{"arretes": [{"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02186_VDM ARR\u00caT\u00c9 PORTANT ABROGATION DES R\u00c8GLES DE L'OCCUPATION DU DOMAINE PUBLIC - VENTE AMBULANTE DE PIZZA CONSENTIE A MR PAPASTERIE ANTHONY DEMEURANT AU PROVENCE, BT C AVENUE DE VERDUN 13400 AUBAGNE - COMPTE 93752 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement N\u00b0852-2004 du 29 avril 2004 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil relatif \u00e0 l'hygi\u00e8ne des denr\u00e9es alimentaires, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 2019_00997_VDM du 21 mars 2019, relatif \u00e0 la vente de pizza de Monsieur Anthony PAPASTERIE, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17 juin 2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2020, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de rectifier des erreurs mat\u00e9rielles, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 L\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 2019_00997_VDM du 21 mars 2019, relatif \u00e0 la vente de pizza de Monsieur Anthony PAPASTERIE, est abrog\u00e9. ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. Fait le 14 octobre 2020 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}]]}]}