{"arretes": [{"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE DE L'ACTION JURIDIQUE ", "admin2": "DIRECTION DES MARCHES ET PROCEDURES D'ACHATS PUBLICS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00018_VDM D\u00e9signation de fonctionnaires en Commission de DSP - Avis n\u00b02017_51502_0020 - Gestion et exploitation du Complexe sportif Ren\u00e9 Magnac - 131 Avenue de Mazargues - 13008 Marseille ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu les articles L. 1411-5 et L. 1411-6 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 17/2317/ECSS du 11 d\u00e9cembre 2017 approuvant la D\u00e9l\u00e9gation de Service Public pour la gestion et l\u2019exploitation du Complexe sportif Ren\u00e9 Magnac situ\u00e9 131 Avenue de Mazargues, 13008 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Sont d\u00e9sign\u00e9es les personnes ci-apr\u00e8s : - Madame V\u00e9ronique CHABRAN, identifiant n\u00b0 1985 0460, - Madame Julie LARQUERE, identifiant n\u00b0 2013 1473, - Monsieur Thierry SANZ, identifiant n\u00b0 1997 0784, comme personnalit\u00e9s comp\u00e9tentes dans le domaine objet de la D\u00e9l\u00e9gation de Service Public ci-dessus mentionn\u00e9e pour pr\u00e9senter les diff\u00e9rents rapports \u00e0 produire \u00e0 la Commission de D\u00e9l\u00e9gation de Services Publics, sans voix consultative. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera notifi\u00e9, affich\u00e9 et publi\u00e9 au Recueil des Actes Administratifs. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de 2 mois, \u00e0 compter de sa publication aux recueils des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE DE L'ACTION JURIDIQUE ", "admin2": "DIRECTION DES MARCHES ET PROCEDURES D'ACHATS PUBLICS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00082_VDM D\u00e9signation de fonctionnaires en Commission de DSP - Avis n\u00b0 2017_13002_0014 - Gestion et exploitation de la Fourri\u00e8re Automobile ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu les articles L. 1411-5 et L. 1411-6 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu les d\u00e9lib\u00e9rations n\u00b0 17/1942/DDCV du 16 octobre 2017 et n\u00b0 17/2360/DDCV du 11 d\u00e9cembre 2017 approuvant la D\u00e9l\u00e9gation de Service Public pour la gestion et l\u2019exploitation de la Fourri\u00e8re Automobile, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Sont d\u00e9sign\u00e9es les personnes ci-apr\u00e8s : - Madame Delphine DARHI, identifiant n\u00b0 2000 1874, - Monsieur Lo\u00efk QUEFFELEC, identifiant n\u00b0 2011 1063, - Monsieur Marc LABOUZ, identifiant n\u00b0 2012 0146, comme personnalit\u00e9s comp\u00e9tentes dans le domaine objet de la D\u00e9l\u00e9gation de Service Public ci-dessus mentionn\u00e9e pour pr\u00e9senter les diff\u00e9rents rapports \u00e0 produire \u00e0 la Commission de D\u00e9l\u00e9gation de Services Publics, sans voix consultative. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services est charg\u00e9 de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera notifi\u00e9, affich\u00e9 et publi\u00e9 au Recueil des Actes Administratifs. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de 2 mois, \u00e0 compter de sa publication aux recueils des actes administratifs. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00023_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Vide greniers - Association des parents d'\u00e9l\u00e8ves de l'\u00e9cole maternelle Abb\u00e9 de l'Ep\u00e9e - Place S\u00e9bastopol \u2013 18 mars 2018 - F201702026 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Commerce et notamment l'article L.310-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 14 novembre 2017 par : Madame Delphine BOLE, Pr\u00e9sidente de l\u2019Association des Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole maternelle Abb\u00e9 de l'Ep\u00e9e, domicili\u00e9e au : 7 bis square Sidi Brahim - 13005 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019Association des Parents d\u2019\u00e9l\u00e8ves de l\u2019\u00e9cole maternelle Abb\u00e9 de l'Ep\u00e9e est autoris\u00e9e \u00e0 installer des stands sur la place S\u00e9bastopol, dans le cadre de son vide grenier le : dimanche 18 mars 2018. La manifestation ne devra en aucun cas laisser des encombrants sur la voie et remettre en cause la s\u00e9curit\u00e9 pour l'exploitation des transports en commun et le cas \u00e9ch\u00e9ant du TRAMWAY. La RTM doit \u00eatre en mesure d'intervenir sur ses installations \u00e9lectriques (terrestres et a\u00e9riennes) au m\u00eame titre que le Bataillon de Marins Pompiers en cas d'incident. Les marchandises mises en vente seront dispos\u00e9es sur des \u00e9talages \u00e0 0,50 m du sol minimum. Elles ne devront en aucun \u00eatre pos\u00e9es \u00e0 m\u00eame le sol. Par ailleurs, l\u2019organisateur veillera au caract\u00e8re qualitatif de sa manifestation. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Horaires d'activit\u00e9 : Heure d'ouverture : 6h ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le vide grenier ne doit pas comporter de brocante et de vente par des professionnels. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'association ou l'organisme vis\u00e9 \u00e0 l'article 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 sous-traiter l'organisation de cette manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Toutes circulaires, informations, affiches devront \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es sous l'ent\u00eate et la signature de la personne autoris\u00e9e \u00e0 l'article 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": ". ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Toute location ou sous-location des emplacements pendant la dur\u00e9e de la manifestation est rigoureusement interdite et entra\u00eenera le retrait imm\u00e9diat de l'autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise, par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 tout recours \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019intensit\u00e9 de la sonorisation ne devra occasionner aucune g\u00eane pour le voisinage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - aucun d\u00e9ballage ne doit obstruer les sorties de secours des \u00e9tablissements recevant du public, - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - aucune installation ne pourra se situer \u00e0 moins de 0,50 m du bord du trottoir, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Aucune installation ne sera tol\u00e9r\u00e9e au droit : - des commerces qui ne participeront pas \u00e0 cette manifestation, - des portes d'entr\u00e9e d'immeubles. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les participants devront veiller \u00e0 respecter les autorisations de terrasses, kiosques, \u00e9talages ou op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9es \u00e0 cet endroit. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pose de banderoles annon\u00e7ant la manifestation devra faire l'objet d'une demande pr\u00e9alable aupr\u00e8s de la Direction de l'Espace Public \u2013 Service \u00ab Foires et Kermesses / \u00c9v\u00e9nementiel \u00bb. Ne seront pas autoris\u00e9es les banderoles surplombant la chauss\u00e9e ainsi que les banderoles exclusivement publicitaires. Aucun panneau publicitaire ou affichage, ou fl\u00e9chage ne pourra \u00eatre install\u00e9 sur l'Espace Public, les arbres, feux tricolores et m\u00e2ts de signalisation routi\u00e8re. Les banderoles autoris\u00e9es devront \u00eatre retir\u00e9es imm\u00e9diatement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 16 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la campagne de propret\u00e9 mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 17", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 18", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 19", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 20", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 21", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00055_VDM arr\u00eat\u00e9 portant autorisation pr\u00e9alable d'installation d'enseignes - 6 avenue du Prado 6\u00e8me arrondissement MARSEILLE - FRANCE QUICK SAS ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et notamment les articles L.2333-6 \u00e0 L.2333-16 d'une part, et les articles R.2333-17 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de l'environnement, parties l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires du Livre 5, titre VIII, Chapitre 1er et notamment les articles L.581-18 et L.581-21, R.581-9 \u00e0 R.581-13, R.581-16et R.581-58 \u00e0 R.581-65 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b003/1167/EFAG du 15 d\u00e9cembre 2003 adoptant le projet de R\u00e8glement Local sur la Publicit\u00e9 de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b003/288/SG du 16 d\u00e9cembre 2003 portant R\u00e8glement de Publicit\u00e9 des enseignes et pr\u00e9-enseignes sur la Commune de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b017/2300/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs de la taxe locale de publicit\u00e9 ext\u00e9rieure (TLPE) ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b088/293/E du 11 juillet 1988 portant R\u00e8glement de voirie ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande n\u00b02018/4 re\u00e7ue le 02/01/2018 pr\u00e9sent\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 FRANCE QUICK SAS en vue d'installer des enseignes ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que le projet d'installation des enseignes sises 6 avenue du Prado 13006 Marseille ne porte pas atteinte \u00e0 l'environnement et satisfait aux conditions pos\u00e9es par le Code de l'environnement et notamment par les articles L.581-18, R.581-58 dudit code ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Sous r\u00e9serve des prescriptions d\u00e9finies aux articles ci-dessous, la soci\u00e9t\u00e9 FRANCE QUICK SAS dont le si\u00e8ge social est situ\u00e9 : 50 avenue du Pr\u00e9sident Wilson parc des Portes de Paris b\u00e2t 123 93214 La Plaine Saint Denis, repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Fabien SANCHEZ, g\u00e9rant en exercice, est autoris\u00e9e \u00e0 installer \u00e0 l'adresse 6 avenue du Prado 13006 Marseille : fa\u00e7ade avenue du Prado : Une enseigne lumineuse, perpendiculaire \u00e0 la fa\u00e7ade, logo caisson fond blanc-bleu- jaune et lettre rouge dont les dimensions seront : Largeur 0,65m / Hauteur 0,65m / Surface 0,42x2 soit 0,84 m\u00b2 / Hauteur libre au-dessus du niveau du sol 3,02m Le libell\u00e9 sera : \u00ab BURGER KING \u00bb Une enseigne non lumineuse, parall\u00e8le \u00e0 la fa\u00e7ade, lettres bo\u00eetiers blanches, dont les dimensions seront : Largeur 3,19m / Hauteur 0,35m / Surface 1,12m2 Le libell\u00e9 sera : \u00ab BURGER KING \u00bb fa\u00e7ade rue du docteur Jean Fiolle Une enseigne lumineuse, perpendiculaire \u00e0 la fa\u00e7ade, logo caisson fond blanc-bleu- jaune et lettre rouge dont les dimensions seront : Largeur 0,65m / Hauteur 0,65m / Surface 0,42x2 soit 0,84 m\u00b2 / Hauteur libre au-dessus du niveau du sol 3,10m Le libell\u00e9 sera : \u00ab BURGER KING \u00bb Une enseigne lumineuse, parall\u00e8le \u00e0 la fa\u00e7ade, lettres bo\u00eetiers \u00ab grey&white \u00bb, dont les dimensions seront : Largeur 6,64m / Hauteur 0,35m / Surface 2,32m2 / Hauteur libre au-dessus du niveau du sol 2,50m Le libell\u00e9 sera : \u00ab HOME OF THE WHOPPER \u00bb ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e sous les conditions suivantes : * Respect de l'ordre public : La diffusion du message ne doit pas porter atteinte \u00e0 l'ordre public, \u00e0 la sant\u00e9 publique ou aux bonnes m\u0153urs. Toute violation de cet imp\u00e9ratif donnera lieu \u00e0 la d\u00e9pose imm\u00e9diate de l'enseigne, sans pr\u00e9judice de l'application des lois et r\u00e8glements particuliers qui pr\u00e9voiraient ou r\u00e9primeraient de telles atteintes. * Respect des dispositions de l'article R.581-58 du Code de l'environnement : Une enseigne doit \u00eatre constitu\u00e9e de mat\u00e9riaux durables et doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9, d'entretien et s'il y a lieu de fonctionnement par la personne exer\u00e7ant l'activit\u00e9 qu'elle signale. * L'autorisation d'installation d'enseignes lumineuses est accord\u00e9e sous r\u00e9serve de respecter les prescriptions du Code de l'environnement relatives aux enseignes lumineuses et notamment les dispositions de l'article R.581-59 relatif aux obligations d'extinction entre 1 heure et 6 heures du matin. * Respect des dispositions de l'article R.581-63 du Code de l'environnement : Les enseignes appos\u00e9es sur une fa\u00e7ade commerciale d'un \u00e9tablissement ne peuvent avoir une surface cumul\u00e9e exc\u00e9dant 15% de la surface de cette fa\u00e7ade, ou 25 % lorsque la fa\u00e7ade commerciale de l'\u00e9tablissement est inf\u00e9rieure \u00e0 50m\u00b2. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre personnel et ne peut \u00eatre c\u00e9d\u00e9e. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers. En application des dispositions de l'article R.581-58 du Code de l'environnement, l'enseigne doit \u00eatre supprim\u00e9e par la personne qui exer\u00e7ait l'activit\u00e9 signal\u00e9e et les lieux sont remis en \u00e9tat dans les trois mois de la cessation de cette activit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation deviendra caduque si les travaux d'installation et de mise en place du panneau publicitaire ou du dispositif publicitaire ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans le d\u00e9lai d\u2019un an \u00e0 compter de la notification de l'arr\u00eat\u00e9. Elle est r\u00e9vocable dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 1 et 2 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'Administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " D\u00e8s la mise en place des enseignes, celles-ci doivent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es dans un d\u00e9lai de deux mois maximum \u00e0 compter de l'installation. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les taxes suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur sur la base du prorata du nombre de mois d'installation. La taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure est due \u00e0 compter du 1er jour du mois suivant celui de la cr\u00e9ation du support. Elle sera mise en recouvrement suivant les dispositions des articles L.2333-13 et 14 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R 421-1 \u00e0 R 421-5 du code de justice administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00066_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public \u2013 Association Marseille Provence Culture \u2013 F\u00eate d\u2019ouverture de MP 2018 \u2013 Fort St Jean \u2013 14 f\u00e9vrier 2018 \u2013 F201701989 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 30 octobre 2017 par : L'association Marseille Provence Culture, domicili\u00e9e au : 40 rue de la R\u00e9publique \u2013 13002 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Raymond VIDIL Pr\u00e9sident, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur le chemin de garde et le parvis du fort Saint Jean, le dispositif suivant : 1 pas de tir de 2m x 2m et 1 zone technique de + ou \u2013 100m\u00b2. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Manifestation : Du 12 au 20 f\u00e9vrier 2018 montage et d\u00e9montage inclus. Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre d\u2019un spectacle pyrotechnique pour la f\u00eate d\u2019ouverture de \u00ab MP 2018 quel amour \u00bb par : L'association Marseille Provence Culture, domicili\u00e9e au : 40 rue de la R\u00e9publique \u2013 13002 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Raymond VIDIL Pr\u00e9sident", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": ".", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00067_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Le tour de la Provence - La Provence - Avenue Georges Pompidou Parkings P1 et P2 13008 - 11 f\u00e9vrier 2018 - F201702126 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement N\u00b0852-2004 du 29 avril 2004 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil relatif \u00e0 l'hygi\u00e8ne des denr\u00e9es alimentaires, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 11/418/SG en date du 21 septembre 2011 relatif \u00e0 la Police du Parc Baln\u00e9aire, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 2017_00665_VDM du 6 juin 2017 relatif \u00e0 la Police des Sites Baln\u00e9aires, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " d\u00e9cembre 2017 par : le quotidien LA PROVENCE, domicili\u00e9 au : 248, avenue Roger Salengro \u2013 13015 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur : Jean-Christophe SERFATI Directeur G\u00e9n\u00e9ral, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur les parkings P1 et P2 de la promenade Georges Pompidou (13008), le dispositif suivant : 150 v\u00e9hicules, 2 cars-podiums et 1 \u00e9cran g\u00e9ant. Manifestation : Le 11 f\u00e9vrier 2018 de 5h \u00e0 20h montage et d\u00e9montage inclus Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre du \u00ab Tour de la Provence \u00bb par : le quotidien LA PROVENCE, domicili\u00e9 au : 248, avenue Roger Salengro \u2013 13015 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9 par Monsieur : Jean-Christophe SERFATI Directeur G\u00e9n\u00e9ral", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": ".", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Les organisateurs devront veiller au strict ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00068_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Bureau de vente - bd Bouyala d'Arnaud 13011 - Sam Immobilier Sas - compte n\u00b0 92648 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d'occupation du Domaine Public ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande de prorogation n\u00b0 2018/41 re\u00e7ue le 09/01/2018 pr\u00e9sent\u00e9e par la soci\u00e9t\u00e9 SAM IMMOBILIER Sas domicili\u00e9(e) domaine de la Gratiane 1 rue Fr\u00e9d\u00e9ric Chopin 13320 Bouc Bel Air Programme immobilier : Parc de la Mirabelle au : 98/100/102 av William Booth 13012 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : BD BOUYALA D\u2019ARNAUD 13011 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 SAM IMMOBILIER SAS est autoris\u00e9e \u00e0 maintenir le bureau de vente au BD BOUYALA D\u2019ARNAUD 13011 MARSEILLE LONGUEUR : 4,40 LARGEUR : 2,44 m SUPERFICIE : 11 m\u00b2AUTORISATION VALABLE JUSQU'AU 21/07/2018 SUIVANT PLAN Tarif : 118,11 euro/m\u00b2/mois ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 92648 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00069_VDM Arr\u00eat\u00e9 d'autorisation d'occupation du domaine public - Bureau de vente - bd Louis Frangin 13004 - Axe Sas - compte n\u00b0 92307 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b0 17/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d'occupation du Domaine Public ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande de prorogation n\u00b0 2018/40 re\u00e7ue le 09/01/2018 pr\u00e9sent\u00e9e par La Soci\u00e9t\u00e9 AXE SAS domicili\u00e9(e) 22 rue de Bellevue 92100 Boulogne Billancourt Programme immobilier : Promogim 13055 10 K 1363 PCP0 au : 40/46 bd Hopkinson 13004 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante :bd Louis Frangin 13004 Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 AXE SAS, est autoris\u00e9 \u00e0 maintenir le bureau de vente au BD LOUIS FRANGIN 13004 MARSEILLE LONGUEUR : 6 m LARGEUR : 3 m SUPERFICIE : 18m\u00b2 AUTORISATION VALABLE JUSQU'AU 06/07/2018 SUIVANT PLAN Tarif : 118,11 euro/m\u00b2/mois ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 92307", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00070_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Vente de churros et boissons non alcoolis\u00e9es - SAS Mehu - Face au n\u00b0 2 de la rue des catalans 13007 - Du 01 avril au 30 septembre 2018 - compte n\u00b0 94168 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.2212-2 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Commerce, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b015/0028/SG du 04 f\u00e9vrier 2015 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b016/1019/EFAG du 5 d\u00e9cembre 2016 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le : 02 janvier 2018 par LA SAS MEHU sollicitant l'autorisation d'installer un camion boutique sur un emplacement public, Domicili\u00e9e : 32, rue Antoine Fortun\u00e9 Marion, le Moana B2 \u2013 13009 Marseille, Repr\u00e9sent\u00e9e par : Madame MELILLO \u00e9pouse MIALON Sophie \u2013 Pr\u00e9sidente. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Ville de Marseille autorise la SAS MEHU repr\u00e9sent\u00e9e par Madame MELILLO \u00e9pouse MIALON Sophie \u2013 Pr\u00e9sident, domicili\u00e9e 32, rue Antoine Fortun\u00e9 Marion, le Moana B2 \u2013 13009 Marseille \u00e0 installer un camion boutique sur le domaine public \u00e0 la rue des Catalans face au n\u00b0 2 \u2013 13007, et selon la programmation ci-apr\u00e8s : Jours et horaires de fonctionnement : - Du lundi au dimanche de 14h \u00e0 21h. - Jours f\u00e9ri\u00e9s et jours de manifestations de 14h00 23h00. A compter du 01 avril 2018 jusqu'au 30 septembre 2018 inclus. Cet emplacement ne pourra \u00eatre modifi\u00e9 sans l'accord pr\u00e9alable de la Direction de l'Espace Public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est d\u00e9sormais l'unique autorisation donn\u00e9e \u00e0 la SAS MEHU pour exercer l'activit\u00e9 de vente de churros et boissons non alcoolis\u00e9es exclusivement, au lieu et horaires sus-vis\u00e9s. En cons\u00e9quence, il annule et remplace toutes les autres autorisations d\u00e9livr\u00e9es ant\u00e9rieurement \u00e0 la date de sa signature, ayant le m\u00eame objet. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e d\u2019un an \u00e0 compter de la date de sa notification. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permissionnaire veillera \u00e0 conserver le Domaine public en parfait \u00e9tat de propret\u00e9 pendant toutes les p\u00e9riodes d'occupation. En cas de d\u00e9t\u00e9rioration et d\u00e9gradation ou de salissures constat\u00e9es, la Ville fera proc\u00e9der aux travaux de remise en \u00e9tat aux frais exclusifs du permissionnaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'\u00e9pars mobile devra \u00eatre retir\u00e9 d\u00e8s la vente termin\u00e9e. Il ne pourra \u00eatre vendu que les marchandises mentionn\u00e9es sur l'autorisation. Les transferts d'\u00e9pars mobiles sont interdits. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'Administration sont r\u00e9serv\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer \u00e0 la Direction de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00071_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant abrogation des r\u00e8gles de l'occupation temporaire du domaine public - Camion boutique - SAS les 2l monsieur Elgrishi Mosche - face au 49-55 avenue des P\u00e2querettes 13014 Marseille - p\u00e9titionnaire : 124066 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L.1311-1 et suivants et les articles L.1311-5 et suivants d'une part et les articles L.2212-2 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221.1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Commerce, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement 178/2002 \u00e9tablissant les principes g\u00e9n\u00e9raux et les prescriptions g\u00e9n\u00e9rales de la l\u00e9gislation alimentaire, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 15-0028/SG du 04 f\u00e9vrier 2015 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 2017_00914_VDM du 20/06/2017 relatif au r\u00e8glement et tarifs des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'autorisation d'emplacement n\u00b0 2017_01191_VDM en date du 05/09/2017, d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 la SAS les 2L, monsieur ELGRISHI Mosche G\u00e9rant domicili\u00e9 5 Bd cl\u00e9ment 13013 Marseille, Titulaire d\u2019un emplacement public cat\u00e9gorie camion boutique pour la vente de sandwichs, plat du jour, salades et boissons non alcoolis\u00e9es exclusivement situ\u00e9 : face au 49-55 avenue des P\u00e2querettes 13014 Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que nul ne peut, sans disposer d'un titre l'y habilitant, occuper une d\u00e9pendance du domaine public ou l'utiliser dans les limites d\u00e9passant le droit d'usage qui appartient \u00e0 tous, que l'occupation ou l'utilisation dudit domaine ne peut \u00eatre que temporaire et qu'une autorisation d'occupation pr\u00e9sente n\u00e9cessairement un caract\u00e8re pr\u00e9caire et temporaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que la demande de cessation d\u2019activit\u00e9 re\u00e7ue en date du 20/12/2017", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "est accord\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'autorisation d'emplacement N\u00b02017_01191_VDM accord\u00e9e \u00e0 la SAS les 2L, monsieur ELGRISHI Mosche G\u00e9rant pour la vente de sandwichs, plat du jour, salades et boissons non alcoolis\u00e9es est abrog\u00e9e \u00e0 compter du 01 janvier 2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La prise d'effet de la d\u00e9cision de r\u00e9vocation d\u00e9finitive est fix\u00e9e d\u00e8s la remise \u00e0 l'int\u00e9ress\u00e9 soit : - du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 attestant de la notification du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, en main propre \u00e0 l\u2019int\u00e9resse - de l'accus\u00e9 de r\u00e9ception postal, valant date de notification des pr\u00e9sentes au contrevenant ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. P\u00e9titionnaire : 124066 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00072_VDM Arr\u00eat\u00e9 modificatif de vente ambulante de pizza concernant Monsieur Daniel ANTOGNETTI demeurant 38 bis Vallon des 13011 Marseille ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes Publiques et notamment ses articles L.2122.1 \u00e0 L.2122.3, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment de l'article L.2212.2, L.2213.2 et L.2213.6, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221.1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Commerce, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b015/0028/SG du 04 f\u00e9vrier 2015 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande du 21 D\u00e9cembre 2017, pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Daniel ANTOGNETTI, demeurant au : 38 bis Vallon des eaux Vives 13011 Marseille sollicitant l'autorisation d'\u00e9largir ses plages horaires sur l\u2019emplacement de l\u2019angle rue Corderie/rue d\u2019Endoume ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu d\u2019autoriser cette demande ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019arr\u00eat\u00e9 2099/1764 en date du 01/10/2009 est abrog\u00e9 Monsieur Daniel ANTOGNETTI est autoris\u00e9 \u00e0 exercer la vente ambulante de pizza \u00e0 l\u2019aide d\u2019un camion de marque PEUGEOT, immatricul\u00e9 1129-JT-13 aux emplacements et horaires c-apr\u00e8s : LUNDI de 10H30 \u00e0 14H30 angle Corderie/ rue d\u2019Endoume de 17H00 \u00e0 22H00 Place Pol Lapeyre MARDI de 10H30 \u00e0 14H30 angle Corderie/ rue d\u2019Endoume de 17H00 \u00e0 22H00 Place Pol Lapeyre MERCREDI de 10H30 \u00e0 14H30 angle Corderie/ rue d\u2019Endoume de 17H00 \u00e0 22H00 Place Pol Lapeyre JEUDI de 10H30 \u00e0 14H30 et 17H00 \u00e0 22H00 angle Corderie/ rue d\u2019Endoume VENDREDI 10H30 \u00e0 14H30 et 17H00 \u00e0 22H00 angle Corderie/ rue d\u2019Endoume SAMEDI 10H30 \u00e0 14H30 angle Corderie/ rue d\u2019Endoume et de 17H00 \u00e0 22H00 Bd des Dardanelles/Avenue Cieusa DIMANCHE et jours f\u00e9ri\u00e9s de 17H00 \u00e0 22H00 angle Corderie/ rue d\u2019Endoume ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "Ces emplacements ne pourront \u00eatre modifi\u00e9s sans l'accord pr\u00e9alable du Service de l'Espace Public ", "fontstyle": "Helvetica-Oblique", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est d\u00e9sormais l'unique autorisation donn\u00e9e \u00e0 Monsieur Daniel ANTOGNETTI pour exercer l'activit\u00e9 de vente de pizza aux lieux et horaires sus-vis\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa notification. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permissionnaire veillera \u00e0 conserver le Domaine Public en parfait \u00e9tat de propret\u00e9 pendant toutes les p\u00e9riodes d'occupation. En cas de d\u00e9t\u00e9rioration et d\u00e9gradation ou de salissures constat\u00e9es, la Ville fera proc\u00e9der aux travaux de remise en \u00e9tat aux frais exclusifs du permissionnaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'\u00e9pars mobile devra \u00eatre retir\u00e9 d\u00e8s la vente termin\u00e9e. Il ne pourra \u00eatre vendu que les marchandises mentionn\u00e9es sur l'autorisation. Les transferts d'\u00e9pars mobiles sont interdits. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'Administration sont r\u00e9serv\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00073_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public \u2013 Sir\u00e8ne et Midi Net \u2013 Association Lieux Publics - Place Ernest Reyer \u2013 14 f\u00e9vrier, 7 mars, 4 avril, 2 mai et 6 juin 2018 \u2013 F201702102 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 28 novembre 2017 par : L'association Lieux Publics, domicili\u00e9e : Cit\u00e9 des arts de la rue \u2013 225 avenue des Aygalades - 13015 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Pierre SAUVAGEOT Directeur Artistique, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur la place Ernest Reyer 13001, le dispositif suivant : une sono. Avec la programmation ci-apr\u00e8s: R\u00e9p\u00e9tition : Les 13 f\u00e9vrier, 6 mars, 3 avril, 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " mai et 5 juin 2018 de 08h \u00e0 21h Manifestation : Les 14 f\u00e9vrier, 7 mars, 4 avril, 2 mai et 6 juin 2018 de 09h \u00e0 15h Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00ab Sir\u00e8ne et Midi Net \u00bb par : L'association Lieux Publics, domicili\u00e9e : Cit\u00e9 des arts de la rue \u2013 225 avenue des Aygalades - 13015 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Pierre SAUVAGEOT Directeur Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00074_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public \u2013 Association Marseille Provence Culture \u2013 F\u00eate d\u2019ouverture de MP 2018 \u2013 Cours joseph Thierry \u2013 17 f\u00e9vrier 2018 \u2013 F201702245 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 28 d\u00e9cembre 2017 par : L'association Marseille Provence Culture, domicili\u00e9e au : 40 rue de la R\u00e9publique \u2013 13002 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Raymond VIDIL Pr\u00e9sident, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur le cours Joseph Thierry, le dispositif suivant : 1 stand de 2m x 2m et 1 table. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Manifestation : Le 17 f\u00e9vrier 2018 de 9h \u00e0 18h montage et d\u00e9montage inclus. Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre la f\u00eate d\u2019ouverture de \u00ab MP 2018 quel amour ! \u00bb par : L'association Marseille Provence Culture, domicili\u00e9e au : 40 rue de la R\u00e9publique \u2013 13002 Marseille, Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00075_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public \u2013 Association Marseille Provence Culture \u2013 F\u00eate d\u2019ouverture de MP 2018 \u2013 Cours d\u2019Estienne d\u2019Orves \u2013 17 f\u00e9vrier 2018 \u2013 F201702244 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 30 octobre 2017 par : l'association Marseille Provence Culture, domicili\u00e9e au : 40 rue de la R\u00e9publique \u2013 13002 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Raymond VIDIL Pr\u00e9sident, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur le cours Honor\u00e9 d\u2019Estienne d\u2019Orves, le dispositif suivant : 1 sc\u00e8ne de 10m x 6m, 4 tentes de 3m x 3m et annexes techniques. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Montage : du 16 f\u00e9vrier 2018 8h au 17 f\u00e9vrier 2018 16h Manifestation : le 17 f\u00e9vrier 2018 de 16h \u00e0 20h Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre du \u00ab concert caravane de l\u2019amour on tour \u00bb par : L'association Marseille Provence Culture, domicili\u00e9e au : 40 rue de la R\u00e9publique \u2013 13002 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Raymond VIDIL Pr\u00e9sident", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": ".", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L\u2019organisateur devra veiller \u00e0 respecter les autorisations de terrasses de bars et restaurants d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9es sur le Cours d\u2019Estienne d\u2019Orves. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, \u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la campagne de propret\u00e9 mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L\u2019installation ne doit pas compromettre l\u2019\u00e9vacuation rapide et s\u00fbre des sorties du parking souterrain ainsi que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 leurs moyens de secours. Les installations ne doivent pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes des marin-pompiers sur les voies lat\u00e9rales en cas de sinistre. Les hydrants qui se trouvent sur site doivent \u00eatre libres de tout encombrement et accessible en permanence, de jour comme de ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La portance du sol de la place est limit\u00e9e \u00e0 0,800 tonne/m\u00b2. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " \u00c0 l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 16", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 17", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 18", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00076_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public \u2013 Association Marseille Provence Culture \u2013 F\u00eate d\u2019ouverture de MP 2018 \u2013 Quai de la fraternit\u00e9 \u2013 14 f\u00e9vrier 2018 \u2013 F201701988 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 30 octobre 2017 par : L'association \u2013 13002 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Raymond VIDIL Pr\u00e9sident, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur le Quai de la Fraternit\u00e9, le dispositif suivant : 1 zone technique de 8m x 8m comprenant 1 vid\u00e9o projecteur, 4 chaises et 2 tables. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Montage : Le 12 f\u00e9vrier 2018 6h au 14 f\u00e9vrier 2018 19h R\u00e9p\u00e9tition : Les 12 et 13 f\u00e9vrier 2018 Manifestation : Le 14 f\u00e9vrier 2018 de 19h \u00e0 21h et jusqu\u2019\u00e0 23h en cas d\u2019intemp\u00e9ries D\u00e9montage : Du 14 f\u00e9vrier 2018 d\u00e8s la fin de la manifestation au 15 f\u00e9vrier 2018 13h Par ailleurs, la Ville de Marseille autorise aussi l\u2019installation de 4 bungalows techniques 6m x 2,4m sur la place Gabriel P\u00e9ri du 12 f\u00e9vrier 2018 8h au 16 f\u00e9vrier 2018 19h. Ces dispositifs seront install\u00e9s dans le cadre de la f\u00eate d\u2019ouverture de \u00ab MP 2018 quel amour ! \u00bb par : L'association Marseille Provence Culture, domicili\u00e9e au : 40 rue de la R\u00e9publique \u2013 13002 Marseille,repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Raymond VIDIL Pr\u00e9sident", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": ".", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les participants devront r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, ils devront se conformer aux prescriptions ci- apr\u00e8s : - l\u2019installation ne doit en aucun cas g\u00eaner le passage des engins de lutte contre l\u2019incendie sur le trottoir du Quai du Port dans sa totalit\u00e9 jusqu\u2019au plan d\u2019eau, - la largeur minimale libre de tout encombrement doit \u00eatre de trois (3) m\u00e8tres, - la sortie de station de m\u00e9tro du Vieux Port doit \u00eatre libre afin de ne pas g\u00eaner l\u2019\u00e9vacuation du public sur le Quai de la Fraternit\u00e9, - veiller \u00e0 ce que les emprises ne g\u00eanent pas la giration des engins de secours et de lutte contre l\u2019incendie en une seule man\u0153uvre, pour permettre les op\u00e9rations de secours, - les installations doivent permettre sans encombre de jour comme de nuit, l\u2019acc\u00e8s des secours aux regards techniques (en particulier, eau, gaz, \u00e9lectricit\u00e9), y compris en fa\u00e7ades d\u2019immeubles, - laisser libre l'acc\u00e8s aux immeubles voisins et pr\u00e9server la tranquillit\u00e9 des riverains, - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Dans le cadre de la campagne de propret\u00e9 mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00077_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Association M\u00e9moire et R\u00e9conciliation - Comm\u00e9moration - Le 28 janvier 2018 - Rue Dieud\u00e9 - F201702167 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 12 d\u00e9cembre 2017 par : l'association M\u00e9moire et R\u00e9conciliation, domicili\u00e9e au : 243 avenue Roger Salengro \u2013 13015 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Madame Fazia HAMICHE Pr\u00e9sidente, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer au 28 rue Dieud\u00e9, le dispositif suivant : 1 pupitre de 1,20m x 1,20m. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Manifestation : Le 28 janvier 2018 de 9h30 \u00e0 12h montage et d\u00e9montage inclus. Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre la comm\u00e9moration de l\u2019attentat du consulat d\u2019Alg\u00e9rie le 14 d\u00e9cembre 1973 par : l'association m\u00e9moire et r\u00e9conciliation, domicili\u00e9e au : 243 rue Roger Salengro \u2013 13015 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Madame Fazia HAMICHE Pr\u00e9sidente", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": ".", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00080_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Bureau de vente - bd Bouyala d'Arnaud angle W Booth 13011 - compte n\u00b0 93372 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b0 17/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d'occupation du Domaine Public ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande de prorogation n\u00b0 2018/79 re\u00e7ue le 12/01/2018 pr\u00e9sent\u00e9e par la Soci\u00e9t\u00e9 URBAT PROMOTION SAS domicili\u00e9(e) R\u00e9sidence Oxyg\u00e8ne Cs 68214 1401 Avenue du Mondial 98 34965 Montpellier Cedex 2 Programme immobilier : PC 13055 15 00647 P0 au : 7 tse de la Dominique 13011 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : BD BOUYALA D\u2019ARNAUD ANGLE BD WILLIAM BOOTH 13011 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 URBAT PROMOTION SAS est autoris\u00e9e \u00e0 maintenir le bureau de vente BD BOUYALA D\u2019ARNAUD ANGLE BD WILLIAM BOOTH 13011 MARSEILLE LONGUEUR : 6,21 m LARGEUR : 2,44 m SUPERFICIE : 15 m\u00b2 AUTORISATION VALABLE JUSQU'AU 31/07/2018 SUIVANT PLAN Tarif : 118,11 euro/m\u00b2/mois ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 93372 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00081_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - C\u00e9r\u00e9monie en hommage aux fusill\u00e9s de l'affiche rouge - ANACR - Square Missak Manouchian -17 f\u00e9vrier 2018 - F201702143 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 22 d\u00e9cembre 2017 par : l'Association Nationale des Anciens Combattants et R\u00e9sistants, domicili\u00e9e au : 50 boulevard de la Corderie \u2013 13007 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Jean-Paul CHINY Pr\u00e9sident, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur le Square Missak Manouchian, le dispositif suivant : un pupitre, une estrade et vingt chaises. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Manifestation : Le 17 f\u00e9vrier 2018 de 10h \u00e0 12h30 montage et d\u00e9montage inclus. Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre de \u00ab la C\u00e9r\u00e9monie en hommage aux fusill\u00e9s de l'Affiche Rouge \u00bb par : l'Association Nationale des Anciens Combattants et R\u00e9sistants, domicili\u00e9e au : 50 bd de la Corderie \u2013 13007 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Jean-Paul CHINY Pr\u00e9sident", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": ".", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00083_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - palissade - 96 rue de la R\u00e9publique - fauchier - Vincent Leblanc - Joliette - 13002 Marseille - EMMG SAS - Compte n\u00b0 94721 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Times-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b0 2017/3563 d\u00e9pos\u00e9e le 19 d\u00e9cembre 2017 par EMMG SAS domicili\u00e9e 8 all\u00e9e de la Palun 13700 Marignane, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que EMMG SAS est titulaire d'un arr\u00eat\u00e9 de non opposition avec prescriptions \u00e0 une d\u00e9claration pr\u00e9alable de travaux n\u00b0 DP 013 055 17 00631 en date du 13 juin 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant l'avis de l'Architecte des B\u00e2timents de France et ses prescriptions en date du 29 mai 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'une palissade au rue Fauchier angle rue Vincent Leblanc \u2013 rue de la Joliette angle rue Vincent Leblanc \u2013 rue Fauchier angle rue de la R\u00e9publique 13002 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par EMMG SAS lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'une palissade de chantier sur les rues suivantes : rue Fauchier angle rue Vincent Leblanc aux dimensions suivantes : Longueur 22 m (retour compris), hauteur 2 m, saillie 1 m. Largeur du trottoir 2,80 m - 2,90 m). rue de la Joliette angle rue Vincent Leblanc aux dimensions suivantes : Longueur 41 m Hauteur 2 m, saillie 1 m. Largeur du trottoir 2,05 m \u2013 2,65 m). rue Fauchier angle rue de la R\u00e9publique aux dimensions suivantes : Longueur 27 m (retour compris), hauteur 2 m, saillie 1 m. Largeur du trottoir 4 m jusqu'\u00e0 l'arbre 2,80 m. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations situ\u00e9 dans l'emprise de la palissade devra rester libre de jour comme de nuit. Le p\u00e9titionnaire devra prendre toutes les dispositions n\u00e9cessaires afin d'\u00e9viter l'affichage sauvage \u00e0 l'aide de grillage ou de peinture anti-graffitis. Elle sera correctement balis\u00e9e le jour et \u00e9clair\u00e9e la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Le passage des pi\u00e9tons se fera sur le trottoir devant celle-ci. Le dispositif ne devra pas \u00eatre scell\u00e9 au sol pour ne pas ab\u00eemer le rev\u00eatement. L'installation de la palissade est soumise \u00e0 une redevance d'occupation du domaine public. Pour l'ann\u00e9e 2018, le tarif est de 11,77\u20ac/m\u00b2/mois pour les six premiers mois et de 5,88\u20ac/m\u00b2/mois exc\u00e9dentaire. Les dispositions seront prises afin de maintenir le dispositif en bon \u00e9tat de propret\u00e9. L'ouvrage sera retir\u00e9 du domaine public d\u00e8s la fin des travaux. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent une r\u00e9habilitation d'un ensemble immobilier commercial. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94721 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00084_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire de domaine public - benne - 15 & 17 rue Jean Martin 13005 Marseille - SUD BATIMENT SERVICES SARL - Compte N\u00b094767 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, Vu, le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, Vu, la demande d\u00e9pos\u00e9e le 8 janvier 2018 par SUD BATIMENT SERVICES domicili\u00e9e 81 avenue du Mar\u00e9chal Foch 13004 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'une benne au 15 et 17 rue Jean Martin 13005 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement n\u00e9cessaire \u00e0 la pose d'une benne au 15 et 17 rue Jean Martin 13005 Marseille est consenti \u00e0 SUD BATIMENT SERVICES. Date pr\u00e9vue d'installation du 15/01/2018 au 15/02/2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une pancarte visible, portant le nom et l'adresse de l'entrepreneur, le n\u00b0 et la date d'effet de la pr\u00e9sente autorisation, devra \u00eatre appos\u00e9e sur le chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une benne (dimensions 2m de largeur et 3m de longueur) sera install\u00e9e sur l'emplacement r\u00e9serv\u00e9 au stationnement des v\u00e9hicules, au droit de l'immeuble faisant l'objet des travaux. La benne reposera sur des madriers afin de ne pas endommager le rev\u00eatement. Elle sera vid\u00e9e sit\u00f4t pleine ou, au plus tard, en fin de journ\u00e9e et balis\u00e9e de jour comme de nuit. Toutes les mesures utiles seront prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94767 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00085_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public- Pose d'une palissade pour la r\u00e9alisation d'un talus pour terrassement en relation avec la construction d'un immeuble et commerces- Les Travaux du Midi- Rue des Lices 7\u00e9me arrondissement Marseille- Compte 94768 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la D\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017, fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public Communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande d\u00e9pos\u00e9e le 12 Janvier 2018 par l\u2019entreprise Les Travaux du Midi, 111 Avenue de la Jarre 9 \u00e8me arrondissement Marseille, pour le compte de la SNC ADIM PACA repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Escudier Yves 111 Avenue de la Jarre 9 \u00e8me arrondissement Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que la SNC ADIM PACA est titulaire d \u2018un arr\u00eat\u00e9 de permis de construire N\u00b0 PC 013055.13.H.0338.PC.PO du 31 Janvier 2014, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant l\u2019avis favorable de principe du Service des Espaces verts et Jardins en date du 12 Janvier 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant l\u2019avis favorable de principe du Service Technique de la Mairie de Secteur 1/7\u00e9me arrondissement en date du 12 Janvier 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant sa demande de pose d\u2019une palissade sise rue des Lices 7\u00e9me arrondissement Marseille qu'il y a lieu de l'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement n\u00e9cessaire \u00e0 la pose d\u2019une palissade sise rue des Lices 7\u00e9me arrondissement Marseille est consenti \u00e0 l'entreprise les Travaux du Midi, pour la mise en place d'un enclos pour des travaux de terrassement.", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les fouilles et tranch\u00e9es perc\u00e9es \u00e0 l'occasion de l'\u00e9tablissement des fondations, devront \u00eatre \u00e9tay\u00e9es de telle sorte que le sol de la voie ne puisse subir aucun d\u00e9sordre quant \u00e0 sa stabilit\u00e9. Une pancarte visible, portant le nom et l'adresse de l'entrepreneur, le n\u00b0 et la date d'effet de la pr\u00e9sente autorisation, devra \u00eatre pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les travaux n\u00e9cessiteront imp\u00e9rativement l'installation d'un enclos compos\u00e9 d\u2019une palissade de type H\u00e9ras aux dimensions suivantes : Longueur : 21,00m Hauteur : 2,00m au moins Saillie : 0,50m La palissade sera correctement balis\u00e9e le jour et \u00e9clair\u00e9e la nuit notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Toutes les pr\u00e9cautions seront prises afin de maintenir le dispositif en bon \u00e9tat de propret\u00e9 et d'\u00e9viter sa d\u00e9gradation et de lutter contre l'affichage sauvage, les graffitis et les tags. Le cheminement pi\u00e9tons se fera en toute s\u00e9curit\u00e9 et libert\u00e9 devant la palissade. Les pieds des palissades ne devront pas \u00eatre pos\u00e9s sur les regards techniques pr\u00e9sents au niveau du chantier. A l'int\u00e9rieur de l'enclos, il sera install\u00e9 un talus. L'installation de la palissade est soumise \u00e0 une redevance d'occupation du domaine public. Pour l'ann\u00e9e 2018, le tarif est de 11,77 euros par mois et par m\u00b2 pour les 6 premiers mois et de 5,88 euros par m\u00b2 et par mois exc\u00e9dentaire. Toutes les mesures utiles seront prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " D\u00e8s ach\u00e8vement des travaux, le p\u00e9titionnaire devra proc\u00e9der \u00e0 la remise en \u00e9tat du trottoir dans son rev\u00eatement d'origine. Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. la pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage dans le d\u00e9lai de validit\u00e9 du permis de construire. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94768 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00086_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasses - 59 pce Amiral Muselier 13008 - Baladi sarl - compte n\u00b0 47991/01 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b0 17/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/2901 re\u00e7ue le 10/10/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par BALADI SARL, repr\u00e9sent\u00e9e par HAYECK Claude, domicili\u00e9e R\u00e9sidence de la Place Promenade de la Plage 13008 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : RESTAURANT 59 PLACE AMIRAL MUSELIER 13008 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 BALADI SARL, est autoris\u00e9(e) \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 59 PCE AMIRAL MUSELIER 13008 MARSEILLE en vue d'y installer : Face au n\u00b0 59 : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : 4,50 m Saillie / Largeur : 6,20 m Superficie : 28 m\u00b2 Face au n\u00b0 61 : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : 4,20 m Saillie / Largeur : 6,20 m Superficie : 26 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 47991/01 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00087_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasse - Le Forum - 10 pce Amiral Muselier 13008 - Sokavafa Sarl - compte n\u00b0 1210/01 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b0 17/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/2807 re\u00e7ue le 28/09/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par SOKAVAFA SARL, repr\u00e9sent\u00e9e par BOUIFROU Kamel, domicili\u00e9(e) 10 place Amiral Muselier B\u00e2t C 13008 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : LE FORUM 10 PCE AMIRAL MUSELIER 13008 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 SOKAVAFA SARL, est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 10 PCE AMIRAL MUSELIER 13008 MARSEILLE en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : 3,60 m Saillie / Largeur : 5,60 m Superficie : 20 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 1210/01 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00089_VDM arr\u00eat\u00e9 portant autorisation pr\u00e9alable d'installation d'enseignes - 75 Avenue Mar\u00e9chal Foch 4\u00e8me arrondissement MARSEILLE - Monsieur SERVAN RAPHA\u00cbL ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales et notamment les articles L.2333-6 \u00e0 L.2333-16 d'une part, et les articles R.2333-17 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes Publiques et ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de l'environnement, parties l\u00e9gislatives et r\u00e9glementaires du Livre 5, titre VIII, Chapitre 1er et notamment les articles L.581-18 et L.581-21, R.581-9 \u00e0 R.581-13, R.581-16et R.581-58 \u00e0 R.581-65 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b003/1167/EFAG du 15 d\u00e9cembre 2003 adoptant le projet de R\u00e8glement Local sur la Publicit\u00e9 de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b003/288/SG du 16 d\u00e9cembre 2003 portant R\u00e8glement de Publicit\u00e9 des enseignes et pr\u00e9-enseignes sur la Commune de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la D\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b017/2300/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs de la taxe locale de publicit\u00e9 ext\u00e9rieure (TLPE) ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b088/293/E du 11 juillet 1988 portant R\u00e8glement de voirie ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande n\u00b02018/59 re\u00e7ue le 11/01/2018 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Rapha\u00ebl SERVAN en vue d'installer des enseignes ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que le projet d'installation des enseignes sises 75 avenue du Mar\u00e9chal Foch 13004 Marseille ne porte pas atteinte \u00e0 l'environnement et satisfait aux conditions pos\u00e9es par le Code de l'environnement et notamment par les articles L.581-18, R.581-58 dudit code ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il convient donc d'autoriser ce projet d'installation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Sous r\u00e9serve des prescriptions d\u00e9finies aux articles ci-dessous, Monsieur Rapha\u00ebl SERVAN est autoris\u00e9 \u00e0 installer \u00e0 l'adresse : 75 avenue du Mar\u00e9chal Foch 13004 MARSEILLE : Une enseigne lumineuse, parall\u00e8le \u00e0 la fa\u00e7ade, bandeau support bleu et lettres diffusant blanc, dont les dimensions seront : Largeur 6,53m / Hauteur 0,76m / Surface 4,96m2 / Hauteur libre au-dessus du niveau du trottoir 3,20m. Le libell\u00e9 sera : \u00ab Rapha\u00ebl SERVAN assurances et banque + logo GAN assurances \u00bb Une enseigne lumineuse, perpendiculaire \u00e0 la fa\u00e7ade, fond diffusant blanc et lettres noires, dont les dimensions seront : Largeur 0,65m / Hauteur 0,65m / Surface 0,42m2x2 soit 0,84m2 / Hauteur libre au-dessus du niveau du trottoir 3,30m. Le libell\u00e9 sera : \u00ab logo GAN assurances \u00bb Une enseigne non lumineuse, parall\u00e8le \u00e0 la fa\u00e7ade, totem d\u2019entr\u00e9e fond bleu lettres blanches, dont les dimensions seront : Largeur 0,25m / Hauteur 0,62m / Surface 0,15m2 Le libell\u00e9 sera : \u00ab renseignements + horaires d\u2019ouverture + logo Gan assurances \u00bb ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e sous les conditions suivantes : * Respect de l'ordre public : La diffusion du message ne doit pas porter atteinte \u00e0 l'ordre public, \u00e0 la sant\u00e9 publique ou aux bonnes m\u0153urs. Toute violation de cet imp\u00e9ratif donnera lieu \u00e0 la d\u00e9pose imm\u00e9diate de l'enseigne, sans pr\u00e9judice de l'application des lois et r\u00e8glements particuliers qui pr\u00e9voiraient ou r\u00e9primeraient de telles atteintes. * Respect des dispositions de l'article R.581-58 du Code de l'environnement : Une enseigne doit \u00eatre constitu\u00e9e de mat\u00e9riaux durables et doit \u00eatre maintenu en bon \u00e9tat de propret\u00e9, d'entretien et s'il y a lieu de fonctionnement par la personne exer\u00e7ant l'activit\u00e9 qu'elle signale. * L'autorisation d'installation d'enseignes lumineuses est accord\u00e9e sous r\u00e9serve de respecter les prescriptions du Code de l'environnement relatives aux enseignes lumineuses et notamment les dispositions de l'article R.581-59 relatif aux obligations d'extinction entre 1 heure et 6 heures du matin. * Respect des dispositions de l'article R.581-63 du Code de l'environnement : Les enseignes appos\u00e9es sur une fa\u00e7ade commerciale d'un \u00e9tablissement ne peuvent avoir une surface cumul\u00e9e exc\u00e9dant 15% de la surface de cette fa\u00e7ade, ou 25 % lorsque la fa\u00e7ade commerciale de l'\u00e9tablissement est inf\u00e9rieure \u00e0 50m\u00b2. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Cette autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre personnel et ne peut \u00eatre c\u00e9d\u00e9e. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers. En application des dispositions de l'article R.581-58 du Code de l'environnement, l'enseigne doit \u00eatre supprim\u00e9e par la personne qui exer\u00e7ait l'activit\u00e9 signal\u00e9e et les lieux sont remis en \u00e9tat dans les trois mois de la cessation de cette activit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation deviendra caduque si les travaux d'installation et de mise en place du panneau publicitaire ou du dispositif publicitaire ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans le d\u00e9lai d\u2019un an \u00e0 compter de la notification de l'arr\u00eat\u00e9. Elle est r\u00e9vocable dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 1 et 2 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'Administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " D\u00e8s la mise en place des enseignes, celles-ci doivent \u00eatre d\u00e9clar\u00e9es dans un d\u00e9lai de deux mois maximum \u00e0 compter de l'installation. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les taxes suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur sur la base du prorata du nombre de mois d'installation. La taxe locale sur la publicit\u00e9 ext\u00e9rieure est due \u00e0 compter du 1er jour du mois suivant celui de la cr\u00e9ation du support. Elle sera mise en recouvrement suivant les dispositions des articles L.2333-13 et 14 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R 421-1 \u00e0 R 421-5 du code de justice administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00091_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Inuit festival - Association MSO - Esplanade du J4 - 2 et 3 F\u00e9vrier 2018 \u2013 F201702058 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement N\u00b0852-2004 du 29 avril 2004 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil relatif \u00e0 l'hygi\u00e8ne des denr\u00e9es alimentaires, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 17 novembre 2017 par : L\u2019association 13380 Plan De Cuques, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Florian SAINT MARTIN Pr\u00e9sident. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur l\u2019Esplanade du J4, le dispositif suivant, conform\u00e9ment aux plans ci-joints : 35 containers, une sc\u00e8ne, 20 mange-debout, 8 parasols chauffants, 10 tables hautes, 16 cabines de toilette, 1 buvette et des annexes techniques. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Montage : Du 22 janvier au 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " f\u00e9vrier 2018 de 6h \u00e0 23h00 Manifestation : Le 2 f\u00e9vrier 2018 19h au 3 f\u00e9vrier 2018 2h D\u00e9montage : Du 4 f\u00e9vrier au 9 f\u00e9vrier 2018 de 6h \u00e0 23h00 Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00ab Inuit festival \u00bb par : L\u2019association Marseille Sports Outdoor, domicili\u00e9e au : 11 Rue Des Boileaux - 13380 Plan De Cuques, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Florian SAINT MARTIN Pr\u00e9sident. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneur. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La portance de la dalle du parking du J4 est limit\u00e9e \u00e0 1 tonne par m\u00b2. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 16", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00092_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 86 rue Nau 13005 Marseille - DS TOITURE - Compte n\u00b094769 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/65 d\u00e9pos\u00e9e le 11janvier 2018 par DS TOITURE domicili\u00e9e 2 rue d'Entrecasteaux 13100 Aix-En- Provence, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage en encorbellement au 86 rue Nau 13005 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par DS TOITURE lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci-dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage en encorbellement aux dimensions suivantes : Saillie \u00e0 compter du nu du mur 0,10 m, hauteur 2,50 m. Passage restant pour la circulation des pi\u00e9tons sur trottoir 0,80 m. Les pieds de ce dispositif seront positionn\u00e9s contre le mur de la fa\u00e7ade. A hauteur du premier \u00e9tage, il aura une saillie de 0,80 m, une hauteur de 11,50 m et une longueur de 6 m. Le dispositif sera entour\u00e9 de filets de protection \u00e9tanches afin d'\u00e9viter tout risque de chute de pierres ou d'objets divers sur le domaine public. Il sera balis\u00e9 de jour et \u00e9clair\u00e9 de nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. La circulation des pi\u00e9tons sera assur\u00e9e par la mise en place d'une signalisation ad\u00e9quate. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent une r\u00e9fection de toiture \u00e0 l'identique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94769 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00093_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - benne - 12 rue Edmond Rostand 13006 Marseille - Madame PRATESI - Compte n\u00b094757 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/35 d\u00e9pos\u00e9e le 9 janvier 2017 par Madame Monique PRATESI domicili\u00e9e 1625 Route des Aubes 13400 Aubagne, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'une benne au 12 rue Edmond Rostand 13006 Marseille qu'il y a lieu de l'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement n\u00e9cessaire \u00e0 la pose d'une benne au 12 rue Edmond Rostand 13006 Marseille est consenti \u00e0 Monique PRATESI. Date pr\u00e9vue d'installation du 18/01/2018 au 18/03/2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une pancarte visible, portant le nom et l'adresse de l'entrepreneur, le n\u00b0 et la date d'effet de la pr\u00e9sente autorisation, devra \u00eatre appos\u00e9e sur le chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une benne (dimensions 2m de largeur et 3m de longueur) sera install\u00e9e sur un emplacement r\u00e9serv\u00e9 au stationnement des v\u00e9hicules, en face de l'immeuble n\u00b07 faisant l'objet des travaux. La benne reposera sur des madriers afin de ne pas endommager le rev\u00eatement. Elle sera vid\u00e9e sit\u00f4t pleine ou, au plus tard, en fin de journ\u00e9e et balis\u00e9e de jour comme de nuit. Lors de l'ex\u00e9cution des travaux, les gravats seront \u00e9vacu\u00e9s par camion. Le p\u00e9titionnaire est invit\u00e9 \u00e0 solliciter la Division R\u00e9glementation de la S\u00fbret\u00e9 Publique de la Ville de Marseille, pour obtenir l'accord de faire stationner un camion benne afin d'organiser le d\u00e9blaiement d'encombrants. Toutes les mesures utiles seront prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de JUSTICE Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94757 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00094_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - benne - 7 rue du Docteur Jean Fiolle 13006 Marseille - Monsieur QUIENOT - Compte n\u00b094770 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b0 2018/24 d\u00e9pos\u00e9e le 5 janvier 2018 par Monsieur F\u00e9lix QUIENOT domicili\u00e9 47 Chemin De Font De Branque, Massilia Paysage 13124 Peypin, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'une benne au 7 rue du Docteur Jean Fiolle 13006 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement n\u00e9cessaire \u00e0 la pose d'une benne au 7 rue du Docteur Jean Fiolle 13006 Marseille est consenti \u00e0 Monsieur F\u00e9lix QUIENOT Date pr\u00e9vue d'installation du 17/01/2018 au 16/02/2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une pancarte visible, portant le nom et l'adresse de l'entrepreneur, le n\u00b0 et la date d'effet de la pr\u00e9sente autorisation, devra \u00eatre appos\u00e9e sur le chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une benne (dimensions 2m de largeur et 3m de longueur) sera install\u00e9e sur un emplacement r\u00e9serv\u00e9 au stationnement des v\u00e9hicules, devant l'immeuble faisant l'objet des travaux. La benne reposera sur des madriers afin de ne pas endommager le rev\u00eatement. Elle sera vid\u00e9e sit\u00f4t pleine ou, au plus tard, en fin de journ\u00e9e et balis\u00e9e de jour comme de nuit. Lors de l'ex\u00e9cution des travaux, les gravats seront \u00e9vacu\u00e9s par camion. Le p\u00e9titionnaire est invit\u00e9 \u00e0 solliciter la Division R\u00e9glementation de la S\u00fbret\u00e9 Publique de la Ville de Marseille pour obtenir l'accord de faire stationner un camion benne afin d'organiser le d\u00e9blaiement d'encombrants. Toutes les mesures utiles seront prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94770 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00095_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 40 impasse de la Citerne 13007 Marseille - Monsieur SAUNIER - Compte n\u00b094772 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b0 2017/3313 d\u00e9pos\u00e9e le 22 novembre 2017 par Monsieur Etienne SAUNIER domicili\u00e9 61 rue de L'Octroi 63520 Saint-Dier d'Auvergne, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que Monsieur Etienne SAUNIER est titulaire d'un arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 T1800192 du Service de la mobilit\u00e9 et Logistique Urbaine, Division Mobilit\u00e9, Subdivision Circulation, 11 rue des Convalescents 13001 Marseille en date du 12 janvier 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 40 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par Monsieur Etienne SAUNIER lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied aux dimensions suivantes : Longueur 7,50 m, hauteur 8 m, saillie 0,70 m. Le dispositif ainsi \u00e9tabli sera muni de ponts de protection parfaitement \u00e9tanches afin de permettre d'une part, le passage des pi\u00e9tons en toute s\u00e9curit\u00e9 sur le trottoir, devant l'\u00e9chafaudage et d'autre part, l'acc\u00e8s \u00e0 l'entr\u00e9e de l'immeuble. Il sera, en outre, entour\u00e9 de filets de protection afin d'\u00e9viter tout risque de chute de pierres ou d'objets divers sur le domaine public. La poulie de service sera solidement fix\u00e9e, lors de sa manipulation, un ouvrier alertera les passants de tout danger \u00e9ventuel. Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra \u00eatre libre de jour comme de nuit. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent une r\u00e9fection des d\u00e9bords de toiture. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94772 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00096_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public \u2013 Brocante Edmond rostand \u2013 Association Art Collection Organisation - Place et rue Edmond rostand \u2013 18 mars 2018 - F201702182 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 18 d\u00e9cembre 2017 par : L'Association Art Collection Organisation, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Olivier N\u00c9ANT Pr\u00e9sident, domicili\u00e9e au : 135 boulevard Jeanne d'Arc \u2013 13005 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer des stands dans le cadre d'une journ\u00e9e de brocante dans la rue et sur la place Edmond Rostand : Manifestation : Le dimanche 18 mars 2018 Ce dispositif sera install\u00e9 par : l'association Art Collection Organisation, repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Olivier N\u00c9ANT Pr\u00e9sident, domicili\u00e9e au : 135 boulevard Jeanne d'Arc \u2013 13005 Marseille. Aucun stationnement de v\u00e9hicule ne sera autoris\u00e9 sur la place durant toute la dur\u00e9e de la manifestation. La manifestation ne devra en aucun cas laisser des encombrants sur la voie et remettre en cause la s\u00e9curit\u00e9 pour l'exploitation des transports en commun et le cas \u00e9ch\u00e9ant du TRAMWAY. La RTM doit \u00eatre en mesure d'intervenir sur ses installations \u00e9lectriques (terrestres et a\u00e9riennes) au m\u00eame titre que le Bataillon de Marins Les marchandises mises en vente seront dispos\u00e9es sur des \u00e9talages \u00e0 0,50 m du sol minimum. Elles ne devront en aucun \u00eatre pos\u00e9es \u00e0 m\u00eame le sol. Par ailleurs, l\u2019organisateur veillera au caract\u00e8re qualitatif de sa manifestation. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Les commer\u00e7ants et artisans de la rue d\u00e9sirant occuper un emplacement public devront adresser \u00e0 la Direction de l'Espace Public (33 A, rue Montgrand \u2013 13233 Marseille Cedex 20) par l'interm\u00e9diaire de l'organisateur, une demande sur papier libre. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Horaires d'activit\u00e9 : Heure d'ouverture :", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "6h Heure de fermeture : 19h ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'association ou l'organisme vis\u00e9 \u00e0 l'article 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " n'est pas autoris\u00e9 \u00e0 sous-traiter l'organisation de cette manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Toutes circulaires, information, affiches devront \u00eatre r\u00e9alis\u00e9es sous l'ent\u00eate et la signature de la personne autoris\u00e9e \u00e0 l'article 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": ". ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L\u2019organisateur devra veiller \u00e0 respecter les autorisations de terrasses de bars et restaurants d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9es sur le site. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les participants \u00e0 cette manifestation devront justifier de leur qualit\u00e9 de commer\u00e7ants, artisans ou producteurs et se munir d'une attestation d'assurance \u00e0 responsabilit\u00e9 civile. Ils devront r\u00e9gler leurs droits dus au titre de l'occupation du domaine public \u00e0 l'agent asserment\u00e9 \u00e0 cet effet, le jour de la manifestation. L'organisateur autoris\u00e9 \u00e0 l'article 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " n'est pas habilit\u00e9 \u00e0 percevoir les droits d'occupation du domaine public aux lieux et places du \u00ab receveur placier \u00bb. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Toute location ou sous-location des emplacements pendant la dur\u00e9e de la manifestation est rigoureusement interdite et entra\u00eenera le retrait imm\u00e9diat de l'autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la campagne de propret\u00e9 mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pose de banderoles annon\u00e7ant la manifestation devra faire l'objet d'une demande pr\u00e9alable aupr\u00e8s de la Direction de l'Espace Public \u2013 Service \u00ab Foires et Kermesses / \u00c9v\u00e9nementiel \u00bb. Ne seront pas autoris\u00e9es les banderoles surplombant la chauss\u00e9e ainsi que les banderoles exclusivement publicitaires. Aucun panneau publicitaire ou affichage ou fl\u00e9chage ne pourra \u00eatre install\u00e9 sur l\u2019Espace Public, les arbres, feux tricolores et m\u00e2ts de signalisation routi\u00e8re. Les banderoles autoris\u00e9es devront \u00eatre retir\u00e9es imm\u00e9diatement apr\u00e8s la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 16", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 17", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 18", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 19", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 20", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 21", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation le cas \u00e9ch\u00e9ant sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 22", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 23", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00097_VDM arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - festival la premi\u00e8re fois - les films du gabian - cours julien \u2013 23 et 24 f\u00e9vrier 2018 \u2013 F201800025 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 9 janvier 2018 par : l'association Les Films du Gabian, domicili\u00e9e au : 14, place de la R\u00e9publique 13760 SAINT-CANNAT repr\u00e9sent\u00e9e par : Madame Marine MOSCHEN Pr\u00e9sidente, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur le Cours Julien, le dispositif suivant : une caravane (5,00m x 2,10m). Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Manifestation : Le 23 f\u00e9vrier 2018 de 14h \u00e0 23h00 et le 24 f\u00e9vrier 2018 de 17h \u00e0 23h00 montage et d\u00e9montage inclus. Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre du \u00ab Festival la Premi\u00e8re Fois \u00bb par : l'association Les Films du Gabian, domicili\u00e9e au : 14, place de la R\u00e9publique 13760 SAINT-CANNAT repr\u00e9sent\u00e9e par : Madame Marine MOSCHEN Pr\u00e9sidente", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": ".", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L\u2019organisateur devra veiller \u00e0 respecter les autorisations de terrasses de bars et restaurants d\u00e9j\u00e0 accord\u00e9es sur le Cours Julien. La manifestation ne devra en aucun cas perturber ou g\u00eaner l'installation, le d\u00e9roulement et le nettoyage du march\u00e9 pr\u00e9sent sur le Cours Julien. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. - la trame circulatoire du cours Julien, r\u00e9serv\u00e9e aux secours est install\u00e9e au pied d\u2019immeuble et implique une largeur utile minimale de 4 m\u00e8tres, pour la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes des marins-pompiers de Marseille, - de plus, d\u2019importants risques \u00e0 d\u00e9fendre sont impliqu\u00e9s sur le cours Julien, parking souterrain, m\u00e9tro, habitations, \u00e9tablissements recevant du public, entreprises\u2026(de nombreux engins de secours sont engag\u00e9s pour ce type d\u2019\u00e9tablissements en cas d\u2019intervention), - en cons\u00e9quence, les organisateurs devront prendre toutes les mesures n\u00e9cessaires afin de r\u00e9tablir les mesures li\u00e9es \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 contre l\u2019incendie, - maintien d'une voie de circulation d'une largeur de 3 m, - aucun d\u00e9ballage ne doit obstruer les sorties de secours des \u00e9tablissements recevant du public, - aucune installation ne pourra se situer \u00e0 moins de 0,50 m du bord du trottoir, - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouche d\u2019incendie et une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours. - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par d\u00e9rogation pr\u00e9fectorale du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la campagne de propret\u00e9 mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019installation ne doit pas compromettre l\u2019\u00e9vacuation rapide et s\u00fbre des sorties du parking souterrain ainsi que l\u2019acc\u00e8s \u00e0 leurs moyens de secours. Les installations ne doivent pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes des marin-pompiers sur les voies lat\u00e9rales en cas de sinistre. Les hydrants qui se trouvent sur site doivent \u00eatre libres de tout encombrement et accessible en permanence, de jour comme de nuit. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 16", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 17", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00098_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Tournoi elle and co \u2013 BDS Kedge Marseille - Plages du Prado \u2013 3 mars 2018 \u2013 F201702128 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement N\u00b0852-2004 du 29 avril 2004 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil relatif \u00e0 l'hygi\u00e8ne des denr\u00e9es alimentaires, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 11/418/SG en date du 21 septembre 2011 relatif \u00e0 la Police du Parc Baln\u00e9aire, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 2017_00665_VDM du 6 juin 2017 relatif \u00e0 la Police des Sites Baln\u00e9aires, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 5 d\u00e9cembre 2017 par : le Bureau Des Sports Kedge Business School Marseille, domicili\u00e9 au : Campus de Luminy, rue Antoine Bourdelle\u2013 13009 Marseille, repr\u00e9sent\u00e9 par : Monsieur Thomas PIC Pr\u00e9sident, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer sur les plages du Prado, le dispositif suivant : 2 tentes de 3m x 3m, 1 table et 1 stand de ravitaillement pour les participants. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Manifestation : Le 3 mars 2018 de 8h \u00e0 18h montage et d\u00e9montage inclus Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre d\u2019un tournoi sportif pour r\u00e9colter des fonds pour la ligue contre le cancer du sein par : le Bureau Des Sports Kedge Business School Marseille, domicili\u00e9 au : Campus de Luminy, rue Antoine Bourdelle\u2013 13009 Marseille, Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. Un \u00e9tat des lieux sera effectu\u00e9 avant et apr\u00e8s la manifestation avec l'organisateur. Dans la mesure o\u00f9 ce dernier n'aura pas pris en charge le nettoyage de la zone qui lui aura \u00e9t\u00e9 attribu\u00e9e, un titre de recette correspondant \u00e0 la remise en \u00e9tat par les Services de la Ville, lui sera adress\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00099_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - les Gontellis - Serge Gontelle - parc Longchamp - du 24 f\u00e9vrier au 8 avril 2018 \u2013 F201800033 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la Convention de Washington de 4973, applicable en France depuis 1977, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la Directive 95/29/CE du Conseil, du 29 juin 1995, modifiant la Directive 91/628/CEE relative \u00e0 la protection des animaux en cours de transport, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code Rural et notamment les articles L.213-2 et R.213-2 \u00e0 R.213-4 fixant les conditions de d\u00e9livrance d\u2019un certificat de capacit\u00e9 pour l\u2019entretien et la pr\u00e9sence au public d\u2019animaux vivants d\u2019esp\u00e8ces non domestiques, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019Ordonnance du 13 octobre 1945 modifi\u00e9e relative aux spectacles, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le D\u00e9cret 87-223 du 26 mars 1987 relatif \u00e0 l\u2019utilisation des animaux dans les spectacles publics et les jeux, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 minist\u00e9riel du 18 mars 2011 fixant les conditions de d\u00e9tention et d\u2019utilisation des animaux vivants d\u2019esp\u00e8ces non domestiques dans les \u00e9tablissements de spectacles itin\u00e9rants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 9 janvier 2018 par : Monsieur Serge GONTELLE, domicili\u00e9 au : 11 rue Lafontaine - 94190 Villeneuve St Georges, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer dans le parc Longchamp, le dispositif suivant : un chapiteau, un espace animaux et un fourgon. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Montage : Le 23 f\u00e9vrier 2018 de 10h \u00e0 15h Manifestation : Du 24 f\u00e9vrier au 8 avril 2018 de 15h \u00e0 18h D\u00e9montage : Le 9 avril 2018 de 10h \u00e0 15h Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre de l\u2019\u00e9v\u00e9nement \u00ab les Gontellis \u00bb par : Monsieur Serge GONTELLE, domicili\u00e9 au : 11 rue Lafontaine - 94190 Villeneuve St Georges. Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00100_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Cantines de tournage - France t\u00e9l\u00e9visions - Divers sites \u2013 25 et 26 janvier et 1er f\u00e9vrier 2018 - F201800038 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement N\u00b0852-2004 du 29 avril 2004 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil relatif \u00e0 l'hygi\u00e8ne des denr\u00e9es alimentaires, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 12 janvier 2018 par : La soci\u00e9t\u00e9 France T\u00e9l\u00e9visions, domicili\u00e9e au : 2 All\u00e9e Ray Grassi - 13271 Marseille cedex 1, repr\u00e9sent\u00e9e par : Madame Claire DUTREY ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer une cantine de tournage, sur les sites ci-dessous et selon la programmation suivante : - Parking de l\u2019all\u00e9e des pins (13009) : le 25 janvier 2018 de 7h \u00e0 18h - 35 bd Louis Pierotti (13009) : Le 26 janvier 2018 de 6h \u00e0 20h - Parking de la bonne brise (13008) : le 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " f\u00e9vrier 2018 de 7h \u00e0 18h Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre du tournage du t\u00e9l\u00e9film \u00ab ronde de nuit \u00bb par : La soci\u00e9t\u00e9 France T\u00e9l\u00e9visions, domicili\u00e9e au : 2 All\u00e9e Ray Grassi - 13271 Marseille cedex 1, repr\u00e9sent\u00e9e par : Madame Claire DUTREY R\u00e9gisseur G\u00e9n\u00e9ral. Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00101_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public \u2013 Rudy DANGLADE \u2013 Th\u00e9\u00e2tre de marionnettes - Parc Chanot \u2013 Du 17 f\u00e9vrier au 11 mars 2018 - F201701035 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 20 janvier 2017 par : Monsieur Rudy DANGLADE, domicili\u00e9 : H\u00f4tel de ville, Place de la r\u00e9publique \u2013 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer dans le parc Chanot, le dispositif suivant : une tente de 6m x 4m. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Manifestation : Du 17 f\u00e9vrier au 11 mars 2018 montage et d\u00e9montage inclus. Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre de repr\u00e9sentations de th\u00e9\u00e2tre de marionnettes par : Monsieur Rudy DANGLADE, domicili\u00e9 : H\u00f4tel de ville, Place de la r\u00e9publique \u2013 13200 Arles. Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur le site. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront transmises suite aux avis formul\u00e9s, \u00e0 l'issue des commissions agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en eau et \u00e9lectricit\u00e9 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " A l'issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s'engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur des ouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s'imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00105_VDM Arr\u00eat\u00e9 modificatif d'occupation du domaine public concernant la vente ambulante de pizza consenti \u00e0 SARL le 26 repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Matthieu ABAT domicili\u00e9 26 Grand Rue 13012 Marseille ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes Publiques et notamment ses articles L.2122.1 \u00e0 L.2122.3, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment de l'article L.2212.2, L.2213.2 et L.2213.6, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221.1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Commerce, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b015/0028/SG du 04 f\u00e9vrier 2015 relatif au r\u00e8glement des March\u00e9s de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 4315 en date du 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " Juillet 2011, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que la SARL Le 26 repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Matthieu ABAT a remplac\u00e9 le camion boutique Il y a lieu de modifier l\u2019arr\u00eat\u00e9 sus vis\u00e9 : ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019arr\u00eat\u00e9 2011/4315 en date du 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " Juillet 2011 est abrog\u00e9 La Ville de Marseille autorise la SARL Le 26 sise 26 Grand Rue 13012 Marseille, \u00e0 installer un fourgon de marque RENAULT immatricul\u00e9 CQ-569-PF sur les emplacements publics et selon la programmation ci-apr\u00e8s, pour exercer une activit\u00e9 de vente de pizza : Le lundi : de 10h00 \u00e0 14h 00 Place des Aci\u00e9ries/rue Alfred Curtel de 17h00 \u00e0 22h00 Traverse de la Gaye /R\u00e9sidence Ch\u00e2teau Sec 13009 Le mardi : de 10h00 \u00e0 14h00 Place des Aci\u00e9ries/rue Alfred Curtel 13010 de 17h00 \u00e0 22h00 Chemin de la Colline St Joseph/angle All\u00e9e des Pins 13009 Le mercredi de 10h00 \u00e0 14h 00 Place des Aci\u00e9ries/rue Alfred Curtel 13010 17h00 \u00e0 22h00 83 Bd du Redon /R\u00e9sidence La Rouvi\u00e8re 13009 Le jeudi : de 10h00 \u00e0 14h 00 Place des Aci\u00e9ries/rue Alfred Curtel 13010 17h00 \u00e0 22h00 83 Bd du Redon /R\u00e9sidence La Rouvi\u00e8re 13009 Le vendredi :de 10h00 \u00e0 14h 00 Place des Aci\u00e9ries/rue Alfred Curtel 13010 de 17h00 \u00e0 22h00 Traverse de la Gaye /R\u00e9sidence Ch\u00e2teau Sec 13009 Le samedi de 10h00 \u00e0 14h 00 Place des Aci\u00e9ries/rue Alfred Curtel 13010 de 17h00 \u00e0 22h00 Chemin de la Colline St Joseph/angle All\u00e9e des Pins 13009 Dimanche et jours f\u00e9ri\u00e9s de 17h00 \u00e0 22h00 Chemin de la Colline St Joseph/angle All\u00e9e des Pins 13009 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "Ces emplacements ne pourront \u00eatre modifi\u00e9s sans l'accord pr\u00e9alable du Service de l'Espace Public ", "fontstyle": "Helvetica-Oblique", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est d\u00e9sormais l'unique autorisation donn\u00e9e \u00e0 la SARL Le 26 pour exercer l'activit\u00e9 de vente de pizza aux lieux et horaires sus-vis\u00e9s. En cons\u00e9quence, il annule et remplace toutes les autres autorisations d\u00e9livr\u00e9es ant\u00e9rieurement \u00e0 la date de sa signature, ayant le m\u00eame objet. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa notification. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permissionnaire veillera \u00e0 conserver le Domaine Public en parfait \u00e9tat de propret\u00e9 pendant toutes les p\u00e9riodes d'occupation. En cas de d\u00e9t\u00e9rioration et d\u00e9gradation ou de salissures constat\u00e9es, la Ville fera proc\u00e9der aux travaux de remise en \u00e9tat aux frais exclusifs du permissionnaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'\u00e9pars mobile devra \u00eatre retir\u00e9 d\u00e8s la vente termin\u00e9e. Il ne pourra \u00eatre vendu que les marchandises mentionn\u00e9es sur l'autorisation. Les transferts d'\u00e9pars mobiles sont interdits. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'Administration sont r\u00e9serv\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00109_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - palissade - 40 rue de Bruys 13005 Marseille - BLH BATIMENT SARL - compte n\u00b0 94784 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/121 d\u00e9pos\u00e9e le 17 janvier 2018 par BLH BATIMENT SARL domicili\u00e9e 46 boulevard Barb\u00e8s 13014 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que BLH BATIMENT SARL est titulaire d'une demande de d\u00e9livrance d'urgence d'un permis de stationnement de la Division de la Gestion Urbaine de Proximit\u00e9, Service de la Pr\u00e9vention et de la Gestion des Risques n\u00b030874/18 en date du 16 janvier 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'une palissade au 40 rue de Bruys 13005 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par BLH BATIMENT SARL lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'une palissade de chantier aux dimensions suivantes : Longueur 2 m, hauteur 1 m, saillie 1 m. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations situ\u00e9 dans l'emprise de la palissade devra rester libre de jour comme de nuit. Le p\u00e9titionnaire devra prendre toutes les dispositions n\u00e9cessaires afin d'\u00e9viter l'affichage sauvage \u00e0 l'aide de grillage ou de peinture anti-graffitis. Elle sera correctement balis\u00e9e le jour et \u00e9clair\u00e9e la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Le passage des pi\u00e9tons se fera sur le trottoir devant celle-ci. Le dispositif ne devra pas \u00eatre scell\u00e9 au sol pour ne pas ab\u00eemer le rev\u00eatement. L'installation de la palissade est soumise \u00e0 une redevance d'occupation du domaine public. Pour l'ann\u00e9e 2018, le tarif est de 11,77\u20ac/m\u00b2/mois pour les six premiers mois et de 5,88\u20ac/m\u00b2/mois exc\u00e9dentaire. Les dispositions seront prises afin de maintenir le dispositif en bon \u00e9tat de propret\u00e9. L'ouvrage sera retir\u00e9 du domaine public d\u00e8s la fin des travaux Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent un confortement de la fa\u00e7ade. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94784 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00110_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - benne - 22 boulevard de Mostaganem 13008 Marseille - Madame ARDVINO - compte n\u00b094780 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/83 d\u00e9pos\u00e9e le 12 janvier 2018 par Madame Martine ARDVINO domicili\u00e9e 22 boulevard de Mostaganem 13008 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'une benne au 22 boulevard de Mostaganem 13008 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement n\u00e9cessaire \u00e0 la pose d'une benne au 22 boulevard de Mostaganem 13008 Marseille est consenti \u00e0 Madame Martine ARDVINO. Date pr\u00e9vue d'installation du 01/02/2018 au 28/02/2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une pancarte visible, portant le nom et l'adresse de l'entrepreneur, le n\u00b0 et la date d'effet de la pr\u00e9sente autorisation, devra \u00eatre appos\u00e9e sur le chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une benne (dimensions 2m de largeur et 3m de longueur) sera install\u00e9e sur l'emplacement r\u00e9serv\u00e9 au stationnement des v\u00e9hicules, au droit de l'immeuble faisant l'objet des travaux. Elle sera vid\u00e9e sit\u00f4t pleine ou, au plus tard, en fin de journ\u00e9e et balis\u00e9e de jour comme de nuit. Toutes les mesures utiles seront prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94780 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00111_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 433/435 rue Paradis 13008 Marseille - CITYA CARTIER SARL - Compte n\u00b094779 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/92 d\u00e9pos\u00e9e le 15 janvier 2018 par CITYA CARTIER SARL domicili\u00e9e 66 avenue du Prado 13006 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que CITYA CARTIER SARL est titulaire d'une attestation de non opposition tacite \u00e0 une d\u00e9claration pr\u00e9alable de travaux n\u00b0 DP 013055 17 02091P0 d\u00e9pos\u00e9e le 13 octobre 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant sa demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 433 \u2013 435 rue Paradis 13008 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par CITYA CARTIER SARL lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied aux dimensions suivantes : Longueur 50 m, hauteur 24 m, saillie 1 m \u00e0 compter du nu du mur. Largeur du trottoir 1,60 m. Le dispositif ainsi \u00e9tabli sera muni de ponts de protection parfaitement \u00e9tanches afin de permettre d'une part, le passage des pi\u00e9tons en toute s\u00e9curit\u00e9 sous l'\u00e9chafaudage et d'autre part, l'acc\u00e8s \u00e0 l'entr\u00e9e de l'immeuble situ\u00e9 en rez- de-chauss\u00e9e. Il sera, en outre, entour\u00e9 de filets de protection afin d'\u00e9viter tout risque d'accident par chute d'objets ou projections diverses et muni Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Un d\u00e9p\u00f4t de mat\u00e9riaux sera install\u00e9 sur deux emplacements r\u00e9serv\u00e9s au stationnement des v\u00e9hicules au droit de l'immeuble faisant l'objet des travaux. Le dispositif sera correctement balis\u00e9 aux extr\u00e9mit\u00e9s. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra \u00eatre libre de jour comme de nuit. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent un nettoyage de fa\u00e7ade. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b094779 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00112_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 12 rue Rousseau 13005 Marseille - Monsieur RICOTIER - Compte n\u00b0 94781 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/108 d\u00e9pos\u00e9e le 16 janvier 2018 par Monsieur Fran\u00e7ois RICOTIER domicili\u00e9 383 Chemin des Pennes aux Pins 13170 Les Pennes Mirabeau, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que Monsieur Fran\u00e7ois RICOTIER est titulaire d'une demande de d\u00e9livrance d'urgence d'un permis de stationnement de la Division de la Gestion Urbaine de Proximit\u00e9, Service de la Pr\u00e9vention et de la Gestion des Risques n\u00b030874/18 en date du 16 janvier 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage au 12 rue Rousseau 13005 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par Monsieur Fran\u00e7ois RICOTIER lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage en encorbellement aux dimensions suivantes : Saillie \u00e0 compter du nu du mur 0,10 m, hauteur 2,50 m. Passage restant pour la circulation des pi\u00e9tons sur trottoir : 1,80 m. Les pieds de ce dispositif seront positionn\u00e9s contre le mur de la fa\u00e7ade. A hauteur du premier \u00e9tage, il aura une saillie de 0,90 m, une hauteur de 12,50 m et une longueur de 6 m. Le dispositif sera entour\u00e9 de filets de protection \u00e9tanches afin d'\u00e9viter tout risque de pierre ou d'objets divers sur le domaine public. Il sera balis\u00e9 de jour et \u00e9clair\u00e9 de nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. La circulation des pi\u00e9tons sera assur\u00e9e par la mise en place d'une signalisation ad\u00e9quate. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent une r\u00e9fection de toiture. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b094781 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00113_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Groupe Electrog\u00e8ne - 7 Place du G\u00e9n\u00e9ral De gaulle - Rue Pavillon 13001 Marseille - MONOPRIX - compte n\u00b089499/01 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b0 2018/132 d\u00e9pos\u00e9e le 18 janvier 2018 par MONOPRIX domicili\u00e9 7 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle 13001 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que MONOPRIX est titulaire d'un arr\u00eat\u00e9 de la Mobilit\u00e9 Urbaine 11 rue des Convalescents 13001 Marseille en date du 18 janvier 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un groupe \u00e9lectrog\u00e8ne au 7 Place du G\u00e9n\u00e9ral De Gaulle \u2013 rue Pavillon 13001 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par MONOPRIX lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Un groupe \u00e9lectrog\u00e8ne sera install\u00e9 sur le trottoir de la rue Pavillon 13001 Marseille, suite \u00e0 une coupure d'\u00e9lectricit\u00e9 de ERDF. Il aura une longueur de 2,80 m, largeur 1,20 m et une hauteur de 1,90 m. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 89499/01 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00114_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - corde \u00e0 n\u0153uds - 266 avenue Roger Salengro 13015 Marseille - Monsieur GRANATIERE - compte n\u00b094786 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales,et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213- 6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/139 d\u00e9pos\u00e9e le 18 janvier 2018 par Monsieur Patrick GRANATIERE domicili\u00e9 Quartier La Plaine \u2013 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'une corde \u00e0 n\u0153uds au 266 avenue Roger Salengro 13015 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le permis de stationnement n\u00e9cessaire \u00e0 la pose d'une corde \u00e0 n\u0153uds pour le remplacement descente des eaux pluviales n\u00e9cessitant des travaux acrobatiques au 66 avenue Roger Salengro 13015 Marseille est consenti \u00e0 Monsieur Patrick GRANATIERE. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une pancarte visible, portant le nom et l'adresse de l'entrepreneur, le n\u00b0 et la date d'effet de la pr\u00e9sente autorisation, devra \u00eatre appos\u00e9e sur le chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une corde \u00e0 n\u0153uds sera install\u00e9e \u00e0 l'adresse indiqu\u00e9e ci-dessus et toutes les mesures utiles seront prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 5 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "9 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94786 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00115_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 178 rue de Rome 13006 Marseille - Cabinet AURIOL - compte n\u00b094785 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02017/2869 d\u00e9pos\u00e9e le 11 janvier 2018 par Cabinet AURIOL domicili\u00e9 178 rue de Rome 13006 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que Cabinet AURIOL est titulaire d'un arr\u00eat\u00e9 de non opposition \u00e0 une d\u00e9claration pr\u00e9alable de travaux n\u00b0 DP 013055 17 01474P0 en date du 19 septembre 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant l'avis de l'Architecte des B\u00e2timents de France et ses Prescriptions en date du 2 ao\u00fbt 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'avis de la RTM (OT) n\u00b0031217, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant sa demande de pose d'un \u00e9chafaudage en encorbellement au 178 rue de Rome 13006 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par Cabinet AURIOL lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci-dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage en encorbellement aux dimensions suivantes : Saillie \u00e0 compter du nu du mur 0,10 m, hauteur 13 m. Passage restant pour la circulation des pi\u00e9tons sur trottoir 2,50 m. Les pieds de ce dispositif seront positionn\u00e9s contre le mur de la fa\u00e7ade \u00e0 0,10 m de celle-ci. A hauteur du premier \u00e9tage, il aura une saillie de 0,80 m, une hauteur de 13 m et une longueur de 5,10 m. Le montage et d\u00e9montage de l'\u00e9chafaudage est autoris\u00e9 par le tramway, du lundi au samedi de 7h30 \u00e0 17 heures. Le dispositif sera entour\u00e9 de filets de protection \u00e9tanches afin d'\u00e9viter tout risque de chute de pierres ou d'objets divers sur le domaine public. Il sera balis\u00e9 de jour et \u00e9clair\u00e9 de nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. La circulation des pi\u00e9tons sera assur\u00e9e par la mise en place d'une signalisation ad\u00e9quate. L'immeuble devra \u00eatre trait\u00e9 jusqu'au rez-de-chauss\u00e9e y compris au niveau de la devanture qui devra \u00eatre reprise. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent un ravalement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94785 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00116_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - palissade - rue des Ecoles - coll\u00e8ges charteux 13004 Marseille - Conseil D\u00e9partemental 13 - Compte n\u00b094782 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/18 d\u00e9pos\u00e9e le 5 janvier 2018 par CONSEIL DEPARTEMENT 13 domicili\u00e9 52 avenue de Saint Just 13004 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que CONSEIL DEPARTEMENT 13 est titulaire d'un avis favorable de principe du Service de la Mobilit\u00e9 et Logistique Urbaine, Division Mobilit\u00e9 Subdivision Circulation, 11 rue des Convalescents 13001 Marseille, en date du 15 janvier 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant sa demande de pose d'une palissade au rue des \u00e9coles \u2013 coll\u00e8ge des Chartreux 13004 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par CONSEIL DEPARTEMENT 13 lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'une palissade de chantier, de type barri\u00e8re HERAS aux dimensions suivantes : Longueur 53 m, hauteur 2 m, saillie 1,50 m. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations situ\u00e9 dans l'emprise de la palissade devra rester libre de jour comme de nuit. Le p\u00e9titionnaire devra prendre toutes les dispositions n\u00e9cessaires afin d'\u00e9viter l'affichage sauvage \u00e0 l'aide de grillage ou de peinture anti-graffitis. Elle sera correctement balis\u00e9e le jour et \u00e9clair\u00e9e la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Le passage des pi\u00e9tons reste existant de part et d'autre de l'emprise de chantier. Une signal\u00e9tique sur la palissade et au sol devra \u00eatre install\u00e9e \u00e0 d\u00e9vier le passage des pi\u00e9tons c\u00f4t\u00e9 oppos\u00e9 au chantier, sur le trottoir c\u00f4t\u00e9 impair. Le dispositif ne devra pas \u00eatre scell\u00e9 au sol pour ne pas ab\u00eemer le rev\u00eatement. L'installation de la palissade est soumise \u00e0 une redevance d'occupation du domaine public. Pour l'ann\u00e9e 2018, le tarif est de 11,77\u20ac/m\u00b2/mois pour les six premiers mois et de 5,88\u20ac/m\u00b2/mois exc\u00e9dentaire. Les dispositions seront prises afin de maintenir le dispositif en bon \u00e9tat de propret\u00e9. L'ouvrage sera retir\u00e9 du domaine public d\u00e8s la fin des travaux. Une sapine sera install\u00e9e dans l'enceinte de la palissade. Celle-ci sera entour\u00e9e d'un filet de protection parfaitement \u00e9tanche. Elle sera munie de filets de protection, balis\u00e9e et \u00e9clair\u00e9e la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Un panneau sera appos\u00e9 afin d'obliger les usagers \u00e0 emprunter le trottoir d'en face. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent un renforcement d'\u00e9l\u00e9ments m\u00e9talliques en fa\u00e7ade. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "\u00b0 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "94782 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00118_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasse - Emilie and the cool kids - 54 rue Vacon 13001 - Crazy Cookies Sas - compte n\u00b0 27051/02 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/3559 re\u00e7ue le 19/12/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par CRAZY COOKIES SAS, repr\u00e9sent\u00e9e par LUCIANI Pamela, domicili\u00e9(e) 54 rue Vacon 13001 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : EMILIE AND THE COOL KIDS 54 RUE VACON 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 CRAZY COOKIES SAS, est autoris\u00e9(e) \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 54 RUE VACON 13001 MARSEILLE en vue d'y installer : une terrasse prot\u00e9g\u00e9e par un \u00e9cran toile (h 1m, d\u00e9montable, sans publicit\u00e9 ) c\u00f4t\u00e9 chauss\u00e9e sans couverture, d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : 4,50 m Saillie / Largeur : 1,50 m Superficie : 7 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 27051/02 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00119_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasse - Restaurant Leonce - 23 rue Sainte 13001 - Leonce Sarl - compte n\u00b0 54125/03 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/3458 re\u00e7ue le 06/12/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par LEONCE SARL, repr\u00e9sent\u00e9e par HURTEVENT Isabelle, domicili\u00e9(e) 23 rue Sainte 13001 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : RESTAURANT LEONCE 23 RUE SAINTE 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 LEONCE SARL, est autoris\u00e9(e) \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 23 RUE SAINTE 13001 MARSEILLE en vue d'y installer : une terrasse d\u00e9limit\u00e9e par des \u00e9crans toile (h 1m, d\u00e9montable, sans publicit\u00e9), sans couverture, d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : 4,40 m Saillie / Largeur : 1,50 m Superficie : 7 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N : 54125/03 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00120_VDM arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - RED BULL CRASHED ICE - \u00c9volution Puissance 4 LTD - Place Bargemon, Quai du Port et Quai d'honneur - du 24 janvier 2018 au 27 f\u00e9vrier 2018 - F201701970 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment l\u2019article L.1311-1, les articles L.2212-2 et suivants d\u2019une part et l\u2019article L.2213-6 d\u2019autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes publiques et notamment les articles L.2122-1 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement N\u00b0852-2004 du 29 avril 2004 du Parlement Europ\u00e9en et du Conseil relatif \u00e0 l'hygi\u00e8ne des denr\u00e9es alimentaires, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Voirie Routi\u00e8re et notamment les articles L.113-2 et R.116-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code du Travail, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la S\u00e9curit\u00e9 Sociale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de Commerce et notamment l\u2019article L.442-8, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de la Consommation et notamment l'article L. 221-1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 14/355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b02017_00449_VDM du 18/04/2017 relatif au r\u00e8glement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du domaine public communal pour l\u2019ann\u00e9e 2018, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e le 24 octobre 2017, par : Evolution Puissance 4 LTD \u00ab Red Bull Crashed Ice \u00bb, domicili\u00e9e au : Chemin des Romains 1, CH-1950 SION repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Christian SAVIOZ Pr\u00e9sident, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 des usagers de la voie publique, il y a lieu de r\u00e9glementer cette manifestation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation privative du domaine public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille accorde l'autorisation d'installer : Place du 23 Janvier 1943, Place Daviel, Place Villeneuve-Bargemon, Rue de la Loge, Quai du Port, Quai d\u2019honneur, le dispositif suivant conform\u00e9ment au plan ci-joint : -Place du 23 janvier 1943 : 1 zone technique et annexes, -Place Daviel : 1 zone technique et annexes, -Place Villeneuve -Bargemon : 3 zones techniques et annexes -Rue de la Loge : 2 zones techniques et annexes, -Quai d\u2019honneur : 1 zone technique et annexes, -Quai du Port : 1 zone technique, 1 zone partenaires, 1 zone production m\u00e9dia et annexes, - de l\u2019H\u00f4tel Intercontinental \u00e0 la Place Villeneuve-Bargemon (place de la Mairie) : 1 piste de glace (250 ml) et ses annexes. Avec la programmation ci-apr\u00e8s : Montage : du mercredi 24 janvier 2018 \u00e0 8h au vendredi 16 f\u00e9vrier 2018 fin \u00e0 15h. Manifestation : vendredi 16 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 15h au samedi 17 f\u00e9vrier 2018 fin \u00e0 23h. D\u00e9montage : du samedi 17 f\u00e9vrier 2018 \u00e0 23h au mardi 27 f\u00e9vrier 2018 fin \u00e0 12h. Ce dispositif sera install\u00e9 dans le cadre de \u00ab Red Bull Crashed Ice \u00bb, par : Evolution Puissance 4 LTD, domicili\u00e9e au : Chemin des Romains 1, CH-1950 SION repr\u00e9sent\u00e9e par : Monsieur Christian SAVIOZ Pr\u00e9sident. Les installations ne devront, le cas \u00e9ch\u00e9ant, en aucun cas g\u00eaner ou perturber l\u2019installation, l'exploitation et le nettoyage des terrasses de bars et restaurants, des commerces ambulants, des march\u00e9s et des op\u00e9rations \u00e9v\u00e9nementielles d\u00e9j\u00e0 pr\u00e9sents sur les sites. En cas de tout \u00e9v\u00e9nement non pr\u00e9visible susceptible d\u2019emp\u00eacher ou d\u2019assurer le bon d\u00e9roulement de la manifestation, la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de maintenir les termes du pr\u00e9sent article, tout en modifiant les lieux, le dispositif, la programmation et sans que cela n\u00e9cessite l\u2019adoption d\u2019un nouvel arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'organisateur devra r\u00e9pondre aux obligations g\u00e9n\u00e9rales de s\u00e9curit\u00e9. Afin que la manifestation puisse se d\u00e9rouler dans le respect des r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9, l\u2019organisateur devra se conformer aux prescriptions ci-apr\u00e8s : - laisser libre l\u2019acc\u00e8s aux fa\u00e7ades, aux bouches et poteaux d\u2019incendie, - garantir une voie de circulation pour les v\u00e9hicules d\u2019incendie et de secours, veiller \u00e0 ce que les emprises ne g\u00eanent pas la giration des engins de secours et de lutte contre l\u2019incendie en une seule man\u0153uvre, pour permettre les op\u00e9rations de secours, - l\u2019installation de la manifestation ne doit en aucun cas g\u00eaner le passage des engins de lutte contre l\u2019incendie sur le trottoir du Quai du Port dans sa totalit\u00e9 jusqu\u2019au plan d\u2019eau, - toutes les pr\u00e9cautions utiles devront \u00eatre prises afin d\u2019assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public, notamment celles contenues dans le plan Vigipirate. Et celles relatives aux personnes \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite ou d\u00e9ficientes visuellement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Les installations ne doivent pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles a\u00e9riennes des marin- pompiers sur les voies lat\u00e9rales en cas de sinistre. Les hydrants qui se trouvent sur site doivent \u00eatre libres de tout encombrements et accessible en permanence, de jour comme de nuit. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'organisateur devra se conformer aux prescriptions sp\u00e9cifiques en mati\u00e8re de s\u00e9curit\u00e9 qui lui seront agissant dans le cadre de la proc\u00e9dure \u00e9v\u00e9nementielle, par la Direction G\u00e9n\u00e9rale de l'Attractivit\u00e9 et de la Promotion de Marseille. A d\u00e9faut, le non-respect de ces prescriptions, d\u00fbment constat\u00e9 par proc\u00e8s-verbal, entra\u00eenera la caducit\u00e9 du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L\u2019Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. L'autorisation d'occupation du domaine public est soumise au paiement de droits de voirie. Les participants sont tenus de s'acquitter des droits dus au titre de l'occupation du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Par application de l'arr\u00eat\u00e9 pr\u00e9fectoral du 23 octobre 2012, les instruments de sonorisation sont admis tant que leur usage ne rev\u00eat pas de caract\u00e8re agressif par leur dur\u00e9e, intensit\u00e9 ou r\u00e9p\u00e9tition. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La portance du sol de la place Villeneuve- Bargemon est limit\u00e9e \u00e0 0,800 tonnes/m\u00b2. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre suspendu, sans pr\u00e9avis, si des d\u00e9sordres venaient \u00e0 \u00eatre constat\u00e9s sur la voie au niveau des ouvrages sensibles identifi\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "A l\u2019issue de la manifestation, le p\u00e9titionnaire s\u2019engage, en cas de d\u00e9gradations subies sur desouvrages de voirie, \u00e0 proc\u00e9der \u00e0 ses frais aux travaux de remise en \u00e9tat qui s\u2019imposent. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les organisateurs devront veiller au strict respect des mesures de s\u00e9curit\u00e9 d\u2019usage. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les mesures de police de la circulation et du stationnement devront \u00eatre scrupuleusement respect\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la pr\u00e9servation de la qualit\u00e9 des Espaces Publics mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e, - les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9, - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les frais d'alimentation en \u00e9lectricit\u00e9 sont \u00e0 la charge de l'organisateur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Avis favorable est donn\u00e9 pour l\u2019organisation de cette manifestation sous r\u00e9serve que la Commission de S\u00e9curit\u00e9 comp\u00e9tente \u00e9mette un avis favorable lors de sa visite avant l\u2019ouverture de la manifestation et du respect des prescriptions formul\u00e9es. Un dossier de s\u00e9curit\u00e9, comprenant une notice de s\u00e9curit\u00e9 et des plans d\u2019implantations et d\u2019am\u00e9nagements, devra \u00eatre adress\u00e9 au secr\u00e9tariat de la Commission D\u00e9partementale de S\u00e9curit\u00e9 \u2013 Bataillon des Marins Pompiers \u2013 Division Pr\u00e9vention \u2013 09, boulevard de Strasbourg \u2013 13003 Marseille, au moins deux (02) mois avant le d\u00e9but de la manifestation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 16 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L\u2019ensemble des installations et des mat\u00e9riels utilis\u00e9s sera conforme \u00e0 la r\u00e9glementation en vigueur. Tous les certificats de conformit\u00e9, en cours de validit\u00e9 devront \u00eatre fournis par un organisme d\u2019\u00e9tat agr\u00e9\u00e9. Par ailleurs, l\u2019organisateur veillera \u00e0 engager par tous les moyens, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 17", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l'objet d'un recours contentieux devant le Tribunal Administratif de Marseille dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 18", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9, qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00121_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 11 rue d'Anvers 13001 Marseille - Menuiserie JK SARL - compte n\u00b094795 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/86 d\u00e9pos\u00e9e le 12 janvier 2018 par MENUISERIE JK SARL domicili\u00e9e Le tourtel 404 Chemin de la Scierie 84240 La Tour d'Aigues, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 11 rue d'Anvers 13001 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par MENUISERIE JK SARL lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied aux dimensions suivantes : Longueur 10 m, hauteur 15 m, saillie 0,80 m. Le dispositif ainsi \u00e9tabli sera muni de platelage parfaitement \u00e9tanche afin de permettre, le libre passage des pi\u00e9tons sur le trottoir, sous l'\u00e9chafaudage en toute s\u00e9curit\u00e9. L'acc\u00e8s \u00e0 l'entr\u00e9e de l'immeuble situ\u00e9 en rez-de-chauss\u00e9e devra rester libre durant toute la dur\u00e9e des travaux. L'\u00e9chafaudage sera muni d'un garde-corps ceintur\u00e9 de filets de protection r\u00e9sistants afin d'\u00e9viter tout risque d'accident par chute d'objets ou de projections diverses. Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra rester libre de jour comme de nuit. L'ouvrage sera retir\u00e9 du domaine public d\u00e8s la fin des travaux. Toutes les dispositions seront prises afin de maintenir le dispositif en bon \u00e9tat de propret\u00e9 et d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent un changement de volets \u00e0 l'identique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94795 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00122_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 112 avenue Jules Cantini 13008 Marseille - RENOBAT PACA SAS - Compte n\u00b0 94794 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b0 2018/ 97 d\u00e9pos\u00e9e le 15 janvier 2018 par RENOBAT PACA SAS domicili\u00e9e 112 All\u00e9e Montvert 13013 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant sa demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 12 avenue Jules Cantini 13008 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par RENOBAT PACA SAS lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied aux dimensions suivantes : Longueur 3 m, hauteur 11 m, saillie 1,60 m. Largeur du trottoir 6,20 m. Le dispositif ainsi \u00e9tabli sera muni de ponts de protection parfaitement \u00e9tanches afin de permettre d'une part, le passage des pi\u00e9tons en toute s\u00e9curit\u00e9 sur le trottoir devant l'\u00e9chafaudage et d'autre part, l'acc\u00e8s \u00e0 l'entr\u00e9e de l'immeuble. Il sera, en outre, entour\u00e9 de filets de protection afin d'\u00e9viter tout risque d'accident par chute de pierre ou d'objets divers sur le domaine public. Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra \u00eatre libre de jour comme de nuit. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent des travaux sur fen\u00eatres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94794 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00124_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 184 chemin de la Madrague Ville 13015 Marseille - La Soci\u00e9t\u00e9 Immobili\u00e8re SAS - Compte n\u00b094790 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b0 2018/101 d\u00e9pos\u00e9e le 16 janvier 2018 par LA SOCIETE IMMOBILIERE SAS domicili\u00e9e 20 rue Beauvau CS 50347 13221 Marseille C\u00e9dex 1, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 184 chemin de la Madrague Ville 13015 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par LA SOCIETE IMMOBILIERE SAS lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied sur le trottoir contre la fa\u00e7ade de l'immeuble aux dimensions suivantes : Longueur 22 m, hauteur 9 m, saillie 1 m. Il sera muni d'un pont de protection parfaitement \u00e9tanche afin de permettre le passage des pi\u00e9tons devant l'\u00e9chafaudage sur le trottoir en toute libert\u00e9 et en toute s\u00e9curit\u00e9 pendant la dur\u00e9e des travaux. Ce pont de protection sera d'une hauteur minimale de 2,50 m. Une protection \u00e9tanche sera install\u00e9e sur toute la fa\u00e7ade afin d'\u00e9viter la chute d'objets ou de mat\u00e9riaux de mani\u00e8re \u00e0 respecter les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 envers les usagers du trottoir. Le chantier sera balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent un nettoyage de fa\u00e7ade. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "\u00b0 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "94790 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00125_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 6 Place Rapha\u00ebl 13016 Marseille - PASQUIER CONSTRUCTION EURL - Compte n\u00b094789 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b0 2018/98 d\u00e9pos\u00e9e le 15 janvier 2018 par PASQUIER CONSTRUCTION EURL domicili\u00e9e 5 rue Colbert 13170 Les Pennes Mirabeau, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 6 Place Rapha\u00ebl 13016 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par PASQUIER CONSTRUCTION EURL lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied sur le trottoir contre la fa\u00e7ade de l'immeuble aux dimensions suivantes : Longueur 8 m, hauteur 8 m, saillie 1 m. Il sera muni d'un pont de protection parfaitement \u00e9tanche afin de permettre le passage des pi\u00e9tons devant l'\u00e9chafaudage sur le trottoir en toute libert\u00e9 et en toute s\u00e9curit\u00e9 pendant la dur\u00e9e des travaux. Ce pont de protection sera d'une hauteur minimale de 2,50 m. Une protection \u00e9tanche sera install\u00e9e sur toute la fa\u00e7ade afin d'\u00e9viter la chute d'objets ou de mat\u00e9riaux de mani\u00e8re \u00e0 respecter les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 envers les usagers du trottoir. Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra rester libre de jour comme de nuit. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent le remplacement d'un ch\u00e9neau. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94789 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00134_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasse - Green is better - 26 rue de la R\u00e9publique 13002 - BG Company Sas - compte n\u00b0 21818 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b0 17/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/3007 re\u00e7ue le 20/10/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par BG COMPANY SAS, repr\u00e9sent\u00e9e par BELAOUINAT Marjorie, domicili\u00e9e 26 rue de la R\u00e9publique 13002 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : GREEN IS BETTER 26 RUE DE LA REPUBLIQUE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 BG COMPANY SAS, est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 26 RUE DE LA REPUBLIQUE 13002 MARSEILLE en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : 1,60 m Saillie / Largeur : 1,30 m Superficie : 2 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 21818/04 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00135_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Pose de palissade dans le cadre d'une construction d'un b\u00e2timent \u00e0 usage de bureaux - Avenue Andr\u00e9 Roussin 16e arrondissement - Entreprise RT Construction - Compte N\u00b0 94764 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la D\u00e9lib\u00e9ration N\u00b0 17/2301 /EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public Communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande d\u00e9pos\u00e9e le 11 janvier 2018 par la Sarl RT Construction \u2013 Quartier Tourtelle \u2013 Impasse Lou Paradou 13420 G\u00e9menos, pour le compte de la SCI Tourrolier-Bridou, repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Philippe Tourrolier \u2013 104 impasse du Parc des Oliviers 83110 Sanary-sur-Mer, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que la SCI Tourrolier-Bridou est titulaire d'un arr\u00eat\u00e9 de permis de construire n\u00b0 PC 013055 10 01401T02 du 05 janvier 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant l\u2019avis favorable de principe de la Division R\u00e9glementation, Subdivision Police, Circulation et Stationnement du 22 janvier 2018, arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 T1800538, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant sa demande de pose d'une palissade sise avenue Andr\u00e9 Roussin \u00e0 Marseille 16 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "e ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " arrondissement, qu'il y a lieu de l'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement n\u00e9cessaire \u00e0 la pose d'une palissade sise avenue Andr\u00e9 Roussin \u00e0 Marseille 16 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "e ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " arrondissement pour la construction d\u2019un b\u00e2timent \u00e0 usage de bureaux est consenti \u00e0 la Sarl RT Construction. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les fouilles et tranch\u00e9es perc\u00e9es \u00e0 l'occasion de l'\u00e9tablissement des fondations, devront \u00eatre \u00e9tay\u00e9es de telle sorte que le sol de la voie ne puisse subir aucun d\u00e9sordre quant \u00e0 sa stabilit\u00e9. Une pancarte visible, portant le nom et l'adresse de l'entrepreneur, le n\u00b0 et la date d'effet de la pr\u00e9sente autorisation, devra \u00eatre appos\u00e9e sur le chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les travaux n\u00e9cessiteront imp\u00e9rativement l'\u00e9tablissement d'une palissade de type H\u00e9ras aux dimensions suivantes : Avenue Andr\u00e9 Roussin : Hauteur : 2,00m au moins Saillie : 4,00m La palissade sera correctement balis\u00e9e le jour et \u00e9clair\u00e9e la nuit notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Toutes les pr\u00e9cautions seront prises afin de maintenir le dispositif en bon \u00e9tat de propret\u00e9 et d'\u00e9viter sa d\u00e9gradation et de lutter contre l'affichage sauvage, les graffitis et les tags. Une signal\u00e9tique sur la palissade devra \u00eatre install\u00e9e de fa\u00e7on \u00e0 faire emprunter aux pi\u00e9tons le trottoir face au chantier, par des am\u00e9nagements existants. En aucune mani\u00e8re, les pi\u00e9tons circuleront sur la chauss\u00e9e. Les pieds de la palissade ne devront pas \u00eatre pos\u00e9s sur les regards techniques pr\u00e9sents au niveau du chantier. L'installation de la palissade est soumise \u00e0 une redevance d'occupation du domaine public. Pour l'ann\u00e9e 2018, le tarif est de 11,77 euros par mois et par m\u00b2 pour les 6 premiers mois et de 5,88 euros par m\u00b2 et par mois exc\u00e9dentaire. Toutes les mesures utiles seront prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et le libre passage des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " D\u00e8s l'ach\u00e8vement des travaux, le p\u00e9titionnaire devra proc\u00e9der \u00e0 la remise en \u00e9tat du trottoir dans son rev\u00eatement d'origine. Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage dans le d\u00e9lai de validit\u00e9 du permis de construire. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94764 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00136_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 1 Chemin du Vallon de L'Oriol 13007 Marseille - Monsieur FREUND - Compte N\u00b094799 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 Vu, le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, Vu, la demande n\u00b0 2018/138 d\u00e9pos\u00e9e le 18 janvier 2018 par Monsieur Fran\u00e7ois FREUND domicili\u00e9 1 Chemin du Vallon de L'Oriol 13007 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que Monsieur Fran\u00e7ois FREUND est titulaire d'une attestation de non opposition tacite \u00e0 une d\u00e9claration pr\u00e9alable de travaux n\u00b0 DP 013055 17 01871P0 en date du 12 octobre 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage en encorbellement au 1 Chemin du Vallon de L'Oriol 13007 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par Monsieur Fran\u00e7ois FREUND lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage en encorbellement aux dimensions suivantes : Longueur 12 m, hauteur 9 m, saillie 0,20 m Largeur du trottoir 0,50 m. Les pieds de ce dispositif seront positionn\u00e9s contre le mur de la fa\u00e7ade. A hauteur du premier \u00e9tage, il aura une saillie de 0,80 m, une hauteur de 3 m et une longueur de 12 m. Le dispositif sera entour\u00e9 d'un filet de protection \u00e9tanche afin d'\u00e9viter tout risque de chute de pierres ou d'objets divers sur le domaine public. Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra rester libre de jour comme de nuit. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent un ravalement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94799 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00137_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 137 rue Sainte 13007 Marseille - Madame BRANCATO - Compte n\u00b094798 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/135 d\u00e9pos\u00e9e le 18 janvier 2018 par Madame Raymonde BRANCATO domicili\u00e9e 137 rue Sainte 13007 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que Madame Raymonde BRANCATO est titulaire d'un arr\u00eat\u00e9 de non opposition \u00e0 une d\u00e9claration pr\u00e9alable de travaux n\u00b0 DP 013055 17 02107P0 en date du 8 d\u00e9cembre 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant l'avis de l'architecte des B\u00e2timents de France et ses Prescriptions en date du 20 novembre 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 137 rue Sainte 13007 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par Madame Raymonde BRANCATO lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci- dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied aux dimensions suivantes : Longueur 7,50 m, hauteur 16 m, saillie 1 m \u00e0 compter du nu du mur. Largeur du trottoir 1,35 m. Le dispositif ainsi \u00e9tabli sera muni de ponts de protection parfaitement \u00e9tanches afin de permettre d'une part, le passage", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "des pi\u00e9tons en toute s\u00e9curit\u00e9 sous l'\u00e9chafaudage et d'autre part, l'acc\u00e8s \u00e0 l'entr\u00e9e de l'immeuble. Il sera, en outre, entour\u00e9 de filets de protection afin d'\u00e9viter tout risque d'accident par chute d'objets ou de projections diverses et muni d'un garde- corps ceintur\u00e9 de filets r\u00e9sistants. Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Le dispositif ainsi \u00e9tabli sera muni d'un pont de protection \u00e9tanche afin de permettre la libre circulation des pi\u00e9tons sous l'\u00e9chafaudage. Un d\u00e9p\u00f4t de mat\u00e9riaux sera install\u00e9 sur un emplacement r\u00e9serv\u00e9 au stationnement des v\u00e9hicules au droit de l'immeuble faisant l'objet des travaux. Le dispositif sera correctement balis\u00e9 aux extr\u00e9mit\u00e9s. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra \u00eatre libre de jour comme de nuit. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent un ravalement de fa\u00e7ade. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94798 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00138_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 80 boulevard de Saint Loup 13010 Marseille - CALAREAU SARL - Compte n\u00b094800 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du Conseil Municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b0 2018/10 d\u00e9pos\u00e9e le 17 janvier 2018 par CALAREAU SARL domicili\u00e9e 26 rue Montgrand 13006 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 80 boulevard de Saint Loup 13010 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par CALAREAU SARL lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et dans le respect des avis mentionn\u00e9s ci-dessus : Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied sur le trottoir contre la fa\u00e7ade de l'immeuble aux dimensions suivantes : Longueur 4 m, hauteur 11 m, saillie 0,70 m. Il sera muni de ponts de protection parfaitement \u00e9tanche afin de permettre le passage des pi\u00e9tons devant l'\u00e9chafaudage sur le trottoir en toute libert\u00e9 et en toute s\u00e9curit\u00e9 pendant la dur\u00e9e des travaux. Ce pont de protection sera d'une hauteur minimale de 2,50 m. Une protection \u00e9tanche sera install\u00e9e sur toute la fa\u00e7ade afin d'\u00e9viter la chute d'objets ou de mat\u00e9riaux de mani\u00e8re \u00e0 respecter les r\u00e8gles de s\u00e9curit\u00e9 envers les usagers du trottoir. Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra rester libre de jour comme de nuit. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent une restauration des corniches. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas ou les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94800 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00139_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - \u00e9chafaudage - 2 rue Marignan - angle boulevard Tellene 13007 Marseille - Cabinet Bachellerie - Compte N\u00b094797 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, et notamment les articles L.1311-1 et suivants d'une part et les articles L.1311-5 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b014-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communal MPM le 18 D\u00e9cembre 2006, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande n\u00b02018/120 d\u00e9pos\u00e9e le 17 janvier 2016 par Cabinet BACHELLERIE domicili\u00e9 9 avenue de Saint Julien 13012 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la demande de pose d'un \u00e9chafaudage de pied au 2 rue Marignan \u2013 angle boulevard Tellene 13007 Marseille qu'il y a lieu d'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement demand\u00e9 par Cabinet BACHELLERIE lui est accord\u00e9 aux conditions suivantes et Les travaux seront r\u00e9alis\u00e9s \u00e0 l'aide d'un \u00e9chafaudage de pied aux dimensions suivantes : C\u00f4t\u00e9 rue Marignan : Longueur 8 m, hauteur 13 m, saillie 0,80 m. Largeur du trottoir 1,70 m. C\u00f4t\u00e9 boulevard Tell\u00e8ne : Longueur 9 m, hauteur 13 m, saillie 0,80 m. Largeur du trottoir 0,80 m. Le dispositif ainsi \u00e9tabli sera muni de ponts de protection parfaitement \u00e9tanches afin de permettre d'une part, le passage des pi\u00e9tons en toute s\u00e9curit\u00e9 devant l'\u00e9chafaudage, et d'autre part, l'acc\u00e8s \u00e0 l'entr\u00e9e de l'immeuble. Il sera, en outre, entour\u00e9 de filets de protection afin d'\u00e9viter tout risque d'accident par chute d'objets ou projections diverses et muni d'un garde- corps ceintur\u00e9 de filets r\u00e9sistants. Le chantier sera correctement balis\u00e9 le jour et \u00e9clair\u00e9 la nuit, notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Une poulie de service sera solidement fix\u00e9e, lors de sa manipulation, un ouvrier alertera les passants de tout danger \u00e9ventuel. Le dispositif ainsi \u00e9tabli sera muni d'un pont de protection \u00e9tanche afin de permettre la libre circulation des pi\u00e9tons devant l'\u00e9chafaudage. L'acc\u00e8s aux r\u00e9seaux et canalisations devra \u00eatre libre de jour comme de nuit. Toutes les pr\u00e9cautions devront \u00eatre prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et la libre circulation des usagers du domaine public. Les travaux concernent une peinture de la fa\u00e7ade \u00e0 l'identique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages priv\u00e9s seront toujours maintenus en tr\u00e8s bon \u00e9tat. D\u00e8s l\u2019ach\u00e8vement des travaux, la voie publique devra \u00eatre d\u00e9barrass\u00e9e des barri\u00e8res, \u00e9tais, \u00e9chafaudages, d\u00e9p\u00f4ts de mat\u00e9riaux, etc. et \u00eatre remise en parfait \u00e9tat. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Ce permis est accord\u00e9 \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Il sera p\u00e9rim\u00e9 de plein droit si les travaux ne sont pas r\u00e9alis\u00e9s dans un d\u00e9lai d'un an. Il est r\u00e9vocable dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es \u00e0 l'article 1 ne seraient pas remplies ou si la n\u00e9cessit\u00e9 en \u00e9tait reconnue dans un but d'utilit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En-dehors des voies vis\u00e9es par l'interdiction d'ex\u00e9cuter des travaux entra\u00eenant des restrictions de circulation ou de stationnement prescrite par arr\u00eat\u00e9 municipal et hormis dans les cas d'urgence signal\u00e9s par les services municipaux comp\u00e9tents, l'installation d'\u00e9chafaudages et de palissades de chantier au droit des immeubles n'est pas autoris\u00e9e pour la p\u00e9riode allant du 10 d\u00e9cembre au 2 janvier de l'ann\u00e9e en cours si un ou plusieurs commerces se trouvent au rez-de-chauss\u00e9e ou \u00e0 proximit\u00e9 imm\u00e9diate. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage aux dates pr\u00e9vues d'installation mentionn\u00e9es dans la demande. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les conditions vis\u00e9es aux articles 2 \u00e0 6 ne seraient pas remplies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 94797 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00140_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant occupation temporaire du domaine public - Pose d'une palissade dans le cadre de travaux de r\u00e9fection de la fa\u00e7ade - Boulevard des Dames entre le quai de la Joliette et la rue Mazenod 2\u00e8me arrondissement - Eiffage Construction Provence - Compte n\u00b0 94515 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la D\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11/12/2017fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public Communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement d'Assainissement de la Communaut\u00e9 Urbaine de Marseille Provence M\u00e9tropole en date du 19 juillet 2008 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande d\u00e9pos\u00e9e le 11 janvier 2018 par Eiffage Construction Provence 7, rue du Devoir \u2013 CS30510, 13344 Marseille pour le compte de la Soci\u00e9t\u00e9 par Action Simplifi\u00e9e JDML repr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Luc Bouvet, 26 rue de la R\u00e9publique 13001 Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que la Soci\u00e9t\u00e9 par Action Simplifi\u00e9e JDML est titulaire d'un arr\u00eat\u00e9 de permis de construire n\u00b0 13055.13.N.0535.PC.M1 du 27 mars 2014 , ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant l\u2019avis favorable de principe de la Division R\u00e9glementation, Subdivision Police, Circulation et Stationnement du 7 juillet 2016 et l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0T1709607 du 18 octobre 2017 interdisant la circulation des pi\u00e9tons sur le trottoir c\u00f4t\u00e9 chantier boulevard des Dames entre le quai de la Joliette et la rue Mazenod. Elle sera d\u00e9vi\u00e9e c\u00f4t\u00e9 oppos\u00e9 par des passages pi\u00e9tons existants. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant sa demande de pose d'une palissade sise boulevard Dames entre le quai de la Joliette et la rue Mazenod 2\u00e8me arrondissement Marseille qu'il y a lieu de l'autoriser. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le permis de stationnement n\u00e9cessaire \u00e0 la Dames entre le quai de la Joliette et la rue Mazenod 2\u00e8me arrondissement Marseille pour des travaux de r\u00e9fection de la fa\u00e7ade est consenti \u00e0 EIFFAGE Construction Provence. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les fouilles et tranch\u00e9es perc\u00e9es \u00e0 l'occasion de l'\u00e9tablissement des fondations, devront \u00eatre \u00e9tay\u00e9es de telle sorte que le sol de la voie ne puisse subir aucun d\u00e9sordre quant \u00e0 sa stabilit\u00e9. Une pancarte visible, portant le nom et l'adresse de l'entrepreneur, le n\u00b0 et la date d'effet de la pr\u00e9sente autorisation, devra \u00eatre appos\u00e9e sur le chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. Il pourra \u00eatre utilis\u00e9 pour cette signalisation, le panneau r\u00e9glementaire par la l\u00e9gislation du permis de construire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les travaux n\u00e9cessiteront imp\u00e9rativement l'\u00e9tablissement d'une palissade de type H\u00e9ras aux dimensions suivantes : Boulevard des Dames : Longueur : 90,00m Hauteur : 2,00m au moins Saillie : 2,70m La palissade sera correctement balis\u00e9e le jour et \u00e9clair\u00e9e la nuit notamment \u00e0 ses extr\u00e9mit\u00e9s. Toutes les pr\u00e9cautions seront prises afin de maintenir le dispositif en bon \u00e9tat de propret\u00e9 et d'\u00e9viter sa d\u00e9gradation et de lutter contre l'affichage sauvage, les graffitis et les tags. Le cheminement des pi\u00e9tons se fera en toute s\u00e9curit\u00e9 et libert\u00e9 sur le trottoir oppos\u00e9 au chantier. Les pi\u00e9tons emprunteront les passages pi\u00e9tons existants boulevard des Dames \u2013 Quai de la Joliette et boulevard des Dames \u2013 rue Mazenod. Des panneaux demandant aux pi\u00e9tons de traverser seront install\u00e9s au niveau de ces passages pi\u00e9tons. Et ce conform\u00e9ment au plan d\u2019installation de chantier joint \u00e0 la demande et valid\u00e9 favorablement par le Service de la Mobilit\u00e9 et Logistique Urbaines. Les pieds de la palissade ne devront pas \u00eatre pos\u00e9s sur les regards techniques pr\u00e9sents au niveau du chantier. L'installation de la palissade est soumise \u00e0 une redevance d'occupation du domaine public. Pour l'ann\u00e9e 2018, le tarif est de 11,77 euros par mois et par m\u00b2 pour les 6 premiers mois et de 5,88 euros par m\u00b2 et par mois exc\u00e9dentaire. Un \u00e9chafaudage de pied sera install\u00e9 \u00e0 l\u2019int\u00e9rieur de la palissade. Toutes les mesures utiles seront prises afin d'assurer la s\u00e9curit\u00e9 et le libre passage des usagers du domaine public. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les ouvrages install\u00e9s ne devront pas g\u00eaner la mise en station des \u00e9chelles pompier et l'accessibilit\u00e9 des engins de secours aux baies des fa\u00e7ades des immeubles ainsi qu'aux colonnes s\u00e8ches, bouches, poteaux d'incendie et moyens de secours r\u00e9serv\u00e9s \u00e0 la lutte contre l'incendie. L'acc\u00e8s aux ouvrages ( r\u00e9seaux, canalisations ) devra \u00eatre rendu possible en permanence, de jour comme de nuit. En ce qui concerne les appareils de levage, les p\u00e9titionnaires devront se rapprocher du Service Pr\u00e9vention et Gestion des Risques, 40, avenue Roger Salengro 13233 Marseille Cedex 20. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " D\u00e8s l'ach\u00e8vement des travaux, le p\u00e9titionnaire devra proc\u00e9der \u00e0 la remise en \u00e9tat du trottoir dans son rev\u00eatement d'origine. Le pr\u00e9sent permis de stationnement devra \u00eatre imp\u00e9rativement affich\u00e9 sur le lieu du chantier et pendant toute la dur\u00e9e de ce dernier. la pr\u00e9sente autorisation est personnelle. Toute cession ou sous-location entra\u00eenera la r\u00e9vocation. Son titulaire est responsable tant vis-\u00e0-vis de la Collectivit\u00e9 repr\u00e9sent\u00e9e par le signataire que vis-\u00e0-vis des tiers, des accidents de toute nature qui pourraient r\u00e9sulter de la r\u00e9alisation de ses travaux ou de l'installation de ses biens mobiliers. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation sera caduque de plein droit s'il n'en est pas fait usage dans le d\u00e9lai de validit\u00e9 du permis de construire. Elle sera r\u00e9vocable notamment dans le cas o\u00f9 les ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les infractions aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 seront constat\u00e9es par proc\u00e8s-verbal et la r\u00e9pression en sera poursuivie conform\u00e9ment aux lois. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Madame l'Adjoint d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Police administrative et \u00e0 la Police municipale, Monsieur le Commandant de Gendarmerie, Monsieur le Directeur de la Police municipale, Monsieur le Commandant du 9\u00e8me groupe de CRS, Madame l'Adjointe d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Emplacements Publics, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte : N\u00b0 4969 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00152_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant fermeture d'un jardin public - F\u00eate d'ouverture mp 2018 - Marseille Provence culture - Jardin du Pharo Emile Duclaux - 14 f\u00e9vrier 2018 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Times-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 11/441/SG du 21 septembre 2011, portant r\u00e8glement particulier de police dans le jardin du Pharo Emile Duclaux, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu les pr\u00e9conisations de la Police Nationale lors de la r\u00e9union pr\u00e9paratoire \u00e0 la r\u00e9alisation de la f\u00eate d\u2019ouverture \u00ab Marseille Provence 2018 \u00bb, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu d\u2019interdire le jardin du Pharo Emile Duclaux au public pour des raisons de s\u00e9curit\u00e9, afin de faciliter le d\u00e9roulement de la f\u00eate d\u2019ouverture \u00ab Marseille Provence 2018 \u00bb, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers du jardin du Pharo Emile Duclaux. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le jardin du Pharo Emile Duclaux sera interdit au public non autoris\u00e9 le mercredi 14 f\u00e9vrier 2018 de 17h00 \u00e0 0h00. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le d\u00e9lai de recours contentieux, aupr\u00e8s du Tribunal Administratif, contre le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est de deux mois \u00e0 compter de sa publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l\u2019Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de veiller \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs et affich\u00e9 aux entr\u00e9es du jardin du Pharo Emile Duclaux. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00153_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation de circulation et de stationnement - Tournage \"plus belle la vie\" - France 3 Marseille - Parc Longchamp - 29 janvier 2018 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ainsi que ses articles L.2213-4, L.2215-1 et L.2215-3, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/261/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement particulier de police dans le parc Longchamp, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande d\u2019autorisation de circulation et de stationnement pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric ROCA, R\u00e9gisseur \u00ab Plus Belle La Vie \u00bb, afin de faciliter le bon d\u00e9roulement du tournage du feuilleton, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers du parc Longchamp. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric ROCA, R\u00e9gisseur \u00ab Plus Belle La Vie \u00bb est autoris\u00e9 \u00e0 faire circuler et stationner dans le parc Longchamp sur les voies carrossables, les v\u00e9hicules immatricul\u00e9s suivants : EN-854-WZ, EN-568-WM, EN-622-WM, ER-901-TY, BD-769-CD, CL-621-EY, 1616 XE 13, 743 TL 76, 831 ANZ 31, 2723 WD 21, DS-399-LE, 1054 QX 13, le lundi 29 janvier 2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation n\u2019est valable que pour permettre \u00e0 son d\u00e9tenteur d\u2019acc\u00e9der au terrain sus-cit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente est donn\u00e9e \u00e8s-qualit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Elle est donn\u00e9e \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Elle pourra \u00eatre retir\u00e9e \u00e0 tout moment sans pr\u00e9avis ni indemnit\u00e9 et sans avoir \u00e0 justifier le motif du retrait. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les dispositions du Code de la Route s\u2019appliquent \u00e0 la circulation et au stationnement sur ces voies. Sauf limitation inf\u00e9rieure mat\u00e9rialis\u00e9e, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 10 Km/h. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les barri\u00e8res mat\u00e9rialisant la fermeture des voies \u00e0 la circulation devront \u00eatre referm\u00e9es et verrouill\u00e9es \u00e0 chaque franchissement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les utilisateurs devront laisser cette autorisation (ou sa photocopie) visible de l\u2019ext\u00e9rieur du v\u00e9hicule si celui-ci est stationn\u00e9, et \u00eatre \u00e0 m\u00eame de la pr\u00e9senter \u00e0 toute r\u00e9quisition des agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale ou de la Force Publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Nonobstant la pr\u00e9sente autorisation, les agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale et de la Force Publique, pourront \u00e0 tout moment donner des directives restrictives concernant la circulation sur les voies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est personnellement responsable de tout dommage caus\u00e9 au patrimoine p\u00e9riurbain et aux voies carrossables \u00e0 l\u2019occasion de la pr\u00e9sente autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents et de tous dommages corporels, mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels caus\u00e9s aux tiers ou aux personnes du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de circulation et de stationnement dans le parc Longchamp. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents, dommages ou vols pouvant survenir au b\u00e9n\u00e9ficiaire, ses passagers, son v\u00e9hicule, ses biens, du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de circulation et de stationnement dans le parc Longchamp ou de l'utilisation des installations sauf en cas de d\u00e9fectuosit\u00e9s d\u00fbment constat\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux aupr\u00e8s du Tribunal Administratif dans un d\u00e9lai de deux ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l'Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de veiller \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00154_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation de circulation et de stationnement - Alpin trail des calanques - Club alpin fran\u00e7ais Marseille Provence - Espace naturel Luminy - 04 f\u00e9vrier 2018 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code Forestier et notamment ses articles L.322-1-1 \u00a75\u00b0, R.322-1 et R.322-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code de l\u2019Environnement et notamment ses articles L.362-1 et L.362-2, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 Pr\u00e9fectoral n\u00b013-201-6-02-03-003 du 03 f\u00e9vrier 2016 r\u00e9glementant l\u2019acc\u00e8s, la circulation, la pr\u00e9sence et les travaux dans les massifs forestiers et les espaces expos\u00e9s aux risques incendies de for\u00eats, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ainsi que ses articles L.2213-4, L.2215-1 et L.2215-3, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 12/124/SG du 29 mars 2012, portant r\u00e8glement particulier de police dans l\u2019Espace Naturel Luminy, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 2018_00052_VDM du 09 janvier 2018, portant occupation temporaire du Domaine Public, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande d\u2019autorisation de circulation et de stationnement pr\u00e9sent\u00e9e par Madame Fran\u00e7oise DUPRAT, Pr\u00e9sidente d\u2019honneur du Club Alpin Fran\u00e7ais Marseille Provence, afin de proc\u00e9der \u00e0 l\u2019installation du point de ravitaillement au col de Sugiton et faciliter le bon d\u00e9roulement de l\u2019 \u00ab Alpin Trail des Calanques \u00bb, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers de l\u2019Espace Naturel Luminy. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Madame Fran\u00e7oise DUPRAT est autoris\u00e9e \u00e0 faire circuler et stationner dans l\u2019Espace Naturel Luminy, sur les pistes carrossables, le v\u00e9hicule immatricul\u00e9 DM-821-RR, le dimanche 04 f\u00e9vrier 2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation n\u2019est valable que pour permettre \u00e0 son d\u00e9tenteur d\u2019acc\u00e9der au col de Sugiton. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente est donn\u00e9e \u00e8s-qualit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Elle est donn\u00e9e \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Elle pourra \u00eatre retir\u00e9e \u00e0 tout moment sans pr\u00e9avis ni indemnit\u00e9 et sans avoir \u00e0 justifier le motif du retrait. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les dispositions du Code de la Route s\u2019appliquent \u00e0 la circulation et au stationnement sur ces voies. Sauf limitation inf\u00e9rieure mat\u00e9rialis\u00e9e, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 10 Km/h. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les barri\u00e8res mat\u00e9rialisant la fermeture des voies \u00e0 la circulation devront \u00eatre referm\u00e9es et verrouill\u00e9es \u00e0 chaque franchissement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les utilisateurs devront laisser cette autorisation (ou sa photocopie) visible de l\u2019ext\u00e9rieur du v\u00e9hicule si celui-ci est stationn\u00e9, et \u00eatre \u00e0 m\u00eame de la pr\u00e9senter \u00e0 toute r\u00e9quisition des agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale, de l\u2019Office National des For\u00eats ou de la Force Publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Nonobstant la pr\u00e9sente autorisation, les agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale, de moment donner des directives restrictives concernant la circulation sur les voies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est personnellement responsable de tout dommage caus\u00e9 au patrimoine forestier et aux pistes \u00e0 l\u2019occasion de la pr\u00e9sente autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents et de tous dommages corporels, mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels caus\u00e9s aux tiers ou aux personnes du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de circulation et de stationnement dans l\u2019Espace Naturel Luminy. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents, dommages ou vols pouvant survenir au b\u00e9n\u00e9ficiaire, ses passagers, son v\u00e9hicule, ses biens, du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de circulation et de stationnement dans l\u2019Espace Naturel Luminy ou de l'utilisation des installations sauf en cas de d\u00e9fectuosit\u00e9s d\u00fbment constat\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux aupr\u00e8s du Tribunal Administratif dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa notification. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l'Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Directeur Interd\u00e9partemental de l\u2019Office National des For\u00eats, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de veiller \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00155_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation de circulation et de stationnement - Alpin trail des calanques - Club alpin fran\u00e7ais Marseille Provence - Espace naturel Pastr\u00e9 - 04 f\u00e9vrier 2018 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ainsi que ses articles L.2213-4, L.2215-1 et L.2215-3, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 12/123/SG du 29 mars 2012, portant r\u00e8glement particulier de police dans l\u2019Espace Naturel Pastr\u00e9, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 2018_00052_VDM du 09 janvier 2018, portant autorisation d\u2019occupation temporaire du Domaine Public, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande d\u2019autorisation de circulation et de stationnement pr\u00e9sent\u00e9e par Madame Fran\u00e7oise DUPRAT, Pr\u00e9sidente d\u2019honneur du Club Alpin Fran\u00e7ais Marseille Provence, afin de faciliter le bon d\u00e9roulement de l\u2019Alpin Trail des Calanques \u00bb, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers de l\u2019Espace Naturel Pastr\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Madame Fran\u00e7oise DUPRAT est autoris\u00e9e \u00e0 faire circuler et stationner dans l\u2019Espace Naturel Pastr\u00e9, sur les voies carrossables, le v\u00e9hicule immatricul\u00e9 CB-318-BK, le dimanche 04 f\u00e9vrier 2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation n\u2019est valable que pour permettre \u00e0 son d\u00e9tenteur d\u2019acc\u00e9der au terrain sus-cit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente est donn\u00e9e \u00e8s-qualit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Elle est donn\u00e9e \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Elle pourra \u00eatre retir\u00e9e \u00e0 tout moment sans pr\u00e9avis ni indemnit\u00e9 et ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les dispositions du Code de la Route s\u2019appliquent \u00e0 la circulation et au stationnement sur ces voies. Sauf limitation inf\u00e9rieure mat\u00e9rialis\u00e9e, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 10 Km/h. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les barri\u00e8res mat\u00e9rialisant la fermeture des voies \u00e0 la circulation devront \u00eatre referm\u00e9es et verrouill\u00e9es \u00e0 chaque franchissement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les utilisateurs devront laisser cette autorisation (ou sa photocopie) visible de l\u2019ext\u00e9rieur du v\u00e9hicule si celui-ci est stationn\u00e9, et \u00eatre \u00e0 m\u00eame de la pr\u00e9senter \u00e0 toute r\u00e9quisition des agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale ou de la Force Publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Nonobstant la pr\u00e9sente autorisation, les agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale et de la Force Publique, pourront \u00e0 tout moment donner des directives restrictives concernant la circulation sur les voies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est personnellement responsable de tout dommage caus\u00e9 au patrimoine p\u00e9riurbain et aux voies carrossables \u00e0 l\u2019occasion de la pr\u00e9sente autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents et de tous dommages corporels, mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels caus\u00e9s aux tiers ou aux personnes du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de circulation et de stationnement dans l\u2019Espace Naturel Pastr\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents, dommages ou vols pouvant survenir au b\u00e9n\u00e9ficiaire, ses passagers, son v\u00e9hicule, ses biens, du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de circulation et de stationnement dans l\u2019Espace Naturel Pastr\u00e9 ou de l'utilisation des installations sauf en cas de d\u00e9fectuosit\u00e9s d\u00fbment constat\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux aupr\u00e8s du Tribunal Administratif dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa notification. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l'Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de veiller \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00194_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant modification des horaires d'ouverture d'un parc public - Parc Longchamp ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 2017_02210_VDM du 29 d\u00e9cembre 2017, portant modification des horaires d\u2019ouverture et de fermeture du parc Longchamp, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que, s\u2019agissant d\u2019un parc traversant, il y a lieu de modifier les horaires d\u2019ouverture du parc Longchamp, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers du parc Longchamp. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les horaires d\u2019ouverture du parc Longchamp, pour les entr\u00e9es : parking public rue Jeanne Jugan et boulevard du jardin zoologique sont modifi\u00e9s comme suit : Du 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " avril au 30 septembre 7h30 Du 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le d\u00e9lai de recours contentieux, aupr\u00e8s du Tribunal Administratif, contre le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est de deux mois \u00e0 compter de sa publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l\u2019Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui les concerne, de veiller \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs et affich\u00e9 aux entr\u00e9es sus-cit\u00e9es du parc Longchamp. FAIT LE 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ER ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " FEVRIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00195_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant modification des horaires d'ouverture d'un parc public - Parc du 26E Centenaire ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 2017_02210_VDM du 29 d\u00e9cembre 2017, portant modification des horaires d\u2019ouverture dans le parc du 26 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "e ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " Centenaire, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que, s\u2019agissant d\u2019un parc traversant, il y a lieu de modifier les horaires d\u2019ouverture du parc du 26 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "e ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " Centenaire, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers du parc du 26 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "e ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " Centenaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les horaires d\u2019ouverture du parc du 26 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "e ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " Centenaire, pour les entr\u00e9es situ\u00e9es entre le chemin de l\u2019argile et l\u2019avenue Jules Cantini sont modifi\u00e9s comme suit : Du 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " avril au 30 septembre 7h30 Du 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " octobre 31 mars 7h30 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le d\u00e9lai de recours contentieux, aupr\u00e8s du Tribunal Administratif, contre le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est de deux mois \u00e0 compter de sa publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l\u2019Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de veiller \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs et affich\u00e9 aux entr\u00e9es sus-cit\u00e9es du parc du 26 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "e ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " Centenaire. FAIT LE 1 FEVRIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00196_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant modification des horaires d'ouverture d'un parc public - Parc de la moline ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 2017_02215_VDM du 29 d\u00e9cembre 2017, portant modification des horaires d\u2019ouverture et de fermeture du parc de la Moline, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que, s\u2019agissant d\u2019un parc traversant, il y a lieu de modifier les horaires d\u2019ouverture du parc de la Moline, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers du parc de la Moline. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les horaires d\u2019ouverture du parc de la Moline, piste cyclable et portail situ\u00e9 pr\u00e8s de l\u2019auberge de Jeunesse sont modifi\u00e9s comme suit : Du 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " avril au 30 septembre 7h30 Du 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "er ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " octobre au 31 mars 7h30 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le d\u00e9lai de recours contentieux, aupr\u00e8s du Tribunal Administratif, contre le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est de deux mois \u00e0 compter de sa publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l\u2019Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui les concerne, de veiller \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs et affich\u00e9 aux entr\u00e9es du parc de la Moline. FAIT LE 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ER ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " FEVRIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00197_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation de stationnement - Cross des familles - Amicale sportive marseillaise du vieux port - Parc ath\u00e9na - 10 f\u00e9vrier 2018 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ainsi que ses articles L.2213-4, L.2215-1 et L.2215-3, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu les pr\u00e9conisations de la Pr\u00e9fecture de Police des Bouches-du- Rh\u00f4ne, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande d\u2019autorisation de stationnement pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur G\u00e9rard MALAGOLI, Pr\u00e9sident de l\u2019Amicale Sportive Marseillaise du Vieux Port, afin de faciliter le bon d\u00e9roulement du Cross des Familles, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers du parc Ath\u00e9na. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur G\u00e9rard MALAGOLI est autoris\u00e9 \u00e0 faire stationner devant les entr\u00e9es du parc Ath\u00e9na, les v\u00e9hicules anti-intrusion suivants : 756-AGD-13, EA-269-CX, DA-731-RS, le samedi 10 f\u00e9vrier 2018, sachant que les chauffeurs devront rester positionn\u00e9s \u00e0 proximit\u00e9 des dits v\u00e9hicules. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente est donn\u00e9e \u00e8s-qualit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Elle est donn\u00e9e \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Elle pourra \u00eatre retir\u00e9e \u00e0 tout moment sans pr\u00e9avis ni indemnit\u00e9 et sans avoir \u00e0 justifier le motif du retrait. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les utilisateurs devront laisser cette autorisation (ou sa photocopie) visible de l\u2019ext\u00e9rieur du v\u00e9hicule si celui-ci est stationn\u00e9, et \u00eatre \u00e0 m\u00eame de la pr\u00e9senter \u00e0 toute r\u00e9quisition des agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale ou de la Force Publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Nonobstant la pr\u00e9sente autorisation, les agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale et de la Force Publique, pourront \u00e0 tout moment donner des directives restrictives concernant la circulation sur les voies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est personnellement responsable de tout dommage caus\u00e9 au patrimoine p\u00e9riurbain et aux voies carrossables \u00e0 l\u2019occasion de la pr\u00e9sente autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents et de tous dommages corporels, mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels caus\u00e9s aux tiers ou aux personnes du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents, dommages ou vols pouvant survenir au b\u00e9n\u00e9ficiaire, ses passagers, son v\u00e9hicule, ses biens, du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de stationnement devant les entr\u00e9es du parc Ath\u00e9na ou de l'utilisation des installations sauf en cas de d\u00e9fectuosit\u00e9s d\u00fbment constat\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux aupr\u00e8s du Tribunal Administratif dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa notification. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l'Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de veiller \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs. FAIT LE 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ER ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " FEVRIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00198_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant fermeture d'un parking public - La course des amoureux - Etoile cycliste sainte Marguerite - Parc de maison blanche - 11 f\u00e9vrier 2018 de 07h00 \u00e0 14h00 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Jean Louis REYNAUD, Pr\u00e9sident de \u00ab l\u2019Etoile Cycliste Sainte Marguerite \u00bb, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu les pr\u00e9conisations de la Pr\u00e9fecture de Police des Bouches-du- Rh\u00f4ne, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de r\u00e9glementer le stationnement et/ou la circulation sur le parking du parc de Maison Blanche afin de faciliter le bon d\u00e9roulement de la manifestation \u00ab La Course des Amoureux \u00bb, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers du parc de Maison Blanche. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le stationnement et/ou la circulation seront interdits et consid\u00e9r\u00e9s comme g\u00eanants pour les v\u00e9hicule non autoris\u00e9s le dimanche 11 f\u00e9vrier 2018 de 07h00 \u00e0 14h00. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La signalisation provisoire, conforme \u00e0 l\u2019instruction interminist\u00e9rielle sur la signalisation Routi\u00e8re du 15 juillet 1974 \u2013 LIVRE 1 - 8\u00e8me Partie \u2013 sera plac\u00e9e aux endroits convenables, et ce 24 heures minimum avant le d\u00e9but de la manifestation, entretenue et \u00e9clair\u00e9e la nuit aux frais du requ\u00e9rant. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Tout v\u00e9hicule en infraction aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra \u00eatre d\u00e9plac\u00e9 et mis en fourri\u00e8re aux frais et risques de son propri\u00e9taire conform\u00e9ment aux dispositions du Code de la Route, si la signalisation est en place depuis 24 heures au moins. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Dans le cadre de la campagne de propret\u00e9 mise en place par la Ville de Marseille, il convient de respecter les consignes suivantes : Aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e. Les organisateurs devront maintenir les lieux en constant \u00e9tat de propret\u00e9. Les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les r\u00e9ceptacles pr\u00e9vus \u00e0 cet effet. La Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d'\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le d\u00e9lai de recours contentieux, aupr\u00e8s du Tribunal Administratif, contre le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est de deux mois \u00e0 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire D\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Madame l\u2019Adjointe charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de veiller \u00e0 l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 aux recueil des Actes Administratifs et affich\u00e9 \u00e0 l\u2019entr\u00e9e du parking du parc de Maison Blanche. FAIT LE 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ER ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " FEVRIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES PARCS ET JARDINS ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00199_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation de circulation et de stationnement - Tournage plus belle la vie - France t\u00e9l\u00e9visions - Jardin du Pharo Emile Duclaux - 13 f\u00e9vrier 2018 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code des Communes, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment ses articles L 2211-1 et suivants, ainsi que ses articles L.2213-4, L.2215-1 et L.2215-3, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code P\u00e9nal, art. L 131-12 et R 610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/258/SG du 30 avril 2013, portant r\u00e8glement g\u00e9n\u00e9ral de police dans les espaces verts de la Ville de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu notre arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 11/441/SG du 21 septembre 2011, portant r\u00e8glement particulier de police dans le jardin du Pharo \u2013 \u00c9mile Duclaux, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 16/0130/SG du 02 juin 2016, portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 la 8\u00e8me Adjointe, Madame Monique CORDIER, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande d\u2019autorisation de circulation et de stationnement pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric ROCA, R\u00e9gisseur G\u00e9n\u00e9ral \u00ab Plus Belle la Vie \u00bb afin de faciliter le bon d\u00e9roulement du tournage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu de prendre des mesures particuli\u00e8res de s\u00e9curit\u00e9 pour les usagers du jardin du Pharo \u2013 \u00c9mile Duclaux. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur Fr\u00e9d\u00e9ric ROCA, R\u00e9gisseur G\u00e9n\u00e9ral \u00ab Plus Belle la Vie \u00bb est autoris\u00e9 \u00e0 faire circuler et stationner dans le jardin du Pharo \u2013 \u00c9mile Duclaux sur les voies carrossables, les v\u00e9hicules immatricul\u00e9s suivants : EJ-411-JD, ER-819-RS, ER-115- YT, le mardi 13 f\u00e9vrier 2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation n\u2019est valable que pour permettre \u00e0 son d\u00e9tenteur d\u2019acc\u00e9der au terrain sus-cit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente est donn\u00e9e \u00e8s-qualit\u00e9 au b\u00e9n\u00e9ficiaire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Elle est donn\u00e9e \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. Elle pourra \u00eatre retir\u00e9e \u00e0 tout moment sans pr\u00e9avis ni indemnit\u00e9 et sans avoir \u00e0 justifier le motif du retrait. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les dispositions du Code de la Route s\u2019appliquent \u00e0 la circulation et au stationnement sur ces voies. Sauf limitation inf\u00e9rieure mat\u00e9rialis\u00e9e, la vitesse est limit\u00e9e \u00e0 10 Km/h. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les barri\u00e8res mat\u00e9rialisant la fermeture des voies \u00e0 la circulation devront \u00eatre referm\u00e9es et verrouill\u00e9es \u00e0 chaque franchissement. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les utilisateurs devront laisser cette autorisation (ou sa photocopie) visible de l\u2019ext\u00e9rieur du v\u00e9hicule si celui-ci est stationn\u00e9, et \u00eatre \u00e0 m\u00eame de la pr\u00e9senter \u00e0 toute r\u00e9quisition des agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale ou de la Force Publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Nonobstant la pr\u00e9sente autorisation, les agents de la Surveillance des Parcs, de la Police Municipale et de la Force Publique, pourront \u00e0 tout moment donner des directives restrictives concernant la circulation sur les voies. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est personnellement responsable de tout dommage caus\u00e9 au patrimoine p\u00e9riurbain et aux voies carrossables \u00e0 l\u2019occasion de la pr\u00e9sente autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents et de tous dommages corporels, mat\u00e9riels ou immat\u00e9riels caus\u00e9s aux tiers ou aux personnes du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de circulation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ville de Marseille d\u00e9cline toute responsabilit\u00e9 vis-\u00e0-vis des accidents, dommages ou vols pouvant survenir au b\u00e9n\u00e9ficiaire, ses passagers, son v\u00e9hicule, ses biens, du fait de l\u2019utilisation de cette autorisation de circulation et de stationnement dans le jardin du Pharo \u2013 \u00c9mile Duclaux ou de l'utilisation des installations sauf en cas de d\u00e9fectuosit\u00e9s d\u00fbment constat\u00e9es. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux aupr\u00e8s du Tribunal Administratif dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa notification. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, au D\u00e9veloppement Durable et au Plan Climat, Madame l'Adjointe au Maire charg\u00e9e de la S\u00e9curit\u00e9, de la Pr\u00e9vention, de la D\u00e9linquance et de la Police Municipale et Administrative, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Police, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de veiller \u00e0 l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des Actes Administratifs. FAIT LE 1 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ER ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 5.04}, {"text": " FEVRIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES RESSOURCES PARTAGEES DGVDE ", "title": [{"text": "18/009 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Autorisation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab Entreprises et Territoires d\u2019Avenir \u00bb. (L.2122-22-24\u00b0-L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L2122-22 et 2223-15 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/004/HN du 11 avril 2014, du conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion aux associations dont la Ville de Marseille est membre, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 12/0434/FEAM du 25/06/2012, du Conseil Municipal aff\u00e9rente \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la Ville de Marseille \u00e0 l\u2019association \u00ab ENTREPRISES ET TERRITOIRES D\u2019AVENIR \u00bb, D\u00c9CIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Est autoris\u00e9 le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab ENTREPRISES ET TERRITOIRES D\u2019AVENIR \u00bb. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "18/010 - Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Autorisation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab Initiative Marseille M\u00e9tropole \u00bb. (L.2122-22-24\u00b0-L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L2122-22 et 2223-15 et suivants, Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/004/HN du 11 avril 2014, du conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion aux associations dont la Ville de Marseille est membre, Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/0027/UAGP du 28/04/2014, du Conseil Municipal aff\u00e9rente \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la Ville de Marseille \u00e0 l\u2019association \u00ab INITIATIVE MARSEILLE METROPOLE \u00bb, D\u00c9CIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Est autoris\u00e9 le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab INITIATIVE MARSEILLE METROPOLE \u00bb. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES RESSOURCES PARTAGEES DGVDE ", "title": [{"text": "18/011 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Autorisation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab Union des Associations Internationales \u00bb. (L.2122-22-24\u00b0-L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/004/HN du 11 avril 2014, du conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion aux associations dont la Ville de Marseille est membre, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 12/0218/TUGE du 19/03/2012, du Conseil Municipal aff\u00e9rente \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la Ville de Marseille \u00e0 l\u2019association \u00ab UNION DES ASSOCIATIONS INTERNATIONALES \u00bb, D\u00c9CIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Est autoris\u00e9 le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab UNION DES ASSOCIATIONS INTERNATIONALES \u00bb. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES RESSOURCES PARTAGEES DGVDE ", "title": [{"text": "18/012 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Autorisation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab Association Nationale des Elus des Territoires Touristiques \u00bb. (L.2122-22-24\u00b0-L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L2122-22 et 2223-15 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/004/HN du 11 avril 2014, du conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion aux associations dont la Ville de Marseille est membre, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 02/0662/TUGE du 26/06/2002, du Conseil Municipal aff\u00e9rente \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la Ville de Marseille \u00e0 l\u2019association \u00ab ASSOCIATION NATIONALE DES ELUS DES TERRITOIRES TOURISTIQUES \u00bb, D\u00c9CIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Est autoris\u00e9 le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab ASSOCIATION NATIONALE DES ELUS DES TERRITOIRES TOURISTIQUES \u00bb. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES RESSOURCES PARTAGEES DGVDE ", "title": [{"text": "18/013 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Autorisation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab Club de la Croisi\u00e8re Marseille Provence \u00bb. (L.2122-22-24\u00b0-L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L2122-22 et 2223-15 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/004/HN du 11 avril 2014, du conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion aux associations dont la Ville de Marseille est membre, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/0192/EFAG du 30/06/2014, du Conseil Municipal aff\u00e9rente \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la Ville de Marseille \u00e0 l\u2019association \u00ab CLUB DE LA CROISIERE MARSEILLE PROVENCE \u00bb, D\u00c9CIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Est autoris\u00e9 le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab CLUB DE LA CROISIERE MARSEILLE PROVENCE \u00bb. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES RESSOURCES PARTAGEES DGVDE ", "title": [{"text": "18/014 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Autorisation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab France Congr\u00e8s \u00bb. (L.2122-22-24\u00b0-L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L2122-22 et 2223-15 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/004/HN du 11 avril 2014, du conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion aux associations dont la Ville de Marseille est membre, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 04/0426/TUGE du 10/05/2004, du Conseil Municipal aff\u00e9rente \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la Ville de Marseille \u00e0 l\u2019association \u00ab FRANCE CONGRES \u00bb, D\u00c9CIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Est autoris\u00e9 le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab FRANCE CONGRES \u00bb. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES RESSOURCES PARTAGEES DGVDE ", "title": [{"text": "18/015 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation \u2013 Autorisation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab Agence de d\u00e9veloppement et de r\u00e9servation Touristique des Bouches-du-Rh\u00f4ne Tourisme \u00bb. (L.2122-22-24\u00b0-L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L2122-22 et 2223-15 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/004/HN du 11 avril 2014, du conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion aux associations dont la Ville de Marseille est membre, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 12/0009/CURI du 06/02/2012, du Conseil Municipal aff\u00e9rente \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la Ville de Marseille \u00e0 l\u2019association \u00ab AGENCE DE DEVELOPPEMENT ET DE RESERVATION TOURISTIQUE BOUCHES-DU-RHONE TOURISME \u00bb, D\u00c9CIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Est autoris\u00e9 le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab AGENCE DE DEVELOPPEMENT ET DE RESERVATION TOURISTIQUE BOUCHES-DU-RHONE TOURISME \u00bb. FAIT LE 25 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DES RESSOURCES PARTAGEES DGVDE ", "title": [{"text": "18/016 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Autorisation du renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab Territoires Z\u00e9ro Ch\u00f4meurs de Longue Dur\u00e9e \u00bb. (L.2122-22-24\u00b0-L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, Vice-Pr\u00e9sident du S\u00e9nat, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L2122-22 et 2223-15 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 14/004/HN du 11 avril 2014, du conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion aux associations dont la Ville de Marseille est membre, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration 17/1505/EFAG du 03/04/2017, du Conseil Municipal aff\u00e9rente \u00e0 l\u2019adh\u00e9sion de la Ville de Marseille \u00e0 l\u2019association \u00ab TERRITOIRES ZERO CHOMEURS DE LONGUE DUREE \u00bb, D\u00c9CIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Est autoris\u00e9 le renouvellement de l\u2019adh\u00e9sion pour l\u2019ann\u00e9e 2018 \u00e0 l\u2019association \u00ab TERRITOIRES ZERO CHOMEURS DE LONGUE DUREE \u00bb. FAIT LE 25 JANVIER 2016 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE MODERNISATION ET GESTION DES RESSOURCES ", "admin2": "DIRECTION DE L'ACCUEIL ET DE LA VIE CITOYENNE ", "title": [{"text": "18/007 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Reprise d\u2019une concession cinquantenaire sise dans le cimeti\u00e8re de Saint-Louis. (L.2122-22-8\u00b0- L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, S\u00e9nateur des Bouches du Rh\u00f4ne, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Times-Roman", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L 2122-22 et L 2223-15 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b014/0004/HN du 11 avril 2014, du Conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer la d\u00e9livrance et la reprise des concessions, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b011/0308/SOSP du 4 avril 2011 approuvant l'estimation des monuments et caveaux dans le cadre des reprises des concessions. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que conform\u00e9ment aux articles L 2223-15 et suivants du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, l\u2019emplacement situ\u00e9 dans le cimeti\u00e8re de Saint-Louis est redevenue propri\u00e9t\u00e9 communale pour d\u00e9faut de paiement de la nouvelle redevance au terme du contrat de cinquante ans et \u00e0 l\u2019expiration du d\u00e9lai l\u00e9gal suppl\u00e9mentaire de deux ans. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La concession d\u2019une dur\u00e9e de 50 ans sise dans le cimeti\u00e8re de Saint-Louis d\u00e9sign\u00e9e ci-dessous : ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "FONDATEUR", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "SITUATION GEOGRAPHIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "N\u00b0 TITRE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "DATE CARRE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "RANG", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "N\u00b0", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Hoirs de M. DEMA Henri rep par Mme PAGGINI Adeline Midi de la Pin\u00e8de 2 10 172 19/01/1959 est reprise par la Ville pour d\u00e9faut de paiement de la nouvelle redevance \u00e0 l\u2019issue du terme du contrat initial. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE MODERNISATION ET GESTION DES RESSOURCES ", "admin2": "DIRECTION DE L'ACCUEIL ET DE LA VIE CITOYENNE ", "title": [{"text": "18/008 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation \u2013 Reprise d\u2019une concession cinquantenaire sise dans le cimeti\u00e8re de Mazargues. (L.2122-22-8\u00b0- L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, S\u00e9nateur des Bouches du Rh\u00f4ne, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Times-Roman", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L 2122-22 et L 2223-15 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b014/0004/HN du 11 avril 2014, du Conseil Municipal autorisant le Maire \u00e0 prononcer la d\u00e9livrance et la reprise des concessions, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b011/0308/SOSP du 4 avril 2011 approuvant l'estimation des monuments et caveaux dans le cadre des reprises des concessions. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que conform\u00e9ment aux articles L 2223-15 et suivants du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, l\u2019emplacement situ\u00e9 dans le cimeti\u00e8re de Mazargues est redevenue propri\u00e9t\u00e9 communale pour d\u00e9faut de paiement de la nouvelle redevance au terme du contrat de cinquante ans et \u00e0 l\u2019expiration du d\u00e9lai l\u00e9gal suppl\u00e9mentaire de deux ans. DECIDONS ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE UNIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La concession d\u2019une dur\u00e9e de 50 ans sise dans le cimeti\u00e8re de Mazargues d\u00e9sign\u00e9e ci-dessous : ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "FONDATEUR", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "SITUATION GEOGRAPHIQUE", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "N\u00b0 TITRE ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "DATE CARRERANG", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "N\u00b0", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Hoirs de Veuve PINS Cl\u00e9mence rep par Mme PINS n\u00e9e COUROUBLE Marie-Louis 6 INT OUEST 21 ANGLE  47 30/01/1960 est reprise par la Ville pour d\u00e9faut de paiement de la nouvelle redevance \u00e0 l\u2019issue du terme du contrat initial. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE MODERNISATION ET GESTION DES RESSOURCES ", "admin2": "DIRECTION DES FINANCES ", "title": [{"text": "18/005 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Modification de l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b017/122 du 16 juin 2017. (L.2122-22-7\u00b0- L.2122-23", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ") R\u00e9gie de recettes de la direction de la fiscalit\u00e9 locale et du recensement taxe de s\u00e9jour Nous, Maire de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, et plus particuli\u00e8rement les articles R.1617-1 \u00e0 R.1617-18 relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation des r\u00e9gies de recettes, des r\u00e9gies d\u2019avances et des r\u00e9gies de recettes et d\u2019avances des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs \u00e9tablissements publics locaux ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b0 82-1169 du 31 d\u00e9cembre 1982 relative \u00e0 l'organisation administrative de Paris, Marseille, Lyon et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif \u00e0 la gestion budg\u00e9taire et comptable publique, et notamment l\u2019article 22 ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 14/0004/HN en date du 11 avril 2014 autorisant le maire \u00e0 cr\u00e9er des r\u00e9gies communales en application de l\u2019article L 2122-22 7\u00b0 du Code g\u00e9n\u00e9ral des ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 17/2368/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 transformant la DGMGR en DGAFMG ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 14/234/SG du 14 avril 2014 donnant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 M. Roland Blum en ce qui concerne les Finances, le Budget et la Charte Ville Port ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 17/122 du 16 juin 2017 instituant une r\u00e9gie de recettes aupr\u00e8s du service central d'Enqu\u00eates ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de modifi\u00e9 l'intitul\u00e9 de la r\u00e9gie du service central d'Enqu\u00eates suite \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 17/2368/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017, - D\u00c9CIDONS - ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Il conviendra de lire dans le libell\u00e9 de l'article 2 de l'arr\u00eat\u00e9 susvis\u00e9 n\u00b0 17/122 du 16 juin 2017 \" direction de la Fiscalit\u00e9 locale et du recensement \" aux lieu et place de \" service central d'Enqu\u00eates \". ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Maire et Monsieur l'Administrateur des Finances publiques, comptable de Marseille municipale et M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE MODERNISATION ET GESTION DES RESSOURCES ", "admin2": "DIRECTION DES FINANCES ", "title": [{"text": "18/017 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Cr\u00e9ation d\u2019une r\u00e9gie de recettes du Service de l\u2019Espace Public. (L.2122-22-7\u00b0- L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, et plus particuli\u00e8rement les articles R.1617-1 \u00e0 R.1617-18 relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation des r\u00e9gies de recettes, des r\u00e9gies d\u2019avances et des r\u00e9gies de recettes et d\u2019avances des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs \u00e9tablissements publics locaux ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b0 82-1169 du 31 d\u00e9cembre 1982 relative \u00e0 l'organisation administrative de Paris, Marseille, Lyon et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif \u00e0 la gestion budg\u00e9taire et comptable publique, et notamment l\u2019article 22 ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 14/0004/HN en date du 11 avril 2014 autorisant le maire \u00e0 cr\u00e9er des r\u00e9gies communales en application de l\u2019article L 2122-22 7\u00b0 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 17/1218/EFAG du 6 f\u00e9vrier 2017 portant sur la r\u00e9organisation des services municipaux ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 14/234/SG du 14 avril 2014 donnant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 M. Roland Blum en ce qui concerne les Finances, le Budget et la Charte Ville Port ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 11/3692 R du 31 mai 2011 instituant une r\u00e9gie de recettes aupr\u00e8s du service de l'Espace public ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de modifi\u00e9 l'intitul\u00e9 de la r\u00e9gie suite \u00e0 la r\u00e9organisation des services municipaux ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de modifier la liste des produits et de compl\u00e9ter les modes d'encaissements de la r\u00e9gie de l'Espace public ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant l'avis conforme en date du 16 janvier 2018 de Monsieur l'Administrateur des Finances publiques, comptable de Marseille municipale et M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence, - D\u00c9CIDONS - ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L'arr\u00eat\u00e9 susvis\u00e9 n\u00b0 11/3692 R du 31 mai 2011 est abrog\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Il est institu\u00e9 aupr\u00e8s de la direction de l'Espace public une r\u00e9gie de recettes pour l'encaissement des produits suivants : - places occup\u00e9es par les \u00e9choppes, \u00e9ventaires et \u00e9pars, - places dans les foires et sur les march\u00e9s, - loyers des panneaux publicitaires, - frais de d\u00e9livrance d'un nouveau badge en cas de perte (code tarif 111E), frais induit pour non pr\u00e9sentation de badge (code tarif 111 D). ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Cette r\u00e9gie est install\u00e9e dans les locaux occup\u00e9s par la direction de l'Espace public au 33A, rue Montgrand ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les recettes d\u00e9sign\u00e9es \u00e0 l'article 2 sont encaiss\u00e9es selon les modes de recouvrements suivants : - esp\u00e8ces, - ch\u00e8ques, - cartes bancaires, - virements bancaires, - mandats postaux. Elles sont per\u00e7ues contre remise \u00e0 l'usager de quittances. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le r\u00e9gisseur est autoris\u00e9 \u00e0 disposer d'un compte de d\u00e9p\u00f4t de fonds au Tr\u00e9sor. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Des mandataires interviendront pour l'encaissement des droits de places sur les foires et march\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Un fonds de caisse d'un montant de 300 \u20ac (trois cents euros) est mis \u00e0 disposition du r\u00e9gisseur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le montant maximum de l'encaisse que le r\u00e9gisseur est autoris\u00e9 \u00e0 conserver est fix\u00e9 \u00e0 38 000 \u20ac (trente-huit mille euros). ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le r\u00e9gisseur est tenu de verser \u00e0 l'Administrateur des Finances publiques de Marseille le total de l'encaisse tous les 3 jours ou d\u00e8s que celui-ci atteint le montant maximum fix\u00e9 \u00e0 l'article 8, lors de sa sortie de fonctions ou de son remplacement par le mandataire suppl\u00e9ant, et en tout \u00e9tat de cause, en fin d'ann\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le r\u00e9gisseur verse chaque mois aupr\u00e8s de la direction en charge de l'ordonnancement (Direction de la Comptabilit\u00e9) la totalit\u00e9 des justificatifs des op\u00e9rations de recettes. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le r\u00e9gisseur est assujetti \u00e0 un cautionnement dont le montant est fix\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 de nomination selon la r\u00e9glementation en vigueur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le r\u00e9gisseur percevra une indemnit\u00e9 de responsabilit\u00e9 dont le montant est pr\u00e9cis\u00e9 dans l'arr\u00eat\u00e9 de nomination selon la r\u00e9glementation en vigueur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le mandataire suppl\u00e9ant percevra une indemnit\u00e9 de responsabilit\u00e9 pour la p\u00e9riode pendant laquelle il assurera effectivement le fonctionnement de la r\u00e9gie, selon la r\u00e9glementation en vigueur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Maire et Monsieur l'Administrateur des Finances publiques, comptable de Marseille municipale et M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 25 JANVIER 2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE MODERNISATION ET GESTION DES RESSOURCES ", "admin2": "DIRECTION DES FINANCES ", "title": [{"text": "18/018 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Modification de l\u2019article 2 de l\u2019acte n\u00b013/4028R du 26 juin 2013 (L.2122-22-7\u00b0- L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, et plus particuli\u00e8rement les articles R.1617-1 \u00e0 R.1617-18 relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation des r\u00e9gies de recettes, des r\u00e9gies d\u2019avances et des r\u00e9gies de recettes et d\u2019avances des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs \u00e9tablissements publics locaux ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b0 82-1169 du 31 d\u00e9cembre 1982 relative \u00e0 l'organisation administrative de Paris, Marseille, Lyon et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif \u00e0 la gestion budg\u00e9taire et comptable publique, et notamment l\u2019article 22 ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 14/0004/HN en date du 11 avril 2014 autorisant le maire \u00e0 cr\u00e9er des r\u00e9gies communales en application de l\u2019article L 2122-22 7\u00b0 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 14/234/SG du 14 avril 2014 donnant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 M. Roland Blum en ce qui concerne les Finances, le Budget et la Charte Ville Port ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/4028 R du 26 juin 2013 instituant une r\u00e9gie ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de modifier la liste des d\u00e9penses de la r\u00e9gie d'avances dite \" r\u00e9gie accessoires \" de l'Op\u00e9ra municipal et l'avis conforme date du 19 janvier 2018 de Monsieur l'Administrateur des Finances publiques, comptable de Marseille municipale et M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence, - D\u00c9CIDONS - ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'article 2 de l'arr\u00eat\u00e9 susvis\u00e9 n\u00b0 13/4028 R du 26 juin 2013 est modifi\u00e9 comme suit : \" Il est institu\u00e9 aupr\u00e8s de l'Op\u00e9ra municipal une r\u00e9gie d\u2019avances dite \" r\u00e9gie accessoires \" pour le paiement des d\u00e9penses urgentes et de faible montant suivantes, li\u00e9es exclusivement \u00e0 l'activit\u00e9 th\u00e9\u00e2trale, \u00e0 r\u00e9gler au comptant : - petit mat\u00e9riel (\u00e9lectricit\u00e9, m\u00e9nager, ...), - denr\u00e9es p\u00e9rissables (alimentation, fleurs, ...), - petit outillage (visserie, crochets, ...), - petit mobilier, - petites r\u00e9parations et petits travaux (cordonnerie, cl\u00e9s, \u2026) - achat de timbres amende pour infraction li\u00e9e aux d\u00e9p\u00f4ts d'objets ou mat\u00e9riaux constat\u00e9s par la direction Pr\u00e9vention r\u00e9pression de la propret\u00e9. \" ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Maire et Monsieur l'Administrateur des Finances publiques, comptable de Marseille municipale et M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. FAIT LE 25 JANVIER 2018. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE MODERNISATION ET GESTION DES RESSOURCES ", "admin2": "DIRECTION DES FINANCES ", "title": [{"text": "18/019 \u2013 Acte pris sur d\u00e9l\u00e9gation - Modification de l\u2019article 2 de l\u2019acte n\u00b013/3957R du 5 f\u00e9vrier 2013 (L.2122-22-7\u00b0- L.2122-23) ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Nous, Maire de Marseille, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales, et plus particuli\u00e8rement les articles R.1617-1 \u00e0 R.1617-18 relatifs \u00e0 la cr\u00e9ation des r\u00e9gies de recettes, des r\u00e9gies d\u2019avances et des r\u00e9gies de recettes et d\u2019avances des collectivit\u00e9s territoriales et de leurs \u00e9tablissements publics locaux ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b0 82-1169 du 31 d\u00e9cembre 1982 relative \u00e0 l'organisation administrative de Paris, Marseille, Lyon et des \u00e9tablissements publics de coop\u00e9ration intercommunale ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b0 2012-1246 du 7 novembre 2012 relatif \u00e0 la gestion budg\u00e9taire et comptable publique, et notamment l\u2019article 22 ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 14/0004/HN en date du 11 avril 2014 autorisant le maire \u00e0 cr\u00e9er des r\u00e9gies communales en application de l\u2019article L 2122-22 7\u00b0 du Code g\u00e9n\u00e9ral des collectivit\u00e9s territoriales ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 17/2368/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 transformant la DGMGR en DGAFMG ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 14/234/SG du 14 avril 2014 donnant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 M. Roland Blum en ce qui concerne les Finances, le Budget et la Charte Ville Port ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/3957 R du 5 f\u00e9vrier 2013 instituant une r\u00e9gie d'avances aupr\u00e8s de la direction des Finances (service Contr\u00f4le budg\u00e9taire comptabilit\u00e9) ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant la n\u00e9cessit\u00e9 de modifier l'intitul\u00e9 de la r\u00e9gie de la direction des Finances (service du Contr\u00f4le budg\u00e9taire comptabilit\u00e9) suite \u00e0 la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal n\u00b0 17/2368/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 et l'avis conforme date du 19 janvier 2018 de Monsieur l'Administrateur des Finances publiques, comptable de Marseille municipale et M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence, - D\u00c9CIDONS - ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Il conviendra de lire dans le libell\u00e9 de l'article 2 de l'arr\u00eat\u00e9 n\u00b0 13/3957 R du 5 f\u00e9vrier 2013 \" direction de la Comptabilit\u00e9 \" aux lieu et place de \" direction des Finances (service Contr\u00f4le Budg\u00e9taire et comptabilit\u00e9) \". ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Maire et Monsieur l'Administrateur des Finances publiques, comptable de Marseille municipale et M\u00e9tropole Aix-Marseille Provence sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 qui sera publi\u00e9 au recueil des actes administratifs. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE A LA SECURITE ", "admin2": "DIRECTION DE LA POLICE MUNICIPALE ET DE LA SECURITE ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00025_VDM Arr\u00eat\u00e9 concernant les modalit\u00e9s d'organisation du bureau des objets trouv\u00e9s de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu la loi n\u00b095-73 du 21 janvier 1995 relative \u00e0 l\u2019orientation et \u00e0 la programmation de la s\u00e9curit\u00e9 int\u00e9rieure, confiant la gestion des objets trouv\u00e9s \u00e0 l\u2019autorit\u00e9 municipale, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi du 15 juin 1872 modifi\u00e9e par la loi du 8 f\u00e9vrier 1902 relative aux titres au porteur, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi 2008-561 du 17 juin 2008 portant r\u00e9forme de la prescription en mati\u00e8re civile, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, notamment les articles L2122-28, L2211-1 et suivants, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu les dispositions du Code Civil et notamment les articles 539, 717, 1293, 1302, 2224, 2262 et 2276, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu les dispositions du nouveau Code P\u00e9nal et notamment les articles 311-1 et suivants et l\u2019articule R610-5, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019ordonnance Royale en date du 23 mai 1830 sur les objets dont les propri\u00e9taires ne sont pas connus ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la circulaire des finances en date du 23 avril 1825 instaurant l\u2019intervention de l\u2019administration dans les rapports entre inventeur et propri\u00e9taire, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration du conseil municipal du 25 novembre 2002, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que nombre d\u2019objets sont r\u00e9guli\u00e8rement trouv\u00e9s sur le territoire de la commune de Marseille, qu\u2019il n\u2019existe aucun texte, ni r\u00e8glement d\u00e9finissant la gestion du service des objets trouv\u00e9s et qu\u2019il appartient au Maire d\u2019intervenir en la mati\u00e8re ; ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que, dans l\u2019int\u00e9r\u00eat de l\u2019ordre, de la s\u00e9curit\u00e9 et de la salubrit\u00e9 publics et par souci de pr\u00e9servation du droit de la propri\u00e9t\u00e9, il importe d\u2019organiser la gestion des objets trouv\u00e9s exclusivement sur le territoire communal et d\u2019en fixer les modalit\u00e9s tout en r\u00e9glementant le d\u00e9p\u00f4t de ces m\u00eames objets, les d\u00e9lais de garde, leurs restitutions ainsi que les relations avec le service des Domaines, Dispositions g\u00e9n\u00e9rales ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le bureau des objets trouv\u00e9s, sis 41 Bd de Brian\u00e7on, 13003 Marseille, est ouvert au public du lundi au vendredi inclus de 9h \u00e0 16h, sans interruption. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Toute personne qui, sur le territoire de la commune de Marseille, trouve un objet sur la voie publique, dans un v\u00e9hicule desservant la commune servant au transport de voyageurs, dans un lieu public ou dans les parties collectives et accessibles \u00e0 tous d\u2019un immeuble priv\u00e9, \u00e0 l\u2019obligation de le remettre \u00e0 son propri\u00e9taire ou de le d\u00e9poser dans un d\u00e9lai de vingt-quatre heures au sein du bureau des objets trouv\u00e9s de la commune. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 concernent les objets recueillis sur le territoire de la ville de Marseille. Elles ne s\u2019appliquent pas aux objets dont le sort est r\u00e9gl\u00e9 par des lois et r\u00e8glements particuliers et \u00e0 ceux trouv\u00e9s dans les d\u00e9pendances de la Soci\u00e9t\u00e9 Nationale des Chemins de Fer Fran\u00e7ais. Modalit\u00e9s d\u2019application ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le bureau des objets trouv\u00e9s de la ville de Marseille est charg\u00e9 de proc\u00e9der aux investigations n\u00e9cessaires afin de permettre la restitution de l\u2019objet \u00e0 son propri\u00e9taire. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Lors du d\u00e9p\u00f4t d\u2019un objet trouv\u00e9, l\u2019inventeur n\u2019est pas tenu de d\u00e9cliner ses nom et adresse : en revanche, il doit pr\u00e9ciser le lieu, le jour et l\u2019heure de trouvaille. Ne sera consid\u00e9r\u00e9 comme inventeur que la personne se pr\u00e9sentant physiquement au bureau des objets trouv\u00e9s lors du dit-d\u00e9p\u00f4t de l\u2019objet. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les alcools, les denr\u00e9es alimentaires ou p\u00e9rissables et les objets sans valeur marchande ou d\u2019une valeur hydrocarbures et les animaux font l\u2019objet d\u2019un traitement particulier et ne sont pas accept\u00e9s au bureau des objets trouv\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Un r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 est d\u00e9livr\u00e9 \u00e0 l\u2019inventeur sous la forme d\u2019une fiche \u00e9labor\u00e9e par le bureau des objets trouv\u00e9s. Le cas \u00e9ch\u00e9ant, il y est fait mention de la destruction pr\u00e9vue \u00e0 l\u2019article 6 ci- dessus. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les objets qui, en raison de leur poids, de leur encombrement ou de leur nature, exigent des conditions particuli\u00e8res de magasinage (ex : v\u00e9los), ne concernent pas le bureau des objets trouv\u00e9s et sont pris en charge par le service \u00ab Allo Mairie \u00bb. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le d\u00e9lai de conservation des objets varie, suivant la valeur reconnue \u00e0 ceux-ci. Il est fix\u00e9 pour chaque cat\u00e9gorie d\u2019objets conform\u00e9ment au tableau joint en annexe au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le perdant ou le propri\u00e9taire de l\u2019objet se pr\u00e9sente avant l\u2019expiration du d\u00e9lai r\u00e9glementaire, son bien lui est restitu\u00e9 sur justification de ses droits, de son identit\u00e9 et de son domicile. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Apr\u00e8s l\u2019expiration du d\u00e9lai r\u00e9glementaire de mise \u00e0 disposition du perdant (d\u00e9lai de conservation) et en cas de non r\u00e9clamation par le propri\u00e9taire ou le perdant, l\u2019inventeur est remis en possession de l\u2019objet s\u2019il en fait la d\u00e9marche sur justification de son identit\u00e9, de son domicile et sur pr\u00e9sentation du r\u00e9c\u00e9piss\u00e9 de d\u00e9p\u00f4t. Cette disposition ne s\u2019applique pas lorsque : - l\u2019inventeur est un fonctionnaire ayant trouv\u00e9 l\u2019objet dans le cadre de sa mission, \u00b7 - l\u2019inventeur, employ\u00e9 d\u2019un \u00e9tablissement priv\u00e9, trouve l\u2019objet dans le cadre d\u2019une mission de collecte au profit de son employeur. Cette remise peut \u00eatre diff\u00e9r\u00e9e, s\u2019il est n\u00e9cessaire de proc\u00e9der \u00e0 une enqu\u00eate ou \u00e0 des v\u00e9rifications, concernant soit le perdant ou le propri\u00e9taire, soit l\u2019inventeur. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les objets de valeur non r\u00e9clam\u00e9s \u00e0 l\u2019expiration du d\u00e9lai r\u00e9glementaire sont livr\u00e9s \u00e0 l\u2019administration des Domaines, conform\u00e9ment aux dispositions de l\u2019Ordonnance Royale du 23 mai 1830. Les effets vestimentaires, les sacs, les valises et les portefeuilles en bon \u00e9tat non r\u00e9clam\u00e9s sont livr\u00e9s \u00e0 des \u0153uvres caritatives. Les num\u00e9raires et titres non r\u00e9clam\u00e9s sont livr\u00e9s aupr\u00e8s du Centre des Finances Publiques \u2013 Tr\u00e9sorerie Marseille Municipale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Lorsque l\u2019objet, \u00e0 l\u2019expiration du d\u00e9lai de conservation, a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 l\u2019administration des Domaines, il appartient au perdant ou \u00e0 l\u2019inventeur de faire valoir ses droits aupr\u00e8s de cette administration. Lorsqu\u2019il a \u00e9t\u00e9 remis \u00e0 l\u2019inventeur, il appartient au perdant ou au propri\u00e9taire d\u2019en r\u00e9clamer \u00e0 celui-ci la restitution apr\u00e8s que son identit\u00e9 lui ait \u00e9t\u00e9 communiqu\u00e9e par le bureau des objets trouv\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Pour les r\u00e9sidents hors circonscription, l\u2019objet est renvoy\u00e9 sous pli recommand\u00e9 au service des objets trouv\u00e9s de leur lieu d\u2019habitation. Pour les ressortissants \u00e9trangers, les documents officiels sont envoy\u00e9s sous plis recommand\u00e9s au consulat, ou ambassade, de leur appartenance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les objets trouv\u00e9s recueillis sur les r\u00e9seaux de la R\u00e9gie des Transports de Marseille \u2013RTM- peuvent \u00eatre remis aux agents qualifi\u00e9s de la R\u00e9gie. Les objets non restitu\u00e9s par les services de la RTM sont achemin\u00e9s au bureau des objets trouv\u00e9s de la ville de Marseille et ce chaque jour durant les horaires d\u2019ouverture du service. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 16", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les objets recueillis dans les enceintes du Port Autonome de Marseille et de l\u2019a\u00e9roport de Marseille-Provence seront \u00e9galement achemin\u00e9s au bureau des objets trouv\u00e9s de la ville de Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 17", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les conducteurs des compagnies de taxis et des VOITURES de place doivent visiter leur v\u00e9hicule apr\u00e8s chaque voyageurs, les objets qui auraient \u00e9t\u00e9 perdus et les transmettre au bureau des objets trouv\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 18", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Dans toute enceinte o\u00f9 le public est admis sur le territoire communal, notamment dans les magasins de commerce, caf\u00e9s, expositions, jardins publics, les objets trouv\u00e9s peuvent \u00eatre remis \u00e0 l\u2019exploitant ou \u00e0 un pr\u00e9pos\u00e9 qualifi\u00e9 pour les recevoir, \u00e0 charge pour celui-ci de les d\u00e9poser dans les conditions pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article 2 ci-dessus. Ces dispositions s\u2019appliquent \u00e9galement aux \u00e9tablissements de spectacles et salles de r\u00e9union recevant un public payant, tels que th\u00e9\u00e2tres, salles de concert, cabarets, cirques, music-halls, etc. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 19", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le bureau des objets trouv\u00e9s re\u00e7oit chaque matin en provenance de la Poste (centres de tri et bureaux de poste) des courriers contenant des documents ou objets \u00e9gar\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les bo\u00eetes aux lettres de la Poste \u00e0 travers Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 20", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Toute infraction aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est passible de peines pr\u00e9vues \u00e0 l\u2019article R 610-5 du nouveau code p\u00e9nal : \u00ab la violation des interdictions ou le manquement aux obligations \u00e9dict\u00e9es par les d\u00e9crets et arr\u00eat\u00e9s de police sont punis d\u2019une amende pr\u00e9vue pour les contraventions de premi\u00e8re classe \u00bb. En outre, le contrevenant s\u2019expose, si l\u2019intention frauduleuse est \u00e9tablie, \u00e0 des poursuites correctionnelles en application de l\u2019article 311-1 et suivants du m\u00eame code. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 21", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Cas d\u00e9rogatoire : le bureau des objets trouv\u00e9s peut refuser les objets qui n\u2019auraient pas \u00e9t\u00e9 achemin\u00e9s dans les d\u00e9lais de conservation fix\u00e9s et d\u00e9taill\u00e9s en annexe du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 22", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b003/023/SG du 6 f\u00e9vrier 2003 portant modalit\u00e9s d\u2019organisation du service des objets trouv\u00e9s de la ville de Marseille est abrog\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 23", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services de la ville de Marseille, Monsieur le D\u00e9l\u00e9gu\u00e9 G\u00e9n\u00e9ral \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 et tous les agents du bureau des objets trouv\u00e9s sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION DE L\u2019ACTION CULTURELLE ", "admin2": "", "title": [{"text": "N\u00b0 2017_02132_VDM D\u00e9l\u00e9gation de signature ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Times-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment les articles L. 2122-19, L. 2122-20 et L. 2511-27 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le proc\u00e8s-verbal d'installation du Conseil Municipal du 4 avril 2014, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le proc\u00e8s-verbal d\u2019\u00e9lection du Maire de Marseille en date du 4 avril 2014 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 14/0004/HN du 11 avril 2014, relative aux d\u00e9l\u00e9gations accord\u00e9es au Maire par le Conseil Municipal en vertu des dispositions de l'article L. 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b016/0104/SG ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu\u2019il y a lieu, afin d\u2019assurer le bon fonctionnement de l\u2019administration, d\u2019octroyer des d\u00e9l\u00e9gations de signature aux fonctionnaires ci-apr\u00e8s d\u00e9sign\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "D\u00e9l\u00e9gation de signature est donn\u00e9e \u00e0 Monsieur S\u00e9bastien CAVALIER, Directeur de l\u2019Action Culturelle (2002 0788) en ce qui concerne : - la signature des bons de commande et des factures de la Direction de l\u2019Action Culturelle (code 20502) correspondant \u00e0 l\u2019utilisation du budget allou\u00e9 pour en assurer le fonctionnement. - la signature des propositions de mandatement li\u00e9es au versement des subventions municipales attribu\u00e9es aux structures associatives (inscrites au budget de la Direction de l\u2019Action Culturelle). ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En cas d'absence ou d'emp\u00eachement, Monsieur S\u00e9bastien CAVALIER sera remplac\u00e9 dans l'exercice de cette d\u00e9l\u00e9gation par Madame Magali BERTRAND, Attach\u00e9 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " En cas d'absence ou d'emp\u00eachement simultan\u00e9, Monsieur S\u00e9bastien CAVALIER et Madame Magali BERTRAND seront remplac\u00e9s dans l'exercice de cette m\u00eame d\u00e9l\u00e9gation par Madame Evelyne DENOUAL \u00e9pouse LAMARCHE, Attach\u00e9 Territorial (1984 0557). ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La signature et le paraphe des agents cit\u00e9s plus haut, devront \u00eatre conformes aux sp\u00e9cimens port\u00e9s sur l\u2019annexe jointe au pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019arr\u00eat\u00e9 n\u00b016/0104/SG est abrog\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services est charg\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente d\u00e9cision peut faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le Tribunal Administratif dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication. FAIT LE 19 DECEMBRE 2017 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION DE L\u2019ACTION CULTURELLE ", "admin2": "", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00102_VDM Arr\u00eat\u00e9 - ventes de livres - association des libraires du sud - 4 rue Saint Ferr\u00e9ol 13001 Marseille - 27 janvier 2018 - 30 janvier 2018 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9 des Personnes Publiques et notamment les articles L2122-1 et suivants relatifs aux r\u00e8gles g\u00e9n\u00e9rales d\u2019Occupation du Domaine Public, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 14/0004/HN du 11 avril 2014, relative aux d\u00e9l\u00e9gations accord\u00e9es au Maire par le Conseil Municipal en vertu des dispositions de l\u2019article L. 2122-22 du Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s territoriales, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019arr\u00eat\u00e9 de d\u00e9l\u00e9gation de fonctions n\u00b0 14/247/SG du 14 avril 2014 \u00e0 Madame Anne-Marie d\u2019Estienne d\u2019Orves, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration n\u00b0 17/1825/ECSS en date du 26 juin 2017, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la convention li\u00e9e du 28 ao\u00fbt 2017 autorisant l\u2019Association Libraires du Sud \u00e0 organiser des s\u00e9ances de d\u00e9dicaces et de vente de livres au sein du domaine public du r\u00e9seau des biblioth\u00e8ques Municipales, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant Qu\u2019il y a lieu, afin de prendre en compte l\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et d\u2019affirmer la vocation universaliste du service public, d\u2019assurer le d\u00e9veloppement d\u2019activit\u00e9s culturelles au sein des biblioth\u00e8ques municipales en lien avec leurs missions culturelles. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La Ville de Marseille autorise l\u2019Association Libraires du Sud \u00e0 organiser la vente de livres \u00e0 l\u2019occasion des conf\u00e9rences suivantes : Samedi 27 janvier 2018 : Rencontre et signature avec Cyril Dion de 17h \u00e0 19h en salle de l\u2019auditorium de la biblioth\u00e8que de l\u2019Alcazar. Mardi 30 janvier 2018 : Rencontre et signature avec Julia Kerninon de 17h \u00e0 18h30 en salle de l\u2019auditorium de la biblioth\u00e8que de l\u2019Alcazar. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, accord\u00e9e \u00e0 titre pr\u00e9caire et r\u00e9vocable \u00e0 tout moment, sans aucune indemnit\u00e9 ni d\u00e9lai, pour des motifs d\u2019int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral. Elle ne peut \u00eatre vendue, c\u00e9d\u00e9e ou lou\u00e9e, m\u00eame \u00e0 titre gratuit. La Ville de Marseille pourra toujours la modifier ou l\u2019annuler si l\u2019int\u00e9r\u00eat public l\u2019exige et sans que la b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. Les droits des tiers et ceux de l\u2019administration sont r\u00e9serv\u00e9s. La b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l\u2019ordre public. La pr\u00e9sente autorisation n\u2019est valable que pour les dates, horaires et lieux susvis\u00e9s. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est subordonn\u00e9 \u00e0 la prise par l\u2019organisateur d\u2019un contrat d\u2019assurance \u2013 responsabilit\u00e9 civile \u00e0 garantie illimit\u00e9e \u2013 garantissant tout dommage pouvant \u00eatre caus\u00e9 aux personnes et aux biens. Il doit comporter une clause de renonciation \u00e0 l\u2019encontre de la Ville de Marseille. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019organisateur devra respecter les dispositions suivantes : - aucune d\u00e9t\u00e9rioration sur le domaine public ne devra \u00eatre constat\u00e9e. - l\u2019organisateur devra maintenir les lieux en constant \u00e9tat de - les d\u00e9chets devront \u00eatre rassembl\u00e9s et d\u00e9pos\u00e9s dans les conteneurs. - la Ville de Marseille se r\u00e9serve le droit de facturer les frais de nettoyage ou de r\u00e9paration r\u00e9sultant d\u2019\u00e9ventuels d\u00e9sordres. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 peut faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux aupr\u00e8s du Tribunal Administratif dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa publication. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services est charg\u00e9 de l\u2019ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}]}