{"arretes": [{"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02256_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Brasserie du VII \u00e8me - 51 rue de Suez 13007 - BM Sarl - compte n\u00b0 66185/01 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/170 re\u00e7ue le 02/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "BM SARL", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "BENAMAR Lahouari", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 51 rue de Suez 13007 Marseille", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "BRASSERIE DU VII EME 51 RUE DE SUEZ 13007 MARSEILLE ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019arr\u00eat\u00e9 2005/2040 en date du 02/11/2005 est abrog\u00e9 et remplac\u00e9 par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " BM SARL", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "51 RUE DE SUEZ 13007 MARSEILLE", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "6,60 m ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": ": 1 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "7 m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "10 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,50 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "15 m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 16", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 66185/01 Fait le octobre 2020 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02257_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Restaurant Nestou - 43 rue de Suez 13007 - Garbin et Compagnies Sarl - compte n\u00b0 46381/05 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "2019/2909 re\u00e7ue le 21/10/2019 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "GARBIN ET COMPAGNIES SARL", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "GARBIN Jean-Philippe", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 43 rue de Suez 13007 Marseille", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "RESTAURANT NESTOU 43 RUE DE SUEZ 13007 MARSEILLE ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "GARBIN ET COMPAGNIES ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "son commerce ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "43 RUE DE SUEZ 13007 MARSEILLE", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,20 m + 1 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,50", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "3 m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "3 m ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,20 m ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Suivant plan ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2  ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 46381/05 Fait le 13 octobre 2020 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02259_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Cacio e Pepe - 5 pce du Quatre Septembre 13007 - Cl Catalans Sas - compte n\u00b0 21268/05 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019article R 116-2 du Code de la Voirie Routi\u00e8re ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2019/323 re\u00e7ue le 25/11/2019 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "CL CATALANS SAS", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "DI PASQUALI Laure et DIAZ Raoul", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 5 place du Quatre Septembre 13007 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "CACIO E PEPE 5 PCE DU QUATRE SEPTEMBRE 13007 MARSEILLE ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "CL CATALANS SAS", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "5 PCE DU QUATRE SEPTEMBRE 13007 Une terrasse d\u00e9limit\u00e9e", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "par des \u00e9crans en verre securit transparents", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " d\u2019une hauteur de", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " 2,10 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ". Ces dispositifs devront \u00eatre maintenus en permanence en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. Le mobilier devra \u00eatre positionn\u00e9 en permanence derri\u00e8re les vitres afin d\u2019\u00e9viter tout heurt avec les passants. La fixation des \u00e9l\u00e9ments dans le sol est autoris\u00e9e par chevillage en profondeur maximale de 10 cm. Le per\u00e7age sera rebouch\u00e9 par le titulaire en fin de saison. Aucun rev\u00eatement de sol ne doit \u00eatre pos\u00e9. Aucun \u00e9l\u00e9ment mobilier ne doit \u00eatre fix\u00e9 au-dessus de ces paravents. Elle sera couverture par une b\u00e2che ouverte au niveau de l\u2019arbre. Fa\u00e7ade :", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " 7", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "m ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "28 m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Suivant plan ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " a pr\u00e9sente autorisation ne vaut que pour les dispositifs pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article 1 de cet arr\u00eat\u00e9. Toute installation irr\u00e9guli\u00e8re fera l\u2019objet d\u2019une contravention de cinqui\u00e8me classe. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. Elle sera affich\u00e9e dans le commerce de fa\u00e7on visible ou pourra \u00eatre pr\u00e9sent\u00e9e \u00e0 tout moment, lors des contr\u00f4les de l\u2019Administration. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 16", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 21268/04 Fait le 13 octobre 2020 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02268_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Snack - 1 ru Saint Thome 13002 - La Graine du Panier Sas - compte n\u00b0 98231 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1292 re\u00e7ue le 08/07/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "LA GRAINE DU PANIER SAS", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "SLEIMAN Feriel", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 1 rue Saint Thom\u00e9 13002 Marseille", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "SNACK 1 RUE SAINT THOME 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " LA GRAINE DU PANIER SAS", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1 RUE SAINT THOME 13002 MARSEILLE", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,74", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "m ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1 m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "3 m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Suivant plan ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 98231 Fait le 13 octobre 2020 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02324_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Snack - 107 av Camille Pelletan 13003 - Chez Kadour Sarl - compte n\u00b0 4243/02 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/505 re\u00e7ue le 17/02/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "CHEZ KADOUR SARL", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "MESLEM Ahamed", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 109 av Camille Pelletan 13003 Marseille", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "SNACK 107 AV CAMILLE PELLETAN 13003 MARSEILLE ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " CHEZ KADOUR SARL", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "107 AV CAMILLE PELLETAN 13003", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "MARSEILLE", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,50 m ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,50", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "2 m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Suivant plan ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 4243/02 Fait le 13 octobre 2020 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02325_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Le Grand Bar - 35 bd Bernabo 13015 - YEREMIAN Kevin - compte n\u00b0 2856/02 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/843 re\u00e7ue le 20/05/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " YEREMIAN Kevin", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9 45 rue de la Maurelle 13013 Marseille", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "LE GRAND BAR 35 BD BERNABO 13015 MARSEILLE ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "YEREMIAN Kevin", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9 \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "35 BD BERNABO 13015 MARSEILLE", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "2 m ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "1", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}, {"text": "2 m\u00b2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Suivant plan ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de a publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "OKIHUL+Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 2856/02 Fait le 13 octobre 2020 ", "fontstyle": "BHCQVB+Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02328_VDM arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - l'Annexe Bar - 7 rue Saint Bazile 13001 - The New Cancan Sarl - compte n\u00b0 23730/01 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019article R 116-2 du Code de le Voirie Routi\u00e8re ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1495 re\u00e7ue le 30/07/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "THE NEW CANCAN SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " PLACENZA Michel", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 3/5 rue S\u00e9nac 13001 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "L\u2019ANNEXE BAR 7 RUE SAINT BAZILE 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "Soci\u00e9t\u00e9 NEW CANCAN SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9(e) \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "7 RUE SAINT BAZILE 13001 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse install\u00e9e sur le trottoir oppos\u00e9 au commerce, d\u00e9limit\u00e9e par des jardini\u00e8res en bordure du trottoir sans couverture ni \u00e9cran Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "12 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation ne vaut que pour les dispositifs pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article 1 de cet arr\u00eat\u00e9. Toute installation irr\u00e9guli\u00e8re fera l\u2019objet d\u2019une contravention de cinqui\u00e8me classe. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 16", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "23730/01 Fait le 19 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02444_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Restaurant - 72 plage de l'Estaque 13016 - La Rade Sas - compte n\u00b0 8362/01 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/834 re\u00e7ue le 19/05/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "LA RADE SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "DA SILVA Anthony", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "72 plage de l\u2019Estaque 13016 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "RESTAURANT 72 PLAGE DE L\u2019ESTAQUE 13016 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " LA RADE SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "72 PLAGE DE L\u2019ESTAQUE 13016 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse enclav\u00e9e d\u00e9montable contre le commerce jusqu\u2019au barri\u00e8res. Fa\u00e7ade :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " 5,90 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "35 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 8362/01 Fait le 19 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02447_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Bar - 7 bd Notre Dame 13006 - Marigny at Massilia Snc - compte n\u00b0 45124/02 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1637 re\u00e7ue le 25/08/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MARIGNY AT MASSILIA SNC", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BERBERIAN Dan et BERBERIAN Micka\u00ebl", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 7 bd Notre Dame 13006 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BAR TABAC 7 BD NOTRE DAME 13006", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MARIGNY AT MASSILIA SNC", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "7 BD NOTRE DAME 13006 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'y installer : deux terrasses sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "5 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,30 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "11,50 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "3,30 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " 1,85 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 45124/02 Fait le 19 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02448_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Ibis H\u00f4tel - 25 bd de Dunkerque 13002 - Gie des H\u00f4tels ecored - compte n\u00b0 81179/01 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1681 re\u00e7ue le 28/08/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "GIE DES H\u00d4TELS ECORED", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BONNET Gr\u00e9gory", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " domicili\u00e9e 6/8 rue du Bois Briard Courcouronnes 91080 Evry- Couronnes", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "H\u00d4TEL IBIS 25 BD DE DUNKERQUE 13002 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "GIE DES H\u00d4TELS ECORED,", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "25 BD DU DUNKERQUE 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'y installer : une terrasse d\u00e9limit\u00e9e par des jardini\u00e8res sans couverture ni \u00e9cran contre l\u2019h\u00f4tel cot\u00e9 place Espercieux Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "25,40 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "11,68 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "297", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 :81179/01 Fait le 19 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02454_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Snack - 248 rue Paradis 13006 - Papi Steak Sas - compte n\u00b0 63119/06 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1848 re\u00e7ue le 14/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "PAPI STEAK SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "AMAR Kevin", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 248 rue Paradis 13006 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "SNACK 248 RUE PARADIS 13006 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "PAPI STEAK SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "248 RUE PARADIS 13006", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,60 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,40", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 63119/06", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Fait le 19 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02461_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Restaurant - 2 rue Consolat 13001 - Fanguely Sas -compte n\u00b0 66947/02 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1270 re\u00e7ue le 07/07/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "FANGUELY SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BEN JELLIDI Najib", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 2 rue Consolat 13001 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "RESTAURANT 2 RUE CONSOLAT 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " FANGUELY SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2 RUE CONSOLAT 13001 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,40", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "S", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "ur la place face au commerce : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "5,50 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "33 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 66947/02 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02463_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Massilia Wine Shop - 23 av Pasteur 13007 - Massilia Compagnie Sas - compte n\u00b0 67270/04 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1299 re\u00e7ue le 08/07/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MASSILIA COMPAGNIE SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ALLAIX Nathalie", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 23 av Pasteur 13007 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MASSILIA WINE SHOP 23 AV PASTEUR 13007 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " MASSILIA COMPAGNIE SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "23 AV PASTEUR 13007 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "3 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "3 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 67270/04 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02472_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Kebab Factory - 163 av Roger Salengro 13015 - Medjo Sas - compte n\u00b0 1317/01 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2019/2108 re\u00e7ue le 24/07/2019 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MEDJO SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ABDOUL-GALIL Mehdi", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 163 av Roger Salengro 13015 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "KEBAB FACTORY 163 AV ROGER SALENGRO 13015 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MEDJO SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "163 AV ROGER SALENGRO 13015 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "3 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 1317/01 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02475_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Bagel Corner - 244 bd Baille 13005 - Bagel Timone Sarl - compte n\u00b0 60302/02 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1716 re\u00e7ue le 03/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BAGEL TIMONE SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "TOMAO Clara et ATLAN Nicolas", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 244 bd Baille 13005 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BAGEL CORNER 244 BD BAILLE 13005 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " BAGEL TIMONE SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "244 BD BAILLE 13005 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,50 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 60302/01 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02477_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Point chaud - 58 av du Mar\u00e9chal Foch 13004 - Le D\u00e9lice des Ins\u00e9parables Sas - compte n\u00b0 14908/03 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "2020/1718 re\u00e7ue le 03/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "LE DELICE DES INSEPARABLES SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "STEPHANE Georges", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 58 av du Mar\u00e9chal Foch 13004 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "POINT CHAUD 58 AV DU MARECHAL FOCH 13004 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " LE DELICE DES INSEPARABLES SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "58 AV DU MARECHAL FOCH 13004 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2 m x 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,50 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "10 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 14908/03 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02489_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - le Pain de l'Op\u00e9ra - 61 rue Francis Davso 13001 - Mienzo Sarl - compte n\u00b0 68774/02 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1660 re\u00e7ue le 27/08/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MIENZO SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MAILLET Gilles", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "61 rue Francis Davso 13001 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "LE PAIN DE L\u2019OP\u00c9RA 61 RUE FRANCIS DAVSO 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MIENZO SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "61 RUE FRANCIS DAVSO 13001 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,30 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 68774/02 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02490_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Torr\u00e9faction Caf\u00e9 debout - 46 rue Francis Davso 13001 - A2 Sarl - compte n\u00b0 9455/02 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1661 re\u00e7ue le 27/08/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "A2 SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BAILLE Christophe", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 46 rue Francis Davso 13001 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " CAF\u00c9 DEBOUT 46 RUE FRANCIS DAVSO 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " A2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "46 RUE FRANCIS DAVSO 13001 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "5 m- 1m entr\u00e9e ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "1 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "5 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "1 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "5 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 9455/02 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02491_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - L'Inatendu - 35 rue de la Paix Marcel Paul 13001 - MHM Sas - compte n\u00b0 63784/03 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2019/2665 re\u00e7ue le 30/09/2019 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MHM SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "GUEDJ Cliff", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "35 rue de la Paix Marcel Paul 13001 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "L\u2019INATENDU 35 RUE D E LA PAIX MARCEL PAUL 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MHM SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9r \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "35 RUE DE LA PAIX MARCEL PAUL 13001 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce. L\u2019acc\u00e8s \u00e0 l\u2019\u00e9cole de danse sur le c\u00f4t\u00e9 et \u00e0 l\u2019escalier devra rester libre. Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4,50 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,45", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "11 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 63784/03 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02493_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - restaurant Placette - 22 rue de la Guirlande 13002 - Duma Sas - compte n\u00b0 10733/03 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/2070 re\u00e7ue le 08/10/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "DUMA SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "DUCHESNE Camille", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 22 rue de la Guirlande 13002 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "RESTAURANT PLACETTE 22 RUE DE LA", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "GUIRLANDE 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " DUMA SAS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "22 RUE DE LA GUIRLANDE 13002 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "9,20 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "55", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 :10733/03", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02494_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Chez Georges - 115 bd Chave 13005 - Tram Caf\u00e9 Sarl - compte n\u00b0 65220/04 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l\u2019article R 116-2 du Code de la Voirie Routi\u00e8re ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/840 re\u00e7ue le 20/05/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "TRAM CAF\u00c9 SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "LOUFRANI Ilan", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 115 bd Chave 13005 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "CHEZ GEORGES 115 BD CHAVE 13005 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019arr\u00eat\u00e9 2015/612 en date du 23/04/2015 est abrog\u00e9 et remplac\u00e9 par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " TRAM CAF\u00c9 SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "115 BD CHAVE 13005 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "* ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "0,70 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran, d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "3 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "10 m\u00b2 arbre d\u00e9duit", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "un passage libre de 1,50 m cot\u00e9 chauss\u00e9e devra \u00eatre conserv\u00e9 face \u00e0 la rue Eglise Saint Michel", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "* ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Une terrasse d\u00e9tach\u00e9e du commerce d\u00e9limit\u00e9e c\u00f4t\u00e9 chauss\u00e9e par des \u00e9crans en verre s\u00e9curit transparents d\u2019une hauteur maximale de 1,50 m. Ces dispositifs devront \u00eatre maintenus en permanence en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. Le mobilier devra \u00eatre positionn\u00e9 en permanence derri\u00e8re les vitres afin d\u2019\u00e9viter tout heurt avec les passants. La fixation des \u00e9l\u00e9ments dans le sol est autoris\u00e9e par chevillage en profondeur maximale de 10 cm. Le per\u00e7age sera rebouch\u00e9 par le titulaire en fin de saison. Aucun rev\u00eatement de sol ne doit \u00eatre pos\u00e9. Aucun \u00e9l\u00e9ment mobilier ne doit \u00eatre fix\u00e9 au- dessus de ces paravents. Elle sera prot\u00e9g\u00e9e par des b\u00e2ches Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "8 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "32 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " * Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "3,50 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "12 m\u00b2 arbre d\u00e9duit", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc \u2026) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas ontraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation ne vaut que pour les dispositifs pr\u00e9vus \u00e0 l\u2019article 1 de cet arr\u00eat\u00e9. Toute installation irr\u00e9guli\u00e8re fera l\u2019objet d\u2019une contravention de cinqui\u00e8me classe. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. Elle sera affich\u00e9e dans le commerce de fa\u00e7on visible ou pourra \u00eatre ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 16", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 17", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 65220/04 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02496_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Restaurant - 83 bd Longchamp 13001 - Il Capriolo sarl - compte n\u00b0 13846/01 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1861 re\u00e7ue le 15/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "IL CAPRIOLO SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BENOIT J\u00e9r\u00f6me", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "83 bd Longchamp 13001 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "RESTAURANT 83 BD LONGCHAMP 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " IL CAPRIOLO SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "83 BD LONGCHAMP 13001 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " du 01/11/20 au 30/04/2021 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ": une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce, un passage libre d\u2019au moins 0,40 m entre le mobilier (table, jardini\u00e8re) et la bordure ext\u00e9rieure du Gabarit Limite d\u2019Obstacle., devra subsister. Il conviendra de mettre des plantes de petites tailles dans les jardini\u00e8res. Aucune installation de dispositifs pouvant masquer la visibilit\u00e9 (parasol, barum...) Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 13846/01 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02509_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Brasserie d'Endoume - 131 rue d'Endoume 13007 - Le Bergerac Snc - compte n\u00b0 61501/03 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1987 re\u00e7ue le 29/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "LE BERGERAC SNC", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "CANU Christian et DESIDERI Charles", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 131 rue d\u2019Endoume 13007 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BRASSERIE D\u2019ENDOUME 131 RUE D\u2019ENDOUME 13007 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "LE BERGERAC SNC", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "131 RUE D\u2019ENDOUME 13007 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse d\u00e9tach\u00e9e du commerce d\u00e9limit\u00e9e par des jardini\u00e8res c\u00f4t\u00e9 chauss\u00e9e sans couverture ni \u00e9cran Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "7 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,50 m et 1,60 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "16 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 :61501/03 Fait le 26 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02511_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Restaurant K Kennedy - 97 promenade Georges Pompidou 13008 - Kabaret and Co Sas - compte n\u00b0 39175/04 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1360 re\u00e7ue le 17/07/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " KABARET AND CO SASU", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ALZINE Jean Fran\u00e7ois", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 97 promenade Georges Pompidou 13008 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " restaurant K KENNEDY 97 PROMENADE GEORGES POMPIDOU 13008 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " KABARET AND CO SASU", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "97 PROMENADE GEORGES POMPIDOU 13008 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "7 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "14 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 39175/04 Fait le 27 octobre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00087_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasse - Le Forum - 10 pce Amiral Muselier 13008 - Sokavafa Sarl - compte n\u00b0 1210/01 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b0 17/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/2807 re\u00e7ue le 28/09/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par SOKAVAFA SARL, repr\u00e9sent\u00e9e par BOUIFROU Kamel, domicili\u00e9(e) 10 place Amiral Muselier B\u00e2t C 13008 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : LE FORUM 10 PCE AMIRAL MUSELIER 13008 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 SOKAVAFA SARL, est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 10 PCE AMIRAL MUSELIER 13008 MARSEILLE en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : 3,60 m Saillie / Largeur : 5,60 m Superficie : 20 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 1210/01 FAIT LE 16 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00118_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasse - Emilie and the cool kids - 54 rue Vacon 13001 - Crazy Cookies Sas - compte n\u00b0 27051/02 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/3559 re\u00e7ue le 19/12/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par CRAZY COOKIES SAS, repr\u00e9sent\u00e9e par LUCIANI Pamela, domicili\u00e9(e) 54 rue Vacon 13001 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : EMILIE AND THE COOL KIDS 54 RUE VACON 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 CRAZY COOKIES SAS, est autoris\u00e9(e) \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 54 RUE VACON 13001 MARSEILLE en vue d'y installer : une terrasse prot\u00e9g\u00e9e par un \u00e9cran toile (h 1m, d\u00e9montable, sans publicit\u00e9 ) c\u00f4t\u00e9 chauss\u00e9e sans couverture, d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : 4,50 m Saillie / Largeur : 1,50 m Superficie : 7 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 27051/02 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00119_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasse - Restaurant Leonce - 23 rue Sainte 13001 - Leonce Sarl - compte n\u00b0 54125/03 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b017/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/3458 re\u00e7ue le 06/12/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par LEONCE SARL, repr\u00e9sent\u00e9e par HURTEVENT Isabelle, domicili\u00e9(e) 23 rue Sainte 13001 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : RESTAURANT LEONCE 23 RUE SAINTE 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 LEONCE SARL, est autoris\u00e9(e) \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 23 RUE SAINTE 13001 MARSEILLE en vue d'y installer : une terrasse d\u00e9limit\u00e9e par des \u00e9crans toile (h 1m, d\u00e9montable, sans publicit\u00e9), sans couverture, d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : 4,40 m Saillie / Largeur : 1,50 m Superficie : 7 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N : 54125/03 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DELEGATION GENERALE VILLE DURABLE ET EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2018_00134_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation du domaine public - Terrasse - Green is better - 26 rue de la R\u00e9publique 13002 - BG Company Sas - compte n\u00b0 21818 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 14-355/SG du 27 mai 2014 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Madame Marie-Louise LOTA, 18\u00e8me Adjointe, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b0 17/2301/EFAG du 11 d\u00e9cembre 2017 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2017/3007 re\u00e7ue le 20/10/2017 pr\u00e9sent\u00e9e par BG COMPANY SAS, repr\u00e9sent\u00e9e par BELAOUINAT Marjorie, domicili\u00e9e 26 rue de la R\u00e9publique 13002 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : GREEN IS BETTER 26 RUE DE LA REPUBLIQUE ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "ARTICLE 1", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 BG COMPANY SAS, est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce 26 RUE DE LA REPUBLIQUE 13002 MARSEILLE en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : 1,60 m Saillie / Largeur : 1,30 m Superficie : 2 m\u00b2 Suivant plan ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 2 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur blanche ou gr\u00e8ge sans Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 3 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 4 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut \u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 5 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non-respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 6", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 7 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 8", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 9", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 10", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 11", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis, il devra imm\u00e9diatement le restituer au Service de l'Espace Public sous peine de continuer \u00e0 payer la redevance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 12", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 13 ", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e8s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 14", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "ARTICLE 15", "fontstyle": "Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Naturels, Parcs et Jardins, Monsieur le Conseiller Municipal d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la Circulation et Stationnement, Madame l\u2019Adjointe au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e \u00e0 la S\u00e9curit\u00e9 Publique et Pr\u00e9vention de la D\u00e9linquance, Monsieur l'Adjoint au Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Pr\u00e9vention et Gestion des Risques Urbains, Monsieur le Chef du Service de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 21818/04 FAIT LE 23 JANVIER 2018 ", "fontstyle": "Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02588_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Restaurant - 35 rue Sainte 13001 - Ca phe s Sarl - compte n\u00b0 65765/03 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/867 re\u00e7ue le 26/052020 pr\u00e9sent\u00e9e par", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " CA PHE S SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "HOANG Long", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 35 rue Sainte 13001 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "SNACK 35 RUE SAINTE 13001MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " CA PHE S SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "35 RUE SAINTE 13001 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "5 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "1,40 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "7 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 65765/03 Fait le 26 novembre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02611_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Boulangerie - 45 rue Francis Davso 13001 - Boulangerie Aixoise sarl - compte n\u00b0 9453/01 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1846 re\u00e7ue le 14/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BOULANGERIE AIXOISE SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " , repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "SAUTER David et SAUTER Fabienne", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 45 rue Francis Davso l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "45 RUE FRANCIS DAVSO 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " BOULANGERIE AIXOISE SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "45 RUE FRANCIS DAVSO 13001 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "5,90 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2,30", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "14 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 9453/01 Fait le 26 novembre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02721_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Mund Art - 70-72 rue de la Joliette 13002 - Guvenek-Jakane Sarl - compte n\u00b0 88151 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1953 re\u00e7ue le 24/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "GUVENEK-JAKANE SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "TRAN NGOC Max", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "MUND ART 70-72 RUE DE LA JOLIETTE 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " GUVENEK-JANAKE SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "70-72 RUE DE LA JOLIETTE 13002 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "DU 20/08 AU 31/12/2020, une terrasse sans d\u00e9limitation sur des places de stationnement face au commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "10 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "2 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "20 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 88151", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Fait le 26 novembre 2020 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02723_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - BB Bistrot - 20 cours Julien 13006 - Barb et Brio Sarl - compte n\u00b0 74501/02 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/2415 re\u00e7ue le 12/11/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BARB ET BRIO SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "CLAYTON Briohny", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 20 cours Julien 13006 Marseille", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "BB BISTROT 20 COURS JULIEN 13006 MARSEILLE ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " BARB ET BRIO SARL", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "20 COURS JULIEN 13006 MARSEILLE", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer :", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "une terrasse d\u00e9limit\u00e9e par des jardini\u00e8res sans couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "16 m\u00b2", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e de la fa\u00e7ade, face au commerce voisin, du 01/04 au 30/09 chaque ann\u00e9e Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "6,90 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "4 m", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}, {"text": "24 m\u00b2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "arbre d\u00e9duit Suivant plan ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement, le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises, porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res, celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut, elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire, le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation. \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15", "fontstyle": "Arial,Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 74501/02 ", "fontstyle": "Arial", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02736_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Trattoria Marco - 2 rue de la Guirlande 13002 - Marco Sarl compte n\u00b0 63325/01 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "2020/2442 re\u00e7ue le 13/11/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "MARCO SARL ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "COMPAGNONE Marc ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "2 rue de la Guirlande 13002 Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "TRATTORIA MARCO 2 RUE DE LA GUIRLANDE 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " MARCO SARL ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "2 RUE DE LA GUIRLANDE 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "terrasse d\u00e9limit\u00e9e par des \u00e9crans non scell\u00e9s (hauteur 1m non publicitaire) contre le commerce, du 01/04 au 30/09 chaque ann\u00e9e Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "15 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "7 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "95 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 63325/01 Fait le 3 d\u00e9cembre 2020 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02737_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Restaurant - 68 rue de la R\u00e9publique 13002 - Babel Food R\u00e9publique Sas - compte n\u00b0 93969 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/2323 re\u00e7ue le 02/11/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "BABEL FOOD R\u00c9PUBLIQUE SAS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " JOBERT Benoit ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "68 rue de la R\u00e9publique 13002 Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "68 RUE DE LA R\u00c9PUBLIQUE 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " BABEL FOOD R\u00c9PUBLIQUE SAS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "68 RUE DE LA REPUBLIQUE 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : trois terrasses simples sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade A : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "8 m \u2013 2 m entr\u00e9es ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1,20 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "7 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Fa\u00e7ade B : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "5 m \u2013 1m entr\u00e9e ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1,20 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "5 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Fa\u00e7ade C : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1,60 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1,20 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "2 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 93969 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Fait le 3 d\u00e9cembre 2020 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02758_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Restaurant - 56 av Robert Schuman 13002 - Ciambella Sas - compte n\u00b0 91449/01 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/2324 re\u00e7ue le 02/11/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "CIAMBELLA SAS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "LAROUSSI C\u00e9line ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 56 av Robert Schuman 13002 Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "RESTAURANT 56 AV ROBERT SCHUMAN 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " CIAMBELLA SAS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "56 AV ROBERT SCHUMAN 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "5 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "2,50 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "12,50 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 91449/01 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02759_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Il Cuoco - 5 place Sadi Carnot 13002 - Peperoni Sas - compte n\u00b0 60723/03 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/2321 re\u00e7ue le 02/11/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "PEPERONI SAS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ZERAIBI Sa\u00efd ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 5 place Sadi Carnot 13002 Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "IL CUOCO 5 PLACE SADI CARNOT 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " PEPERONI SAS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "5 PLACE SADI CARNOT 13002 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "une terrasse d\u00e9limit\u00e9e par des jardini\u00e8res sans couverture ni \u00e9cran contre le commerce, dans le retour de la place c\u00f4t\u00e9 des escaliers, un passage pi\u00e9tons de 2,50 m sera maintenu. Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "13,50 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "m \u2013 1,50 m entr\u00e9e ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "5 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "60 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "2 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "2 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "4 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": ": ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "60723/03 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Fait le 3 d\u00e9cembre 2020 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02760_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Bikini Caf\u00e9 - 10 rue des Catalans 13007 - No\u00e9mie Sasu - compte n\u00b0 74493/04 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1406 re\u00e7ue le 22/07/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "NOEMIE SASU ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ADOU Nadia ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "10 rue des Catalans 13007 Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "BIKINI CAFE 10 RUE DES CATALANS 13007 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019arr\u00eat\u00e9 2017_01537_VDM en date du 05/10/2017 est abrog\u00e9 est remplac\u00e9 par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " NOEMIE SASU ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "10 RUE DES CATALANS 13007 MARSEILLE ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture d\u00e9tach\u00e9e du commerce contre les barri\u00e8res \u00e0 l\u2019angle de la rue des Catalans Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "6 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "6 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " C\u00f4t\u00e9 rue de Suez : Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "7 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1,20 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "8 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "2,30 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "3 m ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "7 m\u00b2 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Suivant plan ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 16 ", "fontstyle": "QQUCGA+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 74493/04 Fait le 3 d\u00e9cembre 2020 ", "fontstyle": "BXCEJJ+Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02460_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Grand Bar du Ch\u00e2pitre - 4 rue Consolat 13001 - Ourian Robert - compte n\u00b0 6283 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/2121 re\u00e7ue le 15/10/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " OURIAN Robert ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "79 rue de la Maurelle 13023 Marseille ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "GRAND BAR DU CH\u00c2PITRE 4 RUE CONSOLAT 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " L\u2019arr\u00eat\u00e9 2007/1859 en date du 26/10/2007 est abrog\u00e9 et remplac\u00e9 par le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "OURIAN Robert ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9 \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "4 RUE CONSOLAT 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "5,40 m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1,30 m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "7 m\u00b2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Sur la place face au commerce : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "5,50 m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "6 m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "33 m\u00b2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit cquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 16 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 6283 Fait le 2 novembre 2020 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02476_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Snack Jeanne d'Arc - 39 bd Jeanne d'Arc 13005 - YOUKHANA ESHO Younan - compte n\u00b0 71075/04 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1209 re\u00e7ue le 30/06/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " YOUKHANA ESHO Youan ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9 la Cerisaie All\u00e9e du Lavandin 13013 Marseille ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "SNACK JEANNE D\u2019ARC 39 BD JEANNE D\u2019ARC 13005 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "MARSEILLE ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "YOUKHANA ESHO Younan ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " , est autoris\u00e9 \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "39 BD JEANNE D\u2019ARC 13005 MARSEILLE ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " 1,40 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "0,60 m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1 m\u00b2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "2,70 m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1,60 m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "4 m\u00b2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette autorisation. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 71075/04 Fait le 2 novembre 2020 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02540_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Le Saint James - 89 cours Lieutaud 13006 - Gylo Snc - compte n\u00b0 62768 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/1950 re\u00e7ue le 23/09/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "GYLO SNC ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", repr\u00e9sent\u00e9e par ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "PORTICATO Laurence ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9e 89 cours Lieutaud 13006 Marseille ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "LE SAINT JAMES 89 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La Soci\u00e9t\u00e9 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " GYLO SNC ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9e \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "89 COURS LIEUTAUD 13006 MARSEILLE ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran d\u00e9tach\u00e9e du commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "2,55 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1,90 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "5 m\u00b2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 62768 Fait le 2 novembre 2020 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}]]}, {"admin1": "DIRECTION GENERALE ADJOINTE VILLE DURABLE EXPANSION ", "admin2": "DIRECTION DE L'ESPACE PUBLIC ", "title": [{"text": "N\u00b0 2020_02541_VDM Arr\u00eat\u00e9 portant autorisation d'occupation temporaire du domaine public - Terrasse - Bar le Klint - 1 all\u00e9e L\u00e9on Gambetta 13001 - BARA Farid - compte n\u00b0 12787/02 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], "intros": [[{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral des Collectivit\u00e9s Territoriales et notamment d'une part les articles L.2213-1 et suivants, et d'autre part l'article L.2213-6 et L.2224-18 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le Code G\u00e9n\u00e9ral de la Propri\u00e9t\u00e9s des Personnes Publiques et notamment les articles L.2122-2 et suivants d'une part et les articles L.2125-1 et suivants d'autre part ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la loi n\u00b02005-102 du 11 f\u00e9vrier pour l'\u00e9galit\u00e9 des droits et des chances, la participation et la citoyennet\u00e9 des personnes handicap\u00e9es ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le d\u00e9cret n\u00b02006-1658 du 21 d\u00e9cembre 2006 relatif aux prescriptions techniques pour l'accessibilit\u00e9 de la voirie et des espaces publics et l'arr\u00eat\u00e9 du 15 janvier 2007 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 de Monsieur le Pr\u00e9fet des Bouches-du-Rh\u00f4ne du 23 octobre 2012 relatif aux bruits de voisinage, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 N\u00b0 89/016/SG en date du 19 janvier 1989 relatif \u00e0 la r\u00e9glementation des Emplacements Publics, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 2020_01328_VDM du 20 juillet 2020 portant d\u00e9l\u00e9gation de fonction \u00e0 Monsieur Yannick OHANESSIAN, 13\u00e8me Adjoint, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la d\u00e9lib\u00e9ration N\u00b019/0603/EFAG du 17/06/2019 fixant les tarifs d\u2019occupation du Domaine Public communal pour l\u2019ann\u00e9e en cours, ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu l'Arr\u00eat\u00e9 Municipal n\u00b0 89-016/SG du 19 janvier 1989 portant r\u00e9glementation des Emplacements Publics et notamment les articles 37 et suivants ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu le R\u00e8glement G\u00e9n\u00e9ral de Voirie approuv\u00e9 par le Conseil Communautaire MPM le 18 D\u00e9cembre 2006 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Vu la demande 2020/2085 re\u00e7ue le 12/10/2020 pr\u00e9sent\u00e9e par Monsieur ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": " BARA Farid ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", domicili\u00e9 2 bd d\u2019Ath\u00e8nes 13001 Marseille en vue d'occuper un emplacement public \u00e0 l'adresse suivante : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "BAR LE KLINT 1 ALL\u00c9E L\u00c9ON GAMBETTA 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant que toute occupation du Domaine Public doit faire l\u2019objet d\u2019une autorisation ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Consid\u00e9rant qu'il y a lieu de faire droit \u00e0 cette demande. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "ARR\u00caTONS ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}]], "articles": [[{"text": "Article 1 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "BARA Farid ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": ", est autoris\u00e9 \u00e0 occuper un emplacement public au droit de son commerce ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "1 ALL\u00c9E L\u00c9ON GAMBETTA 13001 MARSEILLE ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " en vue d'y installer : une terrasse simple sans d\u00e9limitation ni couverture ni \u00e9cran contre le commerce Fa\u00e7ade : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "8,20 m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Saillie / Largeur : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "6,10 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "m ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Superficie : ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}, {"text": "48 m\u00b2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Suivant plan ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 2 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le mobilier (tables et chaises aux dimensions r\u00e9duites) soumis \u00e0 l\u2019accord pr\u00e9alable de l\u2019administration, devra \u00eatre de bonne qualit\u00e9 de pr\u00e9f\u00e9rence bois, rotin ou m\u00e9tal. Les parasols devront \u00eatre obligatoirement de couleur conforme \u00e0 la charte des terrasses et exempts de toute publicit\u00e9. Il est par ailleurs express\u00e9ment rappel\u00e9 que le stockage de tout mobilier est strictement interdit sur le domaine public en dehors des horaires d'ouverture. Par cons\u00e9quent, en dehors de la p\u00e9riode de fonctionnement,le mobilier et accessoires de terrasse ou d'\u00e9talage (tables, chaises,porte-menu, parasols, paravents, etc ...) devront \u00eatre remis\u00e9s dans l'\u00e9tablissement ou dans un local. Dans le cas d\u2019installation de jardini\u00e8res,celles ci devront \u00eatre entretenues m\u00eame en p\u00e9riode de cong\u00e9s. \u00c0 d\u00e9faut,elles devront \u00eatre retir\u00e9es sous peine de verbalisation. Dans le cas de fermeture d\u00e9finitive de l\u2019\u00e9tablissement, l\u2019espace public devra \u00eatre lib\u00e9r\u00e9 de toute occupation. Dans la cas contraire,le service des emplacements proc\u00e9dera \u00e0 l\u2019enl\u00e8vement de tout mobilier et ce \u00e0 la charge du commer\u00e7ant. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 3 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "La pr\u00e9sente autorisation est d\u00e9livr\u00e9e \u00e0 titre essentiellement pr\u00e9caire et r\u00e9vocable. L'Administration Municipale pourra toujours la modifier ou l'annuler si l'int\u00e9r\u00eat public l'exige et sans que le b\u00e9n\u00e9ficiaire puisse pr\u00e9tendre \u00e0 aucune indemnit\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 4 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 est consenti pour une dur\u00e9e de trois (3) ans \u00e0 compter de la date de sa publication. L'autorisation peut-\u00eatre renouvel\u00e9e sur demande expresse du b\u00e9n\u00e9ficiaire. Elle ne saurait en aucun cas \u00eatre renouvel\u00e9e tacitement et ne conf\u00e8re pas un droit acquis \u00e0 son renouvellement. Les demandes de renouvellement doivent comporter les m\u00eames pr\u00e9cisions que la demande initiale. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 5 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "L'exploitation de l'\u00e9tablissement susmentionn\u00e9 doit \u00eatre conforme aux normes sanitaires en vigueur. Toute infraction en mati\u00e8re d'hygi\u00e8ne ou non respect des dispositions r\u00e9glementaires constat\u00e9s lors des contr\u00f4les r\u00e9alis\u00e9s par les Administrations comp\u00e9tentes pourra entra\u00eener la r\u00e9vocation de l'autorisation d'occupation du domaine public. Le b\u00e9n\u00e9ficiaire utilisera la pr\u00e9sente autorisation sans nuire \u00e0 l'ordre public. Il se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique, aux r\u00e8glements de voirie et emplacements de la Ville de Marseille ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 6 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le positionnement de la terrasse ne devra g\u00eaner ni entraver en aucune fa\u00e7on la commodit\u00e9 et la s\u00e9curit\u00e9 de circulation et de cheminement des pi\u00e9tons et les personnes handicap\u00e9es ou \u00e0 mobilit\u00e9 r\u00e9duite. A ce titre, la largeur du cheminement doit \u00eatre de 1,40m libre de mobilier ou de tout autre obstacle \u00e9ventuel, et ce afin de permettre le passage d'un fauteuil roulant d'un gabarit moyen de 0,80 m par 1,30 m\u00e8tre. Cette largeur pouvant toutefois \u00eatre r\u00e9duite \u00e0 1,20 m en l'absence de mur ou d'obstacle de part et d'autre du cheminement ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 7 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire sera tenu de nettoyer journellement l\u2019emplacement public qui lui est accord\u00e9 et de le laisser en parfait \u00e9tat de propret\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 8 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " La pr\u00e9sente autorisation est personnelle, toute cession ou sous location entra\u00eenera la r\u00e9vocation de cette ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 9 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Les droits des tiers et ceux de l'administration sont r\u00e9serv\u00e9s. L'Administration peut retirer \u00e0 tout moment l'autorisation pour tout motif d'int\u00e9r\u00eat g\u00e9n\u00e9ral et dans le cas d'atteinte au bon ordre, \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 ou \u00e0 la salubrit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 10 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur. En cas de carence de sa part, l'autorisation sera imm\u00e9diatement r\u00e9voqu\u00e9e. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 11 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Si le b\u00e9n\u00e9ficiaire ne d\u00e9sire plus faire usage du pr\u00e9sent permis ou dans le cas de fermeture d\u00e9finitive, de cession de commerce, il devra le restituer au Service des ' Emplacements et informer le service de l\u2019arr\u00eat de son exploitation . \u00c0 d\u00e9faut, la redevance restera due par le p\u00e9titionnaire pouvant \u00eatre poursuivi pour non paiement. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 12 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Le b\u00e9n\u00e9ficiaire se conformera aux arr\u00eat\u00e9s et r\u00e8glements relatifs \u00e0 la s\u00e9curit\u00e9 publique. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 13 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": "Le b\u00e9n\u00e9ficiaire est tenu d'acquitter les redevances suivant les droits fix\u00e9s par le tarif en vigueur d\u00e9s r\u00e9ception de l'Avis des Sommes \u00e0 Payer. Il devra \u00e9galement justifier d'une attestation d'assurance. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 14 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Conform\u00e9ment \u00e0 l\u2019article R.421-1 \u00e0 R.421-5 du code de Justice Administrative, le pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9 pourra faire l\u2019objet d\u2019un recours contentieux devant le tribunal administratif de Marseille \u2013 24 Rue Breteuil, 13006 Marseille, dans un d\u00e9lai de deux mois \u00e0 compter de sa date de notification ou de publication. Toutefois, il est rappel\u00e9 que le recours en annulation n'\u00e9tant pas suspensif, l'int\u00e9ress\u00e9 devra imp\u00e9rativement se conformer aux dispositions du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}], [{"text": "Article 15 ", "fontstyle": "PKWUOX+Helvetica-Bold", "size": 8.04}, {"text": " Monsieur le Directeur G\u00e9n\u00e9ral des Services, Madame l\u2019Adjointe \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9e aux Espaces Verts, Parcs et Jardins, Monsieur l'Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 au Bataillon de Marins Pompiers, Monsieur l\u2019Adjoint \u00e0 la Maire d\u00e9l\u00e9gu\u00e9 \u00e0 la tranquillit\u00e9 publique, de la pr\u00e9vention et de la s\u00e9curit\u00e9 et de l\u2019espace public, Monsieur le Directeur de l'Espace Public, Monsieur le Directeur D\u00e9partemental de la S\u00e9curit\u00e9 Publique, Monsieur le Commissaire Central de Marseille, sont charg\u00e9s, chacun en ce qui le concerne, de l'ex\u00e9cution du pr\u00e9sent arr\u00eat\u00e9. Compte N\u00b0 : 12787/02 Fait le 2 novembre 2020 ", "fontstyle": "MPTAOU+Helvetica", "size": 8.04}]]}]}